



<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  
  <head>
    
      <meta charset="utf-8">
      <title>Bokeh Plot</title>
      
      
        
          
        <link rel="stylesheet" href="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-1.0.4.min.css" type="text/css" />
        <link rel="stylesheet" href="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-widgets-1.0.4.min.css" type="text/css" />
        <link rel="stylesheet" href="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-tables-1.0.4.min.css" type="text/css" />
        
        
          
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-1.0.4.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-widgets-1.0.4.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" src="https://cdn.pydata.org/bokeh/release/bokeh-tables-1.0.4.min.js"></script>
        <script type="text/javascript">
            Bokeh.set_log_level("info");
        </script>
        
      
      
    
  </head>
  
  
  <body>
    
      
        
          
          
            
              <div class="bk-root" id="2cd5a0d2-de6c-4e23-a663-84d180c72977" data-root-id="179036"></div>
            
          
        
      
      
        <script type="application/json" id="182814">
          {"432debb0-ffe5-4191-8d00-69ddf35bf853":{"roots":{"references":[{"attributes":{"children":[{"id":"178974","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"id":"179034","type":"WidgetBox"},{"id":"179035","type":"WidgetBox"}],"sizing_mode":"scale_width"},"id":"179036","type":"Column"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"plot":null,"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"179004","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{"editor":{"id":"182581","type":"StringEditor"},"field":"vote","formatter":{"id":"179023","type":"NumberFormatter"},"title":"Approbation","width":50},"id":"179024","type":"TableColumn"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"plot":null,"xs_units":"screen","ys_units":"screen"},"id":"179001","type":"PolyAnnotation"},{"attributes":{"template":"&lt;div&gt;&lt;%= title %&gt;&lt;/div&gt;"},"id":"179026","type":"HTMLTemplateFormatter"},{"attributes":{"data_source":{"id":"178970","type":"ColumnDataSource"},"glyph":{"id":"179010","type":"Circle"},"hover_glyph":null,"muted_glyph":null,"nonselection_glyph":{"id":"179011","type":"Circle"},"selection_glyph":null,"view":{"id":"179013","type":"CDSView"}},"id":"179012","type":"GlyphRenderer"},{"attributes":{},"id":"178982","type":"LinearScale"},{"attributes":{"editor":{"id":"182580","type":"StringEditor"},"field":"n_vote","formatter":{"id":"182579","type":"StringFormatter"},"title":"Votes","width":50},"id":"179022","type":"TableColumn"},{"attributes":{"overlay":{"id":"179004","type":"BoxAnnotation"}},"id":"178996","type":"BoxZoomTool"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.1},"fill_color":{"value":"#1f77b4"},"line_alpha":{"value":0.1},"line_color":{"value":"#1f77b4"},"size":{"field":"ptcex","units":"screen"},"x":{"field":"tsneX"},"y":{"field":"tsneY"}},"id":"179011","type":"Circle"},{"attributes":{},"id":"182581","type":"StringEditor"},{"attributes":{"callback":null},"id":"178978","type":"DataRange1d"},{"attributes":{"fill_alpha":{"value":0.6},"fill_color":{"field":"ptcol"},"line_alpha":{"value":0.6},"line_color":{"field":"ptcol"},"size":{"field":"ptcex","units":"screen"},"x":{"field":"tsneX"},"y":{"field":"tsneY"}},"id":"179010","type":"Circle"},{"attributes":{"template":"&lt;div&gt;&lt;%= body %&gt;&lt;/div&gt;"},"id":"179029","type":"HTMLTemplateFormatter"},{"attributes":{"source":{"id":"178970","type":"ColumnDataSource"}},"id":"179013","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"178980","type":"LinearScale"},{"attributes":{"columns":[{"id":"179022","type":"TableColumn"},{"id":"179024","type":"TableColumn"},{"id":"179027","type":"TableColumn"},{"id":"179030","type":"TableColumn"}],"sizing_mode":"fixed","source":{"id":"178971","type":"ColumnDataSource"},"view":{"id":"179033","type":"CDSView"},"width":1250},"id":"179032","type":"DataTable"},{"attributes":{"dimension":1,"plot":{"id":"178974","subtype":"Figure","type":"Plot"},"ticker":{"id":"178990","type":"BasicTicker"}},"id":"178993","type":"Grid"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"body":["&lt;p&gt;L'Europe ne doit pas \u00eatre une zone o\u00f9 les pays se concurrencent \\\"librement et de fa\u00e7on non fauss\u00e9e\\\". Elle va ainsi \u00e0 sa perte si ce n'est d\u00e9j\u00e0 fait.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au contraire, les pays doivent s'unir pour faire face aux autres grandes puissances Etats Unis, Chine... Il faut revenir aux principes de sa construction avec l'Europe des 6.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour commencer, il faut chercher une uniformisation des r\u00e8gles fiscales, sociales et environnementales. Cette Europe doit redevenir l'Europe des peuples et non un march\u00e9 \u00e9conomiques g\u00e9r\u00e9e par la finance et les grands groupes industriels pour la plupart non-europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire annuler cet avantage pour certains Pays de l'Europe qui plombe nos caisses sociales et fait diminuer nos salaires. L'Europe oui mais \u00e0 condition que tout soit au m\u00eame niveau pour une concurrence loyale. Exclure les Pays Europ\u00e9ens qui sont des paradis fiscaux (Belgique, Pays Bas, Luxembourg, Irlande ...) s'ils ne veulent pas y renoncer.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ne laisser rentrer que les VRAIS r\u00e9fugi\u00e9s. Renvoyer tous les autres.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Si on voulait vraiment aider les migrants, plut\u00f4t que des les h\u00e9berger ne faudrait il pas rendre leur pays habitable, envoyer les arm\u00e9es de l'ONU pour faire cesser les affrontements, reconstruire leurs maisons, voir renverser le r\u00e9gime en place une bonne fois pour toute et mettre en place un gouvernement transitoire ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que fait l'ONU depuis toutes ses ann\u00e9es ? On parle quand m\u00eame des nations unis contre l'arm\u00e9e d'un tout petit pays tel que la Syrie, la situation aurait du \u00eatre r\u00e9gl\u00e9e depuis longtemps, au lieu de \u00e7a l'ONU continue de bombarder le pays obligeant son peuple \u00e0 se r\u00e9partir dans les pays europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un moment donn\u00e9 il faut prendre une d\u00e9cision, soit l'ONU se retire et arr\u00eate de faire de l\u2019ing\u00e9rence soit elle va jusqu'au bout, renverse le r\u00e9gime, colonise le pays et le reconstruit pour que son peuple puisse rentrer chez eux.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les femmes des iles voisines viennent accoucher a Mayotte, plus grande maternite de France et ne sont plus expulsables &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l'Europe et rester sur des accords commerciaux avec une monnaie propre \u00e0 chaque pays et le taux de change adapt\u00e9. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe ne prot\u00e8ge plus, le droit d\u00e9riv\u00e9 europ\u00e9en contraignant ou non contraignant prime sur la souverainet\u00e9 nationale. A quoi sert de faire des lois nationales, la plupart vers le moins-disant qu'impose l'UE, car c'est cette derni\u00e8re qui donne la feuille de route. L'Europe ne prot\u00e8ge plus que les multinationales au travers de la multiplicit\u00e9 des accords de libre \u00e9change et elle permet m\u00eame \u00e0 ces derni\u00e8res d'attaquer sciemment les Etats membres pour atteinte \u00e0 leurs investissements sans que l'inverse soit possible (en cas de pollution industrielle, par exemple). FREXIT, ceux qui sortiront de l'Europe les premiers seront les gagnants, sans le bras de fer du BREXIT, naturellement. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Eviter la concentration de migrants afin d'\u00e9viter le communotarisme &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cesser d'opposer l'Europe \u00e0 la Nation ou la Nation \u00e0 l'Europe car s'est ainsi que l'on d\u00e9truit \u00e0 la fois l'Europe et les Nations qui la constituent.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;conditionner les aides europeennes \u00e0 une convergence fiscale , sociale et d\u00e9mocratique.Penaliser les pays n allant pas vers des convergences des normes sociales et fiscales par des amendes consequentes ..ex :secret fiscal luxembourg , dumping fiscal irlandais .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Reconna\u00eetre le droit \u00e0 l\u2019avortement et \u00e0 la contraception comme libert\u00e9s fondamentales dans toute l\u2019UE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdire les lobbyistes d\u2019op\u00e9rer; Aucune loi ou trait\u00e9 ne dois \u00eatre vot\u00e9 pour l\u2019int\u00e9r\u00eat d'une minorit\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Regardez le reportage \\\"Menaces en mers du nord\\\" sur youtube, c'est tr\u00e8s grave: 150000 tonnes d'obus explosifs et chimiques, effrayants et encombrants \u00e0 l'\u00e9poque , gisent au fond des mers du nord et le long des littoraux europ\u00e9ens. La France, alors que les autres coop\u00e8rent pour recenser ces bombes \u00e0 retardement, elle, garde porte close au nom du secret d\u00e9fense, c'est inadmissible ! Les bombes l\u00e0 depuis 100 ans rouillent et commencent \u00e0 \u00e9pandre leurs contenus. Quel cadeau faisons nous ainsi ? C'est d\u00e9gueulasse, les guerres ont laiss\u00e9 des traces et le retour de baton, si nous ne faisons rien, sera cataclysmique. Il est plus que temps que la France et l'Union Europ\u00e9enne se saisissent du probl\u00e8me. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9clarer la France pays non align\u00e9. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00eatre partie prenante en cas de conflit entre les US, la Chine et/ou La Russie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c'est le march\u00e9 du diamant aucun chef ,d\u2019\u00e9tat aucun ministres, d\u00e9put\u00e9 , europ\u00e9en ou ect ect n'a pos\u00e9 ou s''est pos\u00e9 la question j'ais vu un reportage TV il y a 1 ou 2 ou 3 ans , ou, les enqu\u00eateurs se sont pos\u00e9 la question ,mais c'est rester tr\u00e8s obscur voir opaque&lt;/p&gt;&lt;p&gt;enqu\u00eate quasiment impossible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;des sommes colossales sont en jeux et cela se passent \u00e0 Anvers aux pays bas ou en hollande comme vous pr\u00e9f\u00e9rez,et anvers( je plaisantai, c'est un euph\u00e9misme) donc :, envers et contre tous . cela aux yeux de tous, dans le monde, et au sein de U E&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les sommes sont consid\u00e9rable, mais comme le march\u00e9 est boucl\u00e9, verrouill\u00e9 ,et bien sur il faut montrer pattes blanches et de plus pour y entrer avoir 2 ou 3 initi\u00e9s \u00eatre accompagn\u00e9s par 2 personnes trier et choisis sur le vole, de plus connaissant tr\u00e8s, tr\u00e8s bien les rouages qui plus est discr\u00e9tions et de s\u00e9curit\u00e9s optimum,qu'il est presque mission impossible d'y entrer ,de plus les questions sont choisies : faudrait surtout pas faire n'importe quoi ,car les sommes en jeux sont importantes que dis je ,consid\u00e9rables, mais de plus pas de questions sur le fonctionnement de ce satan\u00e9 argent  ,et  \u00e0 cela  messieurs les Reporteurs vous y attribuer trop d'importance . donc  c'est vous, de  d\u00e9chiffrer ,et surtout ne pas divulguer !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;entretient tous en douceur, et tous, surtout pr\u00e9parer des questions a l'avance, analyser et r\u00e9fl\u00e9chir , \u00eatre subtil de surcro\u00eet dans ce m\u00e9tier pour poser les bonnes questions  c'est vraiment  pas facile , et malgr\u00e9 cela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;sommes \u00e9normes sans les d\u00e9finir,  aucune clart\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;pour finir \u00e7a brille mais c'est pas clair&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- exigeons d'une part la transparence sur ce march\u00e9 du diamant&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d'autre par&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---- la parti imposable sur ces v\u00e9ritables sommes et distribu\u00e9 ces sommes dans chaque pays de l'UE de fa\u00e7on \u00e9quitable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ne voter pas a suivre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plus de guerre d\u00e9clar\u00e9e sur territoire \u00e9tranger sans recueil de l'avis du peuple (Irak, Yougoslavie, Lybie...), sauf urgence.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les d\u00e9partements et r\u00e9gions d'Outremer (ex-DOM) tout comme les autres territoires ultramarins (Polyn\u00e9sie, Nouvelle-Cal\u00e9donie) sont des reliquats des anciens empires coloniaux fran\u00e7ais. Il serait plus que temps de tourner la page et de laisser ces populations (notamment autochtones en Polyn\u00e9sie et Nvelle Cal\u00e9donie) recouvrer leur souverainet\u00e9. Quant \u00e0 la Corse, elle est devenue fran\u00e7aise en remboursement de la dette de G\u00eane envers la monarchie (c'\u00e9tait sous Louis XV). Le peuple corse a m\u00eame connu une exp\u00e9rience d\u00e9mocratique avant la r\u00e9volution fran\u00e7aise. Ces territoires doivent devenir souverains et se g\u00e9rer eux-m\u00eames.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;mettre fin au travail d\u00e9tach\u00e9 dans toutes l'europe tant que l'harmonisation au niveau des salaires &amp;amp; des charges ne soit pas identique dans tous les \u00e9tats europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9velopper une r\u00e9elle &lt;strong&gt;continuit\u00e9 territoriale&lt;/strong&gt; et emp\u00eacher r\u00e9ellement les accords entre compagnies a\u00e9riennes, mise en place billets \u00e0 prix coutants dans certaines circonstances (d\u00e9c\u00e8s, soins).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casser les monopoles&lt;/strong&gt; des quelques familles qui d\u00e9tiennent la grande majorit\u00e9 des biens et des secteurs dans les Dom&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encadrer les prix&lt;/strong&gt; des biens de consommation dans les DOM-TOM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables&lt;/strong&gt; multiples&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vers un &lt;strong&gt;h\u00f4pital&lt;/strong&gt; performant RAPIDEMENT\u2026.. En attendant trouver des solutions alternatives efficaces&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am\u00e9liorer les r\u00e9seaux d\u2019eau&lt;/strong&gt;, Politique d'enfouissement des r\u00e9seaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Am\u00e9liorer &lt;strong&gt;la prise en charge des d\u00e9chets&lt;/strong&gt; par la cr\u00e9ation de r\u00e9seaux de tri et de revalorisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Principe de pr\u00e9caution&lt;/strong&gt;\u00a0: Stop au chlord\u00e9cone et autre Poisons... (\u00c9pandage etc)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valoriser les &lt;strong&gt;accords locaux de proximit\u00e9&lt;/strong&gt; (iles environnantes, pays proches\u2026)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Passer la plupart des &lt;strong&gt;\u00e9tablissements scolaires&lt;/strong&gt; des DOM-TOM en R\u00e9p plus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vers une r\u00e9elle politique en faveur de &lt;strong&gt;l'accueil des touristes&lt;/strong&gt;, am\u00e9lioration visuelle des centres villes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vers une r\u00e9elle politique &lt;strong&gt;en faveur du sport insulaire&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prise en compte effective de la violence\u00a0&lt;/strong&gt;: vers une politique d\u2019emploi des jeunes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Reformer les institutions, notament la Commission Europ\u00e9enne, responsables de trop d aberrations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Introduire une participation citoyenne (par ex. avec des representants de comit\u00e9s citoyens ou d Assembl\u00e9es&lt;/p&gt;&lt;p&gt;nationales citoyennes cr\u00e9\u00e9es dans les differents pays de l union), reduire le nombre de parlementaires et&lt;/p&gt;&lt;p&gt;de fonctionnaires, supprimer les avantages/renforcer les controles sur les parlementaires et &lt;/p&gt;&lt;p&gt;surtout &lt;strong&gt;encadrer le lobbying&lt;/strong&gt; !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.lemonde.fr/idees/article/2018/12/09/nous-lancons-aujourd-hui-un-appel-pour-transformer-les-institutions-et-les-politiques-europeennes_5394926_3232.html&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.liberation.fr/planete/2018/03/27/scandale-selmayr-les-deputes-europeens-etrillent-la-commission_1639372&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.liberation.fr/planete/2017/09/29/ue-112-milliards-d-euros-de-subventions-par-an-pour-les-energies-fossiles_1599525&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://info.arte.tv/fr/les-salaires-suspects-des-europarlementaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.albin-michel.fr/ouvrages/foutez-nous-la-paix-9782226321879&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'union Europ\u00e9enne dont on parle tellement souvent sous le nom trompeur de \\\" l'Europe \\\", qui endosse tellement souvent les habits trompeurs du bel id\u00e9al europ\u00e9en de paix\u00a0n'est qu'une \u2026 tromperie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De quelque c\u00f4t\u00e9 qu'on l'examine, on n'y voit que supercherie et manipulation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Par son histoire, par ses origines, par son fonctionnement, elle n'a RIEN, strictement RIEN \u00e0 voir avec cette ambition d\u00e9mocratique qu'elle revendique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle en est m\u00eame l'exact contraire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tout ceci est d\u00e9montrable, factuel, incontournable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lisons, citons, faisons conna\u00eetre : \\\" 30 bonnes raisons pour sortir de l'Europe\\\" de l'historien Olivier DELORME.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pousser \u00e0 la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat palestinien, ind\u00e9pendant, viable \u00e9conomiquement, dans des fronti\u00e8res coh\u00e9rentes g\u00e9ographiquement.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Remettre l'humain et le consommateur au sein du projet europ\u00e9en .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Constituer un comit\u00e9 europ\u00e9en d'\u00e9thique et d'analyse des conflits d'int\u00e9r\u00eats des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et porter leurs travaux \u00e0 la connaissance du public&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cela s'apparente \u00e0 la corruption de nos \u00e9lus.&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Sortie imm\u00e9diate de l\u2019espace Schengen&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;&lt;u&gt;r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res et des douanes (cr\u00e9ation d'emploi)&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;, seule la France doit \u00eatre maitresse de ces fronti\u00e8res, et en &lt;strong&gt;avoir le contr\u00f4le pour savoir qui rentre et sort de son territoire&lt;/strong&gt;, cela \u00e0 exister auparavant, donc c\u2019est possible. En au moment des attaques terroristes c\u2019est la premi\u00e8re chose que vous r\u00e9tablissez, alors \u00e7a n\u2019est pas si impossible que cela\u00a0!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;C'est le grand loup\u00e9 de l'Europe, pas de langue commune !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;macron ferait mieux de se taire et s'occuper de la mis\u00e8re en France plut\u00f4t que de prendre des positions sur le Venezuela ou alors qu'il prenne les m\u00eame position sur le 1 ministres de Hongrie Victor Orban qui appauvri ses travailleurs en les obligeant a travaill\u00e9 60 heures au lieu de 48 par semaine sur 6 jours les heures suppl\u00e9mentaire au del\u00e0 de 48 pouvant n' etre payer selon le bon pouvoir du patrons dans un maximum de trois ans .il faut sp\u00e9cifie que beaucoup d'entreprise en Hongrie sont des entreprise de l\u2019Europe ,Mercedes Peugeot Renault schneder ect ,( il faut bien que le dumping se fasse pour nos pauvre patron) cette Europe on en veut plus !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;faire un r\u00e9d\u00e9rendum sur le maintien ou non de la France dans l'union Europ\u00e9enne et en cas de maintien \u00e9tablir une liste de points sur lesquel l'UE devrait chang\u00e9 faute de quoi un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum serait r\u00e9alis\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;lib\u00e9ration ,comme en afrique du SUD , des DOMS , des anciens esclavagistes et restitution de l'economie aux populations...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'islam est une id\u00e9ologie \u00e0 vis\u00e9e politique de conqu\u00eate de monde entier, totalitaire, intol\u00e9rante, guerri\u00e8re, dont le but est d'instaurer un Etat musulman (Califat) sur la plan\u00e8te enti\u00e8re. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceux qui ont particip\u00e9 et leurs complices sont donc objectivement en guerre contre notre pays. Il est l\u00e9gitime de les d\u00e9choir de la nationalit\u00e9 fran\u00e7ais, sans condition, et de leur interdire tout retour sur notre territoire. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Passer d'une Europe des affaires \u00e0 une Europe sociale. L'Europe doit devenir l'Europe des hommes et non celle de pays enferm\u00e9s dans leurs certitudes et leurs int\u00e9r\u00eats. L' Europe doit \u00eatre un rempart qui d\u00e9fend les droits de l'homme et doit aider dignement \u00e0 l'accueil des migrants .La transition \u00e9cologique doit devenir un des moteurs de l'Europe. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Elle me fait penser \u00e0 une \u00e9quipe de foot-ball, cat\u00e9gorie poussin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au coup de sifflet de l'arbitre, tous se pr\u00e9cipitent sur le ballon pour marquer son but. Le capitaine, Commission europ\u00e9enne, hurle et menace car personne ne joue comme il l'entend.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dis, Papa, quand est-ce que je quitte cette \u00e9quipe de branquignoles ? Parce qu'on perd tout le temps.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Revenir \u00e0 une Communaut\u00e9 d\u2019\u00e9change \u00c9conomique Europ\u00e9enne sans perte de souverainet\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Stopper l'id\u00e9e imm\u00e9diatement que la voiture \u00e9lectrique ne pollue pas car elle pollue autant que le diesel. Le cobalt est peut r\u00e9pandu et l'\u00e9nergie pour construire la batterie pollue plus que la fabrication d'un diesel sans que la voiture est roul\u00e9e. De plus l'\u00e9nergie \u00e9lectrique reste toute de m\u00eame polluante. Enfin les batterie sont baser sur des m\u00e9taux lourd donc extr\u00eamement polluante pour le Re-recyclage en fin de vie (ce que n'a pas le diesel). Le chauffage devient compliquer l'hiver dans les voitures \u00e9lectriques et il n'y a pas de frein a moteur (donc pollution au freinage sup\u00e9rieur qu'aux voitures thermiques). Bref, \u00e9lectrique ou pas, la voiture individuelle reste indispensable et la vie sans voiture est une illusion dans la soci\u00e9t\u00e9 que vous nous impos\u00e9 : \u00e9conomie, rentabilit\u00e9 individuel, universit\u00e9 loin des familles, accepter n'importe qu'elle travail n'importe ou, disponibilit\u00e9 avec heure suppl\u00e9mentaires, baisse du pouvoir d'achat avec prix des loyer et \u00e9nergie en hausse perp\u00e9tuel obligeant \u00e0 s'\u00e9loigner de son lieu de travail etc...). La voiture individuelle est la seule r\u00e9ponse dans un contexte de vie visiblement non modifiable actuellement. Commencer par changer ce contexte de vie et les d\u00e9placement seront automatiquement r\u00e9duit avec les cons\u00e9quence b\u00e9n\u00e9fique pour notre plan\u00e8te.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plus je me documente et plus je vois le pouvoir de notre gouvernement (quel qu'il soit) diminu\u00e9, nous portons aujourd'hui des propositions de r\u00e9forme qui semblent ne plus d\u00e9pendre de notre seul pays notamment au niveau fiscal : baisse de la TVA, endettement, taxes sur nos entreprises.... Comment redonner alors priorit\u00e9 aux citoyens fran\u00e7ais alors que l'int\u00e9r\u00eat ne cesse d'aller dans le sens de la \\\"masse\\\" ? Notre gouvernement a-t-il en r\u00e9alit\u00e9 encore la possibilit\u00e9 de r\u00e9former dans l'int\u00e9r\u00eat des fran\u00e7ais ? Je pense que non... La \\\"politique de fond\\\" qui a men\u00e9 \u00e0 tant de souffrance dans les h\u00f4pitaux, aupr\u00e8s de nos force de l'ordre, chez nos agriculteurs, dans l'\u00e9ducation de nos enfants et aupr\u00e8s de la majorit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais doit cesser. C'est la raison pour laquelle je souhaiterais que le r\u00e9f\u00e9rendum vot\u00e9 en 2005 soit respect\u00e9 ! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;En f\u00e9vrier 2025 on comm\u00e9morera le 80i\u00e8me anniversaire de la conf\u00e9rence de Yalta. Il serait judicieux de pr\u00e9senter au monde un projet international ambitieux, en mer noire, de production ( m\u00e9thode du &lt;a href=\\\"https://www.researchgate.net/profile/Mohammad_Hashemi20\\\"&gt;Dr Hashemi de Lausanne&lt;/a&gt; ) et stockage d'hydrog\u00e8ne, utilisant l'\u00e9nergie fournie par un champ d'\u00e9oliennes off-shore. La brique de base de ce projet existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9tat embryonnaire, c'est le Phoenix II, inspir\u00e9 des caissons Phoenix A2 que l'on peut encore voir au large d'Arromanches. (Je cherche des partenaires pour le finaliser)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les territoires DOM TOM ont un lien \u00e9conomique trop d\u00e9pendant avec la m\u00e9tropole, le co\u00fbt d'importation des produits en provenance de France est exorbitant et p\u00e8se sur le d\u00e9veloppement de ces territoires et une part importante de l'inflation locale.Si des accords commerciaux et \u00e9conomiques sont sign\u00e9s avec les pays voisins, un nouvel essor \u00e9conomique est possible et les produits de grande consommation seraient achet\u00e9s \u00e0 un prix nettement inf\u00e9rieur pour les communaut\u00e9s locales.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui, le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique en tant que chef des arm\u00e9es peut d\u00e9cider seul d'une d\u00e9claration de guerre ou de l'envoi d'ogives nucl\u00e9aires. Je propose que la France, en mati\u00e8re militaire, suivent les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par l'ONU, et que le parlement et/ou le peuple aient leur mot \u00e0 dire sur des d\u00e9cisions aussi importantes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France retrouver sa souverainet\u00e9 totale vis-\u00e0-vis de l'Europe qui n'est rien d'autre d'une hi\u00e9rarchie de plus pour les citoyens. Chaque pays doit avoir son ind\u00e9pendance gouvernementale. Que la France ne soit gouvern\u00e9e que par elle-m\u00eame. Cela n'emp\u00eache de garder une r\u00e9elle diplomatie avec les pays de la g\u00e9ographie europ\u00e9enne car ils sont proches. Nous pouvons tr\u00e8s bien nous entendre avec les autres pays limitrophes mais sans avoir une gouvernance au-dessus. Ce mod\u00e8le pyramidal est caduque et ne fait partie de notre avenir. Chaque pays peut \\\"travailler\\\" avec ces voisins sans qu'un \\\"patron\\\" lui donne des consignes. Non mais sans rire, des pays comme dans ceux pr\u00e9sents en Europe n'ont rien \u00e0 recevoir en terme de directive de leur part d'un organe supra-national. Chacun se d\u00e9brouille sans ce \\\"parent\\\" inutile qu'est l'UE. L'Europe se porte bien sans l'UE et l'Euro. Au revoir UE. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Exprimer le co\u00fbt de l'appartenance \u00e0 l'UE &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La souverainet\u00e9 national appartient au peuple Fran\u00e7ais. L'Europe doit \u00eatre le lien qui unit chacuns de ses pays membres mais ne doit pas \u00eatre l'organisme d\u00e9cisionnaire a la place des peuples. Des GOPE ok ! Mais sous consultation du peuple Fran\u00e7ais par r\u00e9f\u00e9rendum. Nous sommes souverain sur nos terres et devons \u00eatre consult\u00e9 a chaques d\u00e9cisions prises pour la multitude c'est ce qui nous diff\u00e8re de la dictature. De plus je propose la dissolution de l'eurogendfor, des \u00e9trangers a notre pays n'ont pas \u00e0 intervenir pour la s\u00e9curit\u00e9 sur notre sol. De plus je propose que tout les dipl\u00f4mes de tout secteurs confondu dans chaques pays europ\u00e9ens soit \u00e9quivalent et permettent d'exercer dans chaques pays afin de facilit\u00e9 l'int\u00e9gration des fran\u00e7ais qui veulent s'installer a l'\u00e9tranger dans l'UE. Si tout cela n'est pas possible je sugg\u00e8re un r\u00e9f\u00e9rendum pour sortir de l'union europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L europe jusqu' a maintenant n a servi qu aux capitalistes pour s enrichir, en jouant sur les diff\u00e9rences de salaires, de charges sociales, de lois sur le travail entre diff\u00e9rents pays, en particulier entre l est et l ouest. Les gouvernements jouent la surench\u00e8re pour attirer les capitaux, ou ne pas les perdre, et certains sont de vraies putes, cassent les prix, les imp\u00f4ts: and the winner is... Irlande! Et aussi la Hollande, le microscopique... Luxe en bourg(!), Chypre, Malte, le Portugal etc... Nos gouvernements sont des paillassons, tous s alignent sur les exigences de ces \u00eatres cupides, et apr\u00e8s ils font de beaux discours sur la taxation des gafa, alors que ce sont leurs partis qui les ont laiss\u00e9 prosp\u00e9rer il y a d\u00e9j\u00e0 longtemps: un conseil , aux europ\u00e9ennes votez le plus a gauche possible, de toutes facons, avec le glissement a droite depuis 20 ans, au pire vous voterez social-democrate!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre fin \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie du dollar et mettre en avant l'euro dans les transactions commerciales. Marre des diktats US.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une Europe unie au plan social, une Europe culturelle , une Europe unie fiscalement , une Europe unie au plan de la d\u00e9fense , une Europe qui g\u00e8re rationnellement l'immigration (qui sera de plus en plus in\u00e9vitable compte tenu des \u00e9v\u00e9nements climatiques). Aucun des comportements de nos dirigeants europ\u00e9ens actuels ne va dans ce sens car ils sont surtout ultra-lib\u00e9raux et tiennent surtout \u00e9galement \u00e0 conserver leurs pouvoirs respectifs.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019Europe, un g\u00e2chis. Pourquoi ne pas reconstruire une union avec seulement quelques pays fiscalement harmonis\u00e9s et \u00e9cologiquement en phase ?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui , l'U.E est incapable de se\u00a0f\u00e9d\u00e9rer en puissance \u00e9conomique coh\u00e9rente \u00e0 l'\u00e9chelle de ses 750 millions d'habitants ,par cons\u00e9quent\u00a0\u00a0elle est sous influence des lobbies financiers et industriels et offerte au libre-\u00e9changisme. L'\u00e9l\u00e9ment fondateur , la monnaie unique, n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi de volont\u00e9s politiques visant \u00e0 construire une Europe fiscale et citoyenne\u00a0juste , \u00e0 contrario,\u00a0l'U.E est providentielle pour tous ceux qui exploitent les \u00e9carts de fiscalit\u00e9 et de revenus entre les \u00e9tats membres. Les fonctionnaires europ\u00e9ens ne sont pas \u00e9lus et n'ont pas de compte \u00e0 rendre . Tout est \u00e0 refaire dans cette Europe&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En mat\u00e8re de politique internationale, prendre exemple sur la neutralit\u00e9 suisse\u00a0: &lt;strong&gt;pas d'ing\u00e9rence dans les affaires int\u00e9rieurs de pays tiers&lt;/strong&gt; comme par exemple la SYRIE (militaires fran\u00e7ais sur place et bombardement ill\u00e9gal car sans mandat de l'ONU), l'AFRIQUE ou le VENEZUELA (comment se fait-il que les v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens qui manifestent contre leur pr\u00e9sident \u00e9lu soient soutenus par l'Elys\u00e9e car \u00ab\u00a0ils luttent pour la d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb alors que les fran\u00e7ais qui manifestent pour plus de d\u00e9mocratie, de justice fiscale et sociale soient trait\u00e9s de \u00ab\u00a0s\u00e9ditieux\u00a0\u00bb et de factieux\u00a0\u00bb?). Le gouvernement fran\u00e7ais s'est totalement discr\u00e9dit\u00e9 tant au plan int\u00e9rieur qu'international.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Essayer d'imposer le Fran\u00e7ais comme langue europ\u00e9enne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le Fran\u00e7ais \u00e9tait la langue diplomatique par excellence, elle a toute sa l\u00e9gitimit\u00e9 pour devenir la langue europ\u00e9enne qui permettra d'unir les peuples europ\u00e9ens !  &lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Maintien e la France dans l'Europe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Garder l'Euro comme monnaie unique*&lt;/li&gt;&lt;li&gt;augmenter le pouvoir du parlement europ\u00e9en&lt;/li&gt;&lt;li&gt;exiger une coop\u00e9ration renforc\u00e9e entre pays europ\u00e9en (recherche, investissement, pr\u00e9f\u00e9rence sur produits europ\u00e9ens, ...)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;mieux expliquer et comprendre notre appartenance \u00e0 L'Europe&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;une fois encore on est parti pour nous faire voter sur une nouvelle refondation d'un nouvel elan pour une reconquete de l'esprit europ\u00e9en. Alors avant de devoir entendre la caricature habituelle du \\\"si t'es pas d'accord pour continuer comme cela se passe c'est que t'es un nationaliste , isolationniste\\\" , il serait normal que les partis qui ont propos\u00e9 des listes et qui vont en proposer de nouvelle, justifie du travail fourni par des d\u00e9put\u00e9s dont on n'a pas entendu parl\u00e9 pendant 5 ans et qui ont touch\u00e9 des r\u00e9mun\u00e9rations pour faire un travail dont on aimerait entendre parler ..... comme cela se fait dans le monde du travail : t'avais une mission ,tu en rends compte avant de nous sortir des objectifs poru la prochaine mandature.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'europe a \u00e9t\u00e9 soit-disant construite pour repr\u00e9senter une force collective plus puissante en capacit\u00e9 de lutter avec les autres grandes \u00e9conomies de notre monde globalis\u00e9. Hors, que se passe-t-il? C'est devenu l'Europe du dumping social: une concurrence qui ne peut pas \u00eatre libre et non fauss\u00e9e au vu des diff\u00e9rences \u00e9conomiques et sociales des 25 pays qui la compose. Si un travailleur se d\u00e9place dans un pays o\u00f9 les droits sont plus \u00e9lev\u00e9s que dans le sien, il doit \u00eatre align\u00e9 sur ces droits et payer parce biais, des imp\u00f4ts DANS CE PAYS&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Face aux grandes puissances \u00e9conomiques et militaires (am\u00e9ricaines, asiatiques, russes, moyen-orientales..), seule une Europe F\u00e9d\u00e9rale forte et d\u00e9mocratique peut prot\u00e9ger ses peuples et civilisations, avec un vrai gouvernement et un vrai S\u00e9nat (il aurait m\u00e9rit\u00e9 d'\u00eatre bas\u00e9 \u00e0 Londres...).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Penser le contraire fait le jeu des premi\u00e8res, \u00e0 croire qu'elles ont le bras long...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Politique restrictive voire sanctions avec les pays islamistes tels que le Quatar, le Pakistan, la Turquie, Arabie Saoudite, Iran, Indon\u00e9sie. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l'Europe, pour retrouver notre souverainnet\u00e9. Les mondialistes veulent installer le nouvel Ordre mondial. La destruction des nations.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res est indispensable pour plusieurs raisons: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;la 1\u00e8re,: on aurait un contr\u00f4le sur les trafiquants de drogue, d'armes, de voitures vol\u00e9es qui passent actuellement sans probl\u00e8me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;la 2\u00e8me :  cela \u00e9viterait ou plut\u00f4t limiterait la fuite des criminels, terroristes et autres d\u00e9linquants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;la 3\u00e8me : on contr\u00f4lerait mieux l'arriv\u00e9e des \u00e9migr\u00e9s,(politiques on peut les garder c'est humanitaire) mais surtout les clandestins que nous ne pouvons plus absorber et pour lesquels ils seraient arr\u00eater avant d'entrer sur notre territoire;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; la 4\u00e8me : cela limiterait aussi les trafics de femmes ou d'enfants ou m\u00eame d'\u00eatres humains..... cela pourrait faciliter les recherches lors des disparitions; Par ex, on saurait plus facilement qui a franchi la fronti\u00e8re et si on doit rechercher chez nous ou plus largement dans un autre pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cela n'emp\u00eacherait nullement les \u00e9changes commerciaux mais au moins on aurait un contr\u00f4le sur les traffics &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;que ce trait\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en catimini ne soit pas ratifi\u00e9 en l'\u00e9tat par les d\u00e9put\u00e9s. Ils doivent ajouter un pr\u00e9ambule pr\u00e9cisant que la nouvelle Assembl\u00e9e qui est cr\u00e9\u00e9e ne peut pas se substituer aux collectivit\u00e9s locales.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l\u2019Europe fort de constater ne profite pas \u00e0 la grande majorit\u00e9 de la population.il faut en sortir.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ON DEVRAIS EXCLURE TOUT LES LOBBIES DE LA COMISSION EU&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cela se nomme: privatiser les richesses et socialiser les d\u00e9penses!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avec notre argent on construit des centrales, des \u00e9oliennes, des autoroutes, des a\u00e9roports, etc. Mais que se passe-t-il une fois que tous est en place et amorti, on brade ce que nous avons pay\u00e9 \u00e0 des entreprises priv\u00e9es qui se foutent pas mal de rendre un service public et ne sont l\u00e0 que pour enrichir leurs actionnaires&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Abolir la directive de d\u00e9tachement de travailleurs : les salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s doivent relever int\u00e9gralement du droit du pays d\u2019accueil (horaires, salaires, cotisations sociales, indemnit\u00e9s, cong\u00e9s etc) s\u2019il est plus favorable que leur pays d\u2019origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Mettre fin au dumping et imposer l\u2019harmonisation sociale par le haut gr\u00e2ce \u00e0 une clause de non-r\u00e9gression des droits sociaux dans les pays les plus protecteurs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Accorder la primaut\u00e9 au droit du travail sur le droit de la concurrence en cas de conflit y compris entre un droit du travail national et le droit de la concurrence europ\u00e9en&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Accorder la primaut\u00e9 aux conventions de l\u2019Organisation internationale du travail lorsqu\u2019elles sont plus favorables que le droit europ\u00e9en\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Mettre en place des \u00e9cluses douani\u00e8res dans l\u2019UE par groupes de pays pour stopper les d\u00e9localisations internes \u00e0 l\u2019UE et obliger \u00e0 l\u2019\u00e9galisation sociale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Obliger l\u2019instauration d\u2019un SMIC dans chaque pays europ\u00e9en \u00e0 75% du salaire m\u00e9dian avec un \u00ab serpent social \u00bb pour pousser \u00e0 une convergence rapide entre les pays vers un SMIC europ\u00e9en&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 R\u00e9duire la dur\u00e9e maximale de travail autoris\u00e9e par le droit europ\u00e9en, aujourd\u2019hui de 48 h par semaine, avec m\u00eame des exceptions jusqu\u2019\u00e0 65h&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Instaurer un salaire maximum europ\u00e9en : plafonner les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9rations \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des groupes europ\u00e9ens de 1 \u00e0 20 entre les salari\u00e9s les moins et les mieux pay\u00e9s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 \u00c9tendre le droit syndical le plus favorable \u00e0 toutes les filiales d\u2019un m\u00eame groupe pr\u00e9sent dans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 R\u00e9viser les r\u00e8gles des march\u00e9s publics pour permettre de favoriser les entreprises mieux-disantes socialement et \u00e9cologiquement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Promouvoir une \u00e9conomie num\u00e9rique coop\u00e9rative \u00e9cartant l\u2019ub\u00e9risation qui d\u00e9truit les conditions de travail et d\u2019emploi&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;reprendre chaque point de notre souverainet\u00e9,mon\u00e9taire,territoriale ou bien encore \u00e9conomique,afin de prendre ensemble notre destin en main.Cr\u00e9er une europe des nations avec des projets communs.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00a0Il faut retirer l'Europe des mains des \u00e9lites et des financiers. Construire une Europe avec un accroissement des couvertures sociales, un acc\u00e8s \u00e9galitaire \u00e0 la sant\u00e9, au logement, \u00e0  l'\u00e9ducation et au tr\u00e0nsport. D\u00e9velopper des services publics comp\u00e9tents dans l'ensemble des pays europ\u00e9ens et stopper la d\u00e9r\u00e9gulation sauvage libre cours \u00e0 la concurrence&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Il s'agirait de reprendre une mesure, \u00e9voqu\u00e9e sous la pr\u00e9sidence Chirac pour l'Outre-mer, qui revient \u00e0 ne pas attribuer automatiquement la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise aux enfants de clandestins n\u00e9s en France. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut harmoniser des r\u00e8gles fiscales europ\u00e9ennes pour \u00e9viter les fuites de capitaux vers les pays o\u00f9 les entreprises sont moins imposables, voir des paradis fiscaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Remise des fronti\u00e8res...! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les trait\u00e9s internationaux sont sup\u00e9rieurs \u00e0 la l\u00e9gislation nationale le minimum est donc de soumettre ces trait\u00e9s \u00e0 l'approbation ds citoyens &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Virer tous les lobbies ! Les remplacer par des experts qui n'ont aucun relais dans les entreprises priv\u00e9es&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il me parait inadmissible que  la personne du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique (ou le gouvernement ) puisse seule d\u00e9cider de  participer militairement \u00e0 un conflit ext\u00e9rieur, s'il n'y a pas une menace imminente et violente \u00e0 l'encontre du territoire Fran\u00e7ais, et tout  particuli\u00e8rement  lorsque cette intervention n'a pas l'aval de l'ONU.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour que chaque pays d\u00e9cide de ce qui est bon (ou non) pour lui, ce que ne permet pas l'Europe actuelle.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Quitter cette putain d'Europe qui nous cr\u00e8ve, nous les gens du peuple.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;r\u00e9f\u00e9rendum \\\"\u00eates vous pour un FREXIT OUI ou NON \\\"&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le vote non  au r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 n' pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9 par les pr\u00e9sidents Sarkosy , Hollande et Macron. Je demande donc que la signature au trait\u00e9 de Lisbonne et suites  soient remises en cause . Ce trait\u00e9 \u00e9tant une copie   du projet de la constitution. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'\u00e9lection par l'ensemble des pr\u00e9sidents des pays de le CEE d'un pr\u00e9sident europ\u00e9en pour parler d'une seule voie lors des n\u00e9gociations internationales\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Un comit\u00e9 de 7, 11, ou 13 personnalit\u00e9s europ\u00e9ennes retir\u00e9es des affaires, depuis au minimun 5 ans pourraient pr\u00e9tendre \u00e0 \u00eatre tir\u00e9es au sort pour etre admis. Le r\u00f4le est de donner son avis sur toutes r\u00e9solutions ou projets en cours de discussion ou trait\u00e9e internationaux ou fonctionnement des institutions europ\u00e9ennes pour faire entendre la voix des citoyens europ\u00e9ens. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;pour pouvoir retrouver une vrai d\u00e9mocratie il faudrais sortir au plus rapide de l'UE car par ces multiples trait\u00e9s la france n'est plus en d\u00e9mocratie mais mise en demeure par les GOPE, tous les ans les GOPE sont decode par l'UE a la france et peut importe qui l'on vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle droite ou gauche on est sousmis a ces d\u00e9cisions. Retrouver une independance mon\u00e9taires en sortant de l'euro qui nous contraint \u00e0 ne plus pouvoir decider de notre taux de change et enfin arr\u00eater toutes ces guerres ill\u00e9gales impos\u00e9 par l'OTAN (synonime de wachington)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Trop de parlementaires  trop pay\u00e9s.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Entreprendre des actions au niveau europ\u00e9en pour arr\u00eater le dumping fiscal et social entre pays de la communaut\u00e9. Au besoin harmoniser les syst\u00e8mes fiscaux ou \u00e0 tout le moins au minimum pour les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s, application des r\u00e8gles du pays h\u00f4te concernant les salaires, les cotisations sociales, etc.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:#FF0000;\\\"&gt;&lt;u&gt;Trait\u00e9 de MAASTRICH 2.0&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt; \u00e0 r\u00e9aliser par les fran\u00e7ais, par referendum\u00a0:&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Choisir l\u2019EUROPE que l\u2019on a d\u00e9cid\u00e9 et non les \u00e9tats unis d\u2019Europe que l\u2019on nous a impos\u00e9.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rappelons que nous avions dit non en 2005 \u2026. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La ren\u00e9gociation ou le retrait de l'union europ\u00e9enne pour un retour \u00e0 la souverainet\u00e9 mon\u00e9taire comme politique sans concessions ainsi que la limitation des pouvoirs du chef de l'\u00e9tat concernant les engagements de la nation fran\u00e7aise en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re devant \u00eatre subordonn\u00e9e aux assembl\u00e9es ainsi que la suppression de l'exclusivit\u00e9 des affaires africaines de la France du domaine r\u00e9serv\u00e9 de la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Initier une p\u00e9riode de transition vers une Europe poss\u00e9dant un gouvernement, une fiscalit\u00e9 et un syst\u00e8me social commun, quitte \u00e0 restreindre le nombre de pays.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater  d'emprunter aux banques priv\u00e9es &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France est un des premiers pays en vente d'armes de guerre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'arabie Saoudite qui finance le terrorisme et fait la guerre au Yemen ne devrait pas b\u00e9n\u00e9ficier de l'appui de nos gouvernements pour semer la mort dans sa r\u00e9gion.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Instaurer un \u00ab mois parlementaire europ\u00e9en \u00bb pendant lequel les parlements nationaux se prononcent sur les textes europ\u00e9ens avant leur mise en d\u00e9bat au niveau europ\u00e9en&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Proposer la cr\u00e9ation d\u2019un m\u00e9canisme de \u00ab carton rouge \u00bb permettant aux parlements nationaux de bloquer un texte europ\u00e9en et pas seulement de demander \u00e0 la Commission de le r\u00e9examiner&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Exiger que le futur parlement europ\u00e9en \u00e9lu en 2019 vote le budget pluriannuel 2021-2027 alors que les dirigeants europ\u00e9ens veulent le faire adopter par le parlement sortant&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Exiger que le Parlement europ\u00e9en vote publiquement sur l\u2019investiture du futur pr\u00e9sident de la BCE et ne soit pas seulement \u00ab consult\u00e9 \u00bb. Nous refuserons de voter pour l\u2019investiture de tout candidat issu de la Bundesbank allemande.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire appliquer dans les \u00c9tats de l\u2019UE le principe d\u2019autod\u00e9termination du genre pr\u00e9conis\u00e9 par la R\u00e9solution n\u00b02048 de 2015 du Conseil de l\u2019Europe et interdire les mutilations de personnes intersexes&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La Constitution Europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans\u2019 le burn d\u2019\u00eatre plus comp\u00e9titif face aux USA et autres puissances \u00e9conomiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais ce n\u2019est pas cela qu\u2019on compte. L\u2019important c\u2019est de vivre ensemble d\u00e9cemment, en s\u00e9curit\u00e9, et en pleine sant\u00e9. Et \u00eatre en comp\u00e9tition \u00e9conomique avec des d\u2019autres pays n\u2019est pas l\u00e0 solution pour avoir un mode de vie de bien-\u00eatre au quotidien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D\u00f4c arr\u00eater les importations vers l\u2019Europe, encourager le travail d\u00e9cemment r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et utile \u00e0 la communaut\u00e9 (service publique, agriculture, \u00e9ducation, reforestation, \u00e9nergies renouvelables,...), partager les ressources de fa\u00e7on durable et juste,...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ajouter ces lignes dans la constitution\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-center\\\"&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;&lt;em&gt;La France ne peut d\u00e9l\u00e9guer ses Pouvoirs ex\u00e9cutifs, l\u00e9gislatifs ou judiciaires qu\u2019\u00e0 des structures supra-\u00c9tatiques, Politiques, et D\u00e9mocratiques.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;Supra-\u00c9tatiques\u00a0&lt;/u&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soit \u00e0 une conf\u00e9d\u00e9ration d\u2019Etats Nations,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Soit \u00e0 une structure supra-\u00e9tatique f\u00e9d\u00e9rale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle ne peut pas c\u00e9der ses pouvoirs \u00e0 une structure o\u00f9 les Etats seraient mis sur le m\u00eame pied que des entreprises. (ex : \u00e0 des tribunaux arbitraux en mati\u00e8re judiciaire)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;Politiques\u00a0&lt;/u&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une structure dont la priorit\u00e9 serait d\u2019agir pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des citoyens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas du march\u00e9 ni des entreprises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;D\u00e9mocratiques\u00a0&lt;/u&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qui d\u00e9finira l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de mani\u00e8re d\u00e9mocratique\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Soit par referendums.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Soit par la d\u00e9lib\u00e9ration de repr\u00e9sentants ou d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s\u00a0d\u00e9sign\u00e9s de mani\u00e8re d\u00e9mocratique, par vote ou tirage au sort, dans le but unique de prendre des d\u00e9cisions \u00e0 ce niveau supra-\u00e9tatique.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Les repr\u00e9sentants ou d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ne peuvent pas \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s sur des consid\u00e9rations nationales mais doivent repr\u00e9senter l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des citoyens en ce qui concerne cette structure supra-\u00e9tatique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les modes de d\u00e9lib\u00e9ration et de prise de d\u00e9cisions doivent \u00eatre d\u00e9mocratiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les d\u00e9cisions ne peuvent en aucun cas \u00eatre prise \u00e0 huis clos, dans des conseils informels, o\u00f9 l\u2019\u00e9tat le plus fort impose, sous la menace, sa volont\u00e9 aux autres \u00e9tats. (comme c'est le cas \u00e0 l'heure actuelle dans le conseil ou dans l'Eurogroup)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour une vraie d\u00e9mocratie l'\u00e9lection des commissaires europ\u00e9ens dans le pays qu'il repr\u00e9sente est obligatoire et non pas nomm\u00e9s comme ils le sont actuellement, et donner plus de pouvoir \u00e0 l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;je propose un r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortit de l'union europ\u00e9enne&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il serait tout \u00e0 fait normal que les citoyens votent pour les choix de souverainet\u00e9 , ou les lois qui modifie nos droits . Que tous les commissaires europ\u00e9ens soient elus par les citoyens europ\u00e9ens , que leurs remun\u00e9ration soient decente .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;sortir au plus tot de cette prison des peuples;pour retrouver notre souverainet\u00e9&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortie de l'union Europ\u00e9enne sans accord et sans d\u00e9lais.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Vanter continuellement l'europe mais n'en faire des caisses que pour les naissances a buckingham voila l'etat des m\u00e9dias nationaux (et on peut parier que c'est la meme chose dans chacun des 27 autres pays ) . Parler en boucle de la derniere fusillage dans un college aux USA mais faire l'impasse totale (en proportion) sur la vie dans les autres contr\u00e9es europ\u00e9ennes . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les medias en nombre font l'impasse . Place a ceux qui font le boulot ! place a Euronews et TV5 monde sur le canal 14 de france4 et le canal 19 de france O a liberer. L'une comme l'autre montrent la vie de nos voisins europ\u00e9ens et de nos partenaires francophones sur des tas de sujets communs de nos quotidiens ...... Quand aux autres ? que le CSA fasse son boulot . des chaines priv\u00e9es toujours en d\u00e9ficit .... ou a t on vu des entreprises passer 20 ans en \u00e9tant toujours d\u00e9ficitaires ...... halte aux danseuses en matiere d'info . on entretient une danseuse pour autre chose que pour de l'information &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pratiquer les m\u00eames prix de consommation qu'en m\u00e9tropole&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Construire des logements, des routes, des centres culturels, des cin\u00e9mas des \u00e9coles, des h\u00f4pitaux etc&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former les ch\u00f4meurs &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Introduire plus de tourisme \u00e0 moindre co\u00fbt&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;cr\u00e9ation d'un d\u00e9lit de lobbying&lt;/p&gt;&lt;p&gt;sortie de l'europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;outre mer&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;faire que les elites e  ou les citoyens sont soumis  a la meme justices et non au privilege comme les elites exp  l affaire benalla&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;1) Diminuer le nombre de nos \u00e9lus  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2) Faciliter l'acc\u00e8s de tous les m\u00e9nages \u00e0 l'achat de chauffe-eau solaire et aux bacs de r\u00e9cup\u00e9ration d'eau de pluie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3) Dynamiser les m\u00e9tiers de la mer &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui, sous pr\u00e9texte de concurrence libre et non fauss\u00e9e, on applique quasiment les m\u00eames r\u00e8gles et normes pour le TPE/PME europ\u00e9ennes que pour les multinationales, ce qui implique de fait un concurrence fauss\u00e9e selon moi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lorsque la plupart des TPE/PME de certains secteurs d'activit\u00e9 ne vivent que de la sous-traitance de multinationales, ceci ne peut s'appeler de la concurrence libre et non-fauss\u00e9e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si ce cadre l\u00e0 ne peut \u00eatre amend\u00e9, alors la vie et la mort des TPE/PME sera \u00e0 la merci de ces multinationales, qui elles peuvent s'adapter \u00e0 ces r\u00e8gles et normes, et par contre-coup faire payer la note au TPE/PME en faisant baisser le co\u00fbt de la sous-traitance.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le trait\u00e9 d'Aix-la-Chapelle brade la diplomatie de la France au service de l'Allemagne, en mettant sans contrepartie le r\u00e9seau diplomatique et les moyens militaires (y compris l'arme nucl\u00e9aire) de la France et son influence \u00e0 disposition de celle-ci, tout en restant prisonniers du cadre de l'OTAN. L'id\u00e9e est que la France fasse tout pour obtenir une place pour l'Allemagne en tant que membre permanent du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU avec le veto qui va avec, ce qui diminuerait notre influence m\u00e9caniquement. La place g\u00e9opolitique de notre pays est en jeu.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Fermeture des fronti\u00e8res pour que la France redevienne une nation souveraine o\u00f9 elle d\u00e9cide pour elle.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Suppression de la double nationalit\u00e9&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Au nord de la Syrie, au sud de la Turquie, aux fronti\u00e8res de l'Iran et de l'Irak, les populations kurdes d\u00e9fendent les m\u00eames libert\u00e9s et les m\u00eames droits que les dictatures qualifient de \\\"terrorisme\\\" (sic) et se permettent de pers\u00e9cuter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos pays doivent d\u00e9fendre les personnes du Rojava qui se battent contre les djiadistes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;https://www.change.org/p/stop-%C3%A0-l-empoisonnement-des-habitants-de-martinique-et-de-guadeloupe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/ministere-agriculture-souhaite-revoir-limites-chlordecone-autorises-612852.html&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;&lt;br /&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans une lettre\u00a0dat\u00e9e du 16 juillet 2018, le minist\u00e8re de l\u2019agriculture propose\u00a0l\u2019abrogation de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2008. Un arr\u00eat\u00e9 qui fixe les Limites Maximales de R\u00e9sidus (LMR) de chlord\u00e9cone autoris\u00e9s. En d'autres termes, en l'absence d'autres propositions concr\u00e8tes, plus de limites maximales. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Josette Manin et Serge Letchimy, les parlementaires d'Ensemble Pour une Martinique Nouvelle, s'interrogent sur l'impact n\u00e9gatif, sanitaire et \u00e9conomique que le pesticide g\u00e9n\u00e8re depuis trop longtemps. Ils ont interpell\u00e9 le minist\u00e8re par courrier sur le danger de ne plus fixer de taux maximal support\u00e9 par le corps humain. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Favoriser toute harmonisation fiscale, \u00e9ducative et sociale entre les pays qui le souhaitent. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Revenir sur la libre circulation vis-\u00e0-vis des pays qui ne ma\u00eetrisent pas ou qui ne veulent pas maitriser leur \u00e9migration, d\u00e9terminer les besoins d\u2019apports d\u2019\u00e9trangers sur un plan quinquennal, annoncer les chiffres dans le d\u00e9tail des objectifs et des r\u00e9sultats avec une r\u00e9partition g\u00e9ographique n\u00e9goci\u00e9e avec les r\u00e9gions, les d\u00e9partements et la constitution de ces \u00e9migrations &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stopper les flux de migrants de mani\u00e8re drastique, sans complaisance, d\u00e9finir avec les autres pays europ\u00e9ens les exceptions pour les pays o\u00f9 la population n\u2019a de solution que de fuir pour \u00eatre sauv\u00e9e (guerre et oppression) quantifier les obligations et les r\u00e9sultats, g\u00e9rer cette question sous forme de projets, objectifs, financement, moyens mis en \u0153uvre, capacit\u00e9s d\u2019accueil, r\u00e9sultats, en liaison avec les r\u00e9gions les d\u00e9partements&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Constituer des zones europ\u00e9ennes pour r\u00e9guler et diff\u00e9rencier les migrations intra europ\u00e9ennes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stopper totalement toute \u00e9migration \u00e9conomique non voulue par la France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interdire les regroupements familiaux syst\u00e9matiques non pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019origine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stopper certaines pratiques sans discernement encourageant finalement l\u2019\u00e9migration ill\u00e9gale comme le font certaines organisations en distribuant \u00e0 tous un v\u00e9ritable kit des formalit\u00e9s allant des possibilit\u00e9s de versement d\u2019allocations \u00e0 l\u2019inscription aux Restos du C\u0153ur\u2026&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00c9lections d\u2019un pr\u00e9sident au suffrage universel &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obligation pour le Pr\u00e9sident de demander un vote de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 chaque intervention militaire de la France&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Revenir \u00e0 l'Europe de 6&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gocier ces trait\u00e9s pour mettre en place une Europe des Nations avec des parlements nationaux effectifs, une monnaie commune en lieu et place d'une monnaie unique et une majorit\u00e9 seulement des 3/5 pour la validation d'\u00e9ventuels accords europ\u00e9ens qui ne seront plus contraignants&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;1- FREXIT!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2- L'Europe sans la France s'\u00e9croule.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3- Reconstruire la FRANCE: Mettre en place, en d\u00e9finissant les r\u00e8gles de son application le RIC en toutes mati\u00e8res qui nous permettra de voter des lois, r\u00e9cup\u00e9rer nos services publics, permettra une meilleure gestion fiscale et \u00e9lire des repr\u00e9sentants qui nous ressemblent et que nous contr\u00f4lerons.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4- \u00c9crire avec l'ensemble des peuples europ\u00e9ens qui le souhaite une constitution europ\u00e9enne et y inscrire le RIC en toutes mati\u00e8res. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5- Refonder une Europe forte: Organiser un r\u00e9f\u00e9rendum entre tous les peuples des pays qui seraient candidats pour faire partie de cette nouvelle Union Europ\u00e9enne. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6- S\u00e9lectionner, toujours par referendum, le mod\u00e8le social, \u00e9conomique, \u00e9cologique, mon\u00e9taire et militaire que les peuples souhaitent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(On pourrait \u00e9tudier dans chaque pays candidat les mod\u00e8les qui fonctionnent et coh\u00e9rents g\u00e9ographiquement avec l'ensemble des pays candidats.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7- D\u00e9marrer l'union des peuples par les pays les plus proches de ce mod\u00e8le et harmoniser ces deux pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8- Tant que ces deux pays ne sont pas compl\u00e8tement harmonis\u00e9s, ne pas accepter d'autres pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9- D\u00e8s que l'ensemble des pays candidats sont connus, privil\u00e9gier les \u00e9changes commerciaux avec ces pays afin de les aider \u00e0 atteindre le niveau auquel ils aspirent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10- Sortie de l'OTAN et cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne ind\u00e9pendante des Etats-Unis.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Suppression imm\u00e9diate du franc CFA et mise en place d'une souverainet\u00e9 mon\u00e9taire pour les pays africains concern\u00e9s.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Porter l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement \u00e0 0,7% du PIB pour tous les pays europ\u00e9ens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Financer la lutte contre le changement climatique et l\u2019action pour l\u2019att\u00e9nuation et l\u2019adaptation \u00e0 ses effets dans les pays en d\u00e9veloppement et les territoires insulaires ou c\u00f4tiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Rejeter les \u00ab Accords de partenariats \u00e9conomiques \u00bb in\u00e9gaux avec les pays d\u2019Afrique, des Cara\u00efbes et du Pacifique (APE) ainsi que les accords de p\u00eaches privant les p\u00eacheurs de ces pays d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la ressource&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Promouvoir les coop\u00e9rations internationales pour le co-d\u00e9veloppement, construire un Partenariat m\u00e9diterran\u00e9en en commen\u00e7ant par relancer la d\u00e9marche 5+5 pour de nouvelles coop\u00e9rations \u00e9cologiques, universitaires, culturelles et \u00e9conomiques entre les pays de la M\u00e9diterran\u00e9e occidentale (Portugal, Espagne, Italie, France, Malte, Mauritanie, Maroc, Alg\u00e9rie, Tunisie, Libye)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Soutenir les pays en d\u00e9veloppement souhaitant d\u00e9fendre leur souverainet\u00e9 \u00e9conomique (souverainet\u00e9 alimentaire, industrialisation, lutte contre l\u2019\u00e9vasion fiscale, la mainmise des multinationales, l\u2019accaparement des terres), prot\u00e9ger l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me et la biodiversit\u00e9 et engager la transition \u00e9cologique, organiser la redistribution des richesses et revenus en faveur de l\u2019\u00e9conomie populaire (paysannerie, entreprises locales etc.), d\u00e9velopper des syst\u00e8mes de sant\u00e9 et d\u2019\u00e9ducation pour tou.te.s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 G\u00e9n\u00e9raliser l\u2019importation de produits issus du commerce \u00e9quitable garantissant notamment un prix minimum aux producteurs par des m\u00e9canismes contraignants (quotas, normes, taxes)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Union europ\u00e9enne, telle qu'elle existe actuellement, est bureaucratique, align\u00e9e totalement sur l'OTAN, et beaucoup trop co\u00fbteuse pour nos finances publiques: elle nous co\u00fbte plus que ce qu'elle nous rapporte.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La proposition consiste \u00e0 voter chaque ann\u00e9e au parlement europ\u00e9en une grille des salaires minimaux de chacun des pays membres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces niveaux de r\u00e9mun\u00e9ration seront n\u00e9goci\u00e9s dans un premier temps par la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats et les organisations patronales f\u00e9d\u00e9r\u00e9es.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le vote viendra exposer les enjeux et statuer sur la r\u00e8gle commune.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ne pas laisser des postes frontieres sans surveillance, j ai pas dis controle mais surveillance.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Cette souverainet\u00e9 nationale que prot\u00e8gent jalousement l'immense majorit\u00e9 des autres pays du vaste monde, comment donc la r\u00e9tablir sans se dresser contre les trait\u00e9s europ\u00e9ens? Ce sont eux qui la ligotent, la briment et la brisent en pr\u00e9tendant instaurer une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne qui n'existe pas. Pas plus que n'existe un peuple europ\u00e9en ou une langue europ\u00e9enne. Pas une seule revendication formul\u00e9e qui ne vienne buter sur cette question centrale de notre appartenance \u00e0 cette Union Europ\u00e9enne supranationale et dictatoriale.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Stop \u00e0 la mondialisation \u00e0 tout va. Il faut pratiquer un peu de protectionnisme sans pour autant se refermer sur nous-m\u00eame\u00a0;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Soumettre au referendum la possibilit\u00e9 de signature de trait\u00e9s de libre \u00e9change (CETA, TAFTA, etc\u2026) et prise en compte obligatoire des r\u00e9sultats des dits r\u00e9f\u00e9rendums\u00a0;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Arr\u00eater de se soumettre \u00e0 Bruxelles, le peuple fran\u00e7ais doit garder sa souverainet\u00e9 et ses sp\u00e9cificit\u00e9s\u00a0nous ne voulons pas des \u00ab\u00a0Etats Unis d\u2019Europe\u00a0\u00bb ;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour g\u00e9rer le conflit Isra\u00e9lo-palestinien, il faut que la France reconnait l\u2019existence de l'\u00e9tat Palestinien et puisse ouvrir une ambassade de France en Palestine. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France reconnait l'\u00e9tat Isra\u00e9lien et poss\u00e8de une ambassade en Isra\u00ebl, pourquoi la France ne reconnait-elle pas la Palestine, alors que l'on reconnait Isra\u00ebl ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France doit soutenir la Palestine dont ces fronti\u00e8res sont viol\u00e9 en permanence par Isra\u00ebl et victime du colonialisme et d'injustice par Isra\u00ebl, sans soutenir leurs dirigeants potentiellement dangereux.   &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Afin de casser les monopoles et permettre l'\u00e9galit\u00e9 des territoires je propose que l etat oblige les sites marchands europ\u00e9ens utilisant le r\u00e9seau de LA POSTE a proposer la livraison outremer moyennant bien entendu les frais de port correspondants.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;la dette c'est de l'enfumage\u00a0 \u2026. ca n'existe pas c'est virtuel juste pour nous taxer un max\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ah ! comme ils sont honn\u00eates nos dirigeants enfin nos \u00e9lus pour qui je n'ai pas vot\u00e9 !!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merci au sieur Pompidou\u00a0 pour sa loi sur le d\u00e9ni a la banque de France de preter gratis au pays \u2026..ce texte a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9\u00a0 en gros le soir de Noel 1973 !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dormez brave gens on s'occupe de vos \u00e9conomies &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et le sieur Sarkosy qui a fait fi du r\u00e9f\u00e9rendum\u00a0 que nous avions refus\u00e9 sur notre adh\u00e9sion a l'europe\u00a0 \u2026.quand va t on le\u00a0JUGER pour traitrise\u00a0 !!!\u00a0\u00a0 il le m\u00e9rite\u00a0 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un mot ca fait trop longtemps qu'ils se foutent de notre gueule &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre fin \u00e0 la francafrique, au n\u00e9ocolonialisme lib\u00e9ral, \u00e0 l ingerence dans les pays et supprimer la dette des pays des anciennes colonies pour endiguer la pauvret\u00e9 et la migration. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Chaque ann\u00e9e l'EUROPE donne \u00e0 ses \u00e9tat membres des directives obligatoires par les GOP\u00c9. Ne pas s'y soumettre reviendrait \u00e0 \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 de plus de 2% du PIB (soit plus de 4 milliards). La politique appliqu\u00e9e actuellement par le gouvernement correspond exactement \u00e0 ces directives. Seulement on sait que ce syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 de toute pi\u00e8ce par la finance d\u00e8s 1998 dans les pr\u00e9paratifs du passage \u00e0 l'Euro. Il sert toujours la m\u00eame politique d'\u00e9conomie N\u00e9olib\u00e9rale, qui comme on le sait met l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral public de c\u00f4t\u00e9 pour ne prendre en compte que les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s. Si l'Europe doit persister dans ce syst\u00e8me qui ne cr\u00e9e que des in\u00e9galit\u00e9s sociales, il faut en partir.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Contr\u00f4ler les activit\u00e9s de manipulation des lobbies au sein du parlement europ\u00e9en.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plaider pour une convergence/harmonisation fiscale en Europe. Envisager une Europe \u00e0 deux vitesses avec des pays qui ont des int\u00e9r\u00eats convergents. Publier la liste des paradis fiscaux europ\u00e9ens (liste noire). Obliger \u00e0 publier les destinataires d\u2019actifs de paradis fiscaux dans un registre sp\u00e9cifique.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9f\u00e9rendum national pour ou contre ce trait\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 en catimini par macron.&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Construire une Europe de la Coop\u00e9ration, plut\u00f4t que de la concurrence&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fin de la politique \u00e9conomique aust\u00e9ritaire au b\u00e9n\u00e9fice d'une politique d'investissement massive en faveur de l'\u00e9cologie et de l'environnement, et aussi pour l'intelligence artificielle, la robotique et les nanotechnologies&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Banque Europ\u00e9enne introduit les capitaux directement aux Etats, sans passer par les banques priv\u00e9es&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fin des \\\"paradis fiscaux\\\" en Europe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Constitution d'une Europe fiscale r\u00e9elle, effective et harmonis\u00e9e&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Constitution d'une Europe sociale r\u00e9elle, effective et harmonis\u00e9e&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Favoriser la mise en place de vraies d\u00e9mocratie en Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une justice ind\u00e9pendante&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participation du peuple au d\u00e9cisions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;baisse des in\u00e9galit\u00e9s&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;construire nos alliances en fonction de nos int\u00e9r\u00eats proches et propres. Nos alli\u00e9s ne sont pas en Am\u00e9rique du sud ou en asie du sud est, ils sont sur le continent dont l'histoire et le futur est construit ensemble. Cessons de nous aligner sur la politique versatile des USA. Respectons la Chine et la Russie,&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9noncer la Constitution Europ\u00e9enne, les fran\u00e7ais l'ayant refus\u00e9e en 2005&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Comment avec autant de ch\u00f4mage et d\u2019int\u00e9rimaire peux t'on accepter cela &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il y a en France des artisans qui ne demande qu'\u00e0 avoir du travaille mais il est vrais qu'une main d'oeuvre \u00e0 600 euros est beaucoup plus qualifi\u00e9 !!! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On se demande pourquoi dans les DOM (d\u00e9partement  Fran\u00e7ais )  nous importons tous les produits Hors Taxes avec un passage \u00e0 la douane entra\u00eenant des retards enormes de livraisons pour nos entreprises et tous les secteurs administratifs comme l'approvisionnement des h\u00f4pitaux....&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;u&gt;Handicap&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt; La lenteur administrative &lt;/strong&gt;concernant les personnes en situation de handicap et la Maison d\u00e9partementale des handicap\u00e9s alias MDPH &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;pour qu'elle puisse exister, l'europe devrait imposer \u00e0 chaque pays, les memes salaires , la meme fiscalit\u00e9 dans tous les domaines , sinon c'est engendrer des in\u00e9galit\u00e9s ce qui est contraire \u00e0 notre r\u00e9publique par exemple&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;lutter contre les m\u00e9canismes de fraude fiscale mis en place par quelques pays europ\u00e9ens (les pays bas, le luxembourg, l'irlande) au profit des multinationales et notamment les GAFA&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En juillet 2017, lors de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations-Unies, 122 pays ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019un Trait\u00e9 d\u2019interdiction des armes nucl\u00e9aires&lt;/strong&gt;. Leur objectif est d\u2019imposer aux puissances nucl\u00e9aires le respect de l\u2019article 6 du trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration de 1968 qui stipule : \u00ab Chacune des Parties au Trait\u00e9 s'engage [\u2026] sur un trait\u00e9 de d\u00e9sarmement g\u00e9n\u00e9ral et complet sous un contr\u00f4le international strict et efficace. \u00bb. La France est signataire du TNP depuis 1992, il est temps qu'elle mette ses actes en accord avec son engagement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La bombe atomique nous co\u00fbte un pognon dingue !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depuis 1945 la bombe atomique a co\u00fbt\u00e9 plus de 420 milliards d\u2019euros \u00e0 la France. \u00c0 l\u2019horizon 2025, l\u2019entretien et la modernisation des armes nucl\u00e9aires co\u00fbtera 6,5 milliards d\u2019euros par an. Sur la p\u00e9riode 2019-2023, la loi de programmation militaire pr\u00e9voit 25 milliards d\u2019euros, soit plus de 22 % des d\u00e9penses d\u2019\u00e9quipement de l\u2019arm\u00e9e. Au niveau mondial, 100 milliards d\u2019euros sont consacr\u00e9s chaque ann\u00e9e \u00e0 la bombe. Cela correspond au montant estim\u00e9 par la COP 15 pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, deuxi\u00e8me menace pour l\u2019Humanit\u00e9 apr\u00e8s\u2026 la guerre nucl\u00e9aire !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La \u00ab dissuasion \u00bb : un mythe dangereux&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pouvoir an\u00e9antir son adversaire serait une garantie de non-agression. Le contraire est\u00a0d\u00e9montr\u00e9 : Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 en 1973 par l\u2019\u00c9gypte et la Syrie (guerre du Kippour) et le Royaume-Uni par l\u2019Argentine en 1983 (guerre des Malouines). Si le concept de dissuasion \u00e9tait r\u00e9el, alors il suffirait que chaque \u00c9tat au monde en dispose pour assurer la paix universelle. Qui peut croire cela ? La r\u00e9alit\u00e9 est bien que l'id\u00e9e m\u00eame de dissuasion pousse \u00e0 la prolif\u00e9ration : sachant que tel est bien son devoir, chaque Etat devient l\u00e9gitime \u00e0 acqu\u00e9rir l\u2019arme nucl\u00e9aire pour prot\u00e9ger sa population. Aujourd\u2019hui, 9 pays poss\u00e8dent 14 550 armes nucl\u00e9aires. Combien demain ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Du TNP de 1968 au Trait\u00e9 d\u2019Interdiction des Armes Nucl\u00e9aires (TIAN) de 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019article 6 de Trait\u00e9 de Non-Prolif\u00e9ration Nucl\u00e9aire (TNP) stipule : \u00ab Chacune des Parties au Trait\u00e9 s'engage [\u2026] sur un trait\u00e9 de d\u00e9sarmement g\u00e9n\u00e9ral et complet sous un contr\u00f4le international strict et efficace. \u00bb Face au double langage des puissances nucl\u00e9aires, 122 pays ont d\u00e9cid\u00e9 en 2017 de mettre en \u0153uvre l\u2019article 6 du TNP par le TIAN, qui entrera en vigueur apr\u00e8s 50 ratifications (d\u00e9j\u00e0 21 en moins de 18 mois !). Les \u00c9tats refusant de s\u2019engager dans le d\u00e9mant\u00e8lement seront alors des \u00c9tats voyous.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La France : une voix singuli\u00e8re dans le concert international&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour retrouver sa voix singuli\u00e8re dans le concert international, la France doit faire bouger les lignes. La France doit affirmer qu'il faut en finir avec l'arme nucl\u00e9aire. C\u2019est indispensable pour pr\u00e9server l\u2019accord Iranien sur le nucl\u00e9aire, d\u00e9nucl\u00e9ariser la p\u00e9ninsule Cor\u00e9enne comme le conflit historique entre l\u2019Inde et le Pakistan, avancer vers la paix en Afghanistan, en Syrie, en Palestine, au Y\u00e9men, en Ukraine...\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vers des relations internationales assainies&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est l'occasion d\u2019assainir les relations internationales, de diminuer les rapports de domination (l'arme nucl\u00e9aire est d'abord une arme d'intimidation), de respecter le droit des peuples \u00e0 disposer d'eux-m\u00eames, de promouvoir la coop\u00e9ration et la paix. C'est l'occasion d'abandonner les vieilles alliances malsaines qui poussent \u00e0 choisir entre Trump et Poutine. C\u2019est l\u2019occasion de tisser de nouvelles alliances, notamment avec les autres pays signataires du trait\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9er une Europe des R\u00e9gions pour d\u00e9passer l'Europe des Etats&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Sortir de l'UE &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les Fran\u00e7ais qui critiquent\u00a0l'Europe actuelle ne sont pas \\\"contre l'Europe\\\" , comme disent les perroquets de la pens\u00e9e unique, mais &lt;u&gt;contre cette Europe-l\u00e0&lt;/u&gt;, cet assemblage artificiel administratif et technocratique qu'est l'UE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Europe qui nous a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e apr\u00e8s la guerre sous de faux pr\u00e9textes pacifistes est un \u00ab territoire \u00bb cr\u00e9\u00e9 par les mondialistes pour servir de march\u00e9 commercial aux USA, mais aussi depuis lors, pour servir\u00a0&lt;u&gt;de simple zone tampon&lt;/u&gt; tout juste bonne \u00e0 accueillir les millions de migrants qui constituent les d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux des guerres am\u00e9ricaines au Moyen-Orient.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle est ouverte \u00e0 l'invasion barbare.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette Europe des europ\u00e9istes-mondialistes impose ses vues aux \u00e9tats membres. 80% de notre l\u00e9gislation n'est que la transcription des directives europ\u00e9ennes qui pr\u00e9valent sur nos lois nationales. Quand par hasard un r\u00e9f\u00e9rendum donne un avis, l'Europe en fait fi. Cette Europe-l\u00e0 est un &lt;u&gt;remarquable mod\u00e8le d'anti d\u00e9mocratie.&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Europe \u00e0 laquelle nous aspirons\u00a0doit prot\u00e9ger ses ressortissants et respecter l'avis des peuples qui la constituent. Elle doit prot\u00e9ger son identit\u00e9 chr\u00e9tienne et culturelle, son patrimoine, son commerce, son histoire, son \u00e9conomie, sa d\u00e9fense, ses fronti\u00e8res. Elle doit consulter ses ressortissants ou laisser les \u00e9tats membres consulter leurs peuples. Elle doit \u00e9videmment tenir compte des diff\u00e9rents avis recueillis. Pour le cas o\u00f9 l'Europe ne serait pas capable de r\u00e9pondre \u00e0 ces objectifs, elle doit laisser les \u00e9tats membres prendre toute disposition utile selon&lt;strong&gt; le principe de subsidiarit\u00e9&lt;/strong&gt; qui doit pr\u00e9valoir en cas de d\u00e9saccord (comme l'interdiction d'une TVA inf\u00e9rieure \u00e0 5% sur les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;soit les multinationales d\u00e9clarent leurs profits r\u00e9el en France.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;soit l'administration fiscale imposera s\u00e9v\u00e8rement et arbitrairement les multinationales en fonction de leur b\u00e9n\u00e9fices estim\u00e9s en France sans possibilit\u00e9s de n\u00e9gociation&lt;/li&gt;&lt;li&gt;soit elles sont interdites d'exercer toutes activit\u00e9s sur le territoire. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; .\t.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;les normes ne sont pas toutes pareilles pour le bio harmonisons les sur les plus fortes restrictions en pesticides etc....Que chaque pays peut d\u00e9roger \u00e0 une r\u00e8gle qui ne s'adapte pas \u00e0 son agriculture mais, dans ce cas, le pays ne pourra pas exporter ses denr\u00e9es&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Moi qui suis un europ\u00e9en convaincu m\u00eame si je refuse entre autre l\u2019ultralib\u00e9ralisme qu\u2019on nous impose, &lt;strong&gt;&lt;u&gt;l'interdiction faite aux \u00e9tats de battre monnaie&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; constitue un motif s\u00e9rieux de Frexit par principe, car la monnaie appartient aux peuples et non aux banques priv\u00e9es quand bien m\u00eame elles ont le droit indirect de la cr\u00e9er ce qui est un autre d\u00e9bat (Monnaie libre et crypto monnaie). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toujours est-il que contrairement \u00e0 ce que certains pourraient croire, l\u2019Europe sous le faux pr\u00e9texte de maitrise des d\u00e9ficits et de l\u2019Euro n\u2019a fait que p\u00e9renniser un syst\u00e8me que la France avait d\u00e9j\u00e0 mis en place en &lt;strong&gt;&lt;u&gt;1936&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;, consolider en 1973, et qui en r\u00e9sum\u00e9 interdisait au Tr\u00e9sor Public d\u2019escompter ses propres cr\u00e9ances, ce que certains ont interpr\u00e9t\u00e9s comme l\u2019interdiction faite \u00e0 l\u2019\u00c9tat de s\u2019autofinancer. Non seulement c\u2019est &lt;strong&gt;&lt;u&gt;anticonstitutionnel&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; mais en plus une v\u00e9ritable m\u00e9ga escroquerie au d\u00e9triment des peuples car ne cherchez pas le &lt;strong&gt;&lt;u&gt;d\u00e9faut de croissance il est en grande partie dans les int\u00e9r\u00eats de la dette que nous payons pour ce qui nous appartient de Droit&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A l\u2019\u00e9poque le probl\u00e8me \u00e9tait mineur car la majorit\u00e9 des banques \u00e9taient nationalis\u00e9es et donc les profits retombaient indirectement dans les caisses de l\u2019\u00c9tat ce qui n\u2019est plus le cas aujourd\u2019hui puisque les banques sont priv\u00e9es.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;La Monnaie est le bien commun de tous et un pouvoir R\u00e9galien qui ne peut \u00eatre Privatis\u00e9\u00a0!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si les banques veulent maitriser leur monnaie elles n\u2019ont qu\u2019\u00e0 cr\u00e9er un sheatcoin qu\u2019elles auront loisir \u00e0 faire fluctuer au gr\u00e9 de la confiance que leur accorde le soit disant march\u00e9 dont les d\u00e9s sont pip\u00e9s \u00e0 la base notamment par l\u2019\u00e9conomie virtuelle et les produits financiers d\u00e9riv\u00e9s toxiques (Qui d\u00e9cide de la valeur de quelque chose qui n\u2019existe pas\u00a0?).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Quant \u00e0 l\u2019Euro&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;, m\u00eame s\u2019il a ou &lt;u&gt;a eu&lt;/u&gt; des d\u00e9savantages tels que l'envol\u00e9e des prix lors du passage&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt; (un blocage provisoire des prix aurait \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire) ou l\u2019inad\u00e9quation \u00e0 certaines \u00e9conomies peu comp\u00e9titives, en revanche &lt;strong&gt;&lt;u&gt;la stabilit\u00e9 des cours&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; qu'il conf\u00e8re en limitant la sp\u00e9culation gr\u00e2ce \u00e0 la masse mon\u00e9taire, est \u00e0 elle seule une raison pertinente de le conserver (&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt;  ce que nous avons d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 fort cher et qui rend compte de l'ineptie de revenir au Franc.). Par ailleurs, s'il y a un espoir un jour d'une alternative au dollar comme monnaie d'\u00e9changes internationaux nous \u00e9pargnant la scandaleuse extraterritorialit\u00e9 de la loi am\u00e9ricaine ce sera gr\u00e2ce \u00e0 l'Euro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut donc exiger de l'Europe sous menace de referendum de Frexit et d'action de justice, de restituer aux peuples europ\u00e9ens la maitrise de la cr\u00e9ation mon\u00e9taire qu'on leur \u00e0 ill\u00e9galement escroqu\u00e9s au profit des banques priv\u00e9es.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;La BCE doit pouvoir financer les \u00c9tats \u00e0 0% \u00e0 concurrence du d\u00e9ficit autoris\u00e9&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; ce qui n'emp\u00eache en rien qu'au del\u00e0, des int\u00e9r\u00eats raisonnables soient per\u00e7us servant \u00e0 financer le budget europ\u00e9en ce qui minimisera par la m\u00eame la foire d'empoigne annuelle du vote budg\u00e9taire communautaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022\u00a0sortir de cette version U.E. car n\u00e9faste \u00e0 tous les Nations-Etats&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;r\u00e9\u00e9crire un trait\u00e9 de coop\u00e9ration entre les Etats&lt;/li&gt;&lt;li&gt;abolition du gouvernement europ\u00e9en non-\u00e9lu et apatride qui ne dit pas son nom : la fameuse Commission Europ\u00e9eenne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9finir une politique commune en ce qui concerne la fiscalit\u00e9, le droit des travailleurs, les avantages sociaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cr\u00e9er une d\u00e9fense europ\u00e9enne avec une politique \u00e9trang\u00e8re commune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00c9lire le pr\u00e9sident et le gouvernement europ\u00e9en au suffrage universel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ne plus exiger des d\u00e9cisions \u00e0 l'unanimit\u00e9, mais les r\u00e9duire au 3/4 ou 2/3&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;reconnaitre l'autorit\u00e9 de la CEDH pour garantir aux personne dont les droits fondamentaux ont \u00e9t\u00e9 atteints l'indemnisation qui leur serait due.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qu'un citoyen puisse se saisir plus directement la CEDH en cas d'atteinte \u00e0 ses droits, et que l'Etat en soit le garant.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Les salaires de tout les d\u00e9put\u00e9s et salari\u00e9s du parlement \u00e0 baisser drastiquement selon les normes du priv\u00e9 et sinon supprimer ce parlement qui ne sert qu'\u00e0 faire des normes&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour une Europe sociale, au service des peuples, et non soumise aux multinationales&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;sortir de l'union et renforcer les liens en europe ce n'est pas contradictoire&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;quand est ce que notre pr\u00e9sident prendra t-il une position claire en ce qui concerne :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1- les kurdes au moyen orient&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2- le Y\u00e9men&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3-la politique turque au moyen orient&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4-les colonies en Cisjordanie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5-la politique expansionniste des USA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 - pour acc\u00e9l\u00e9rer le processus de paix Isra\u00ebl, Palestine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7-s'il est pour ou contre un \u00e9tat palestinien&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8- la politique expansionniste de la chine dans le monde et dans la France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9-sur la Russie concernant Ukraine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;la liste n'est pas limitative, les citoyens e, m\u00eame moi ancien ouvrier ouvrier de la caste des des intouchable s&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une politique sociale, fiscale identique \u00e0 tous les pays membres&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L' Union europ\u00e9enne actuelle ne fait pas r\u00eaver. Il faut redonner du liant entre l'Europe et les citoyens. Au lieu d'\u00e9largir il fallait renforcer les institutions europ\u00e9ennes. De Gaulle avait raison par rapport \u00e0 son refus de la Grande-Bretagne. Il est indispensable de lutter contre les int\u00e9r\u00eats trop divergents des pays membres pour aller de l'avant. Harmoniser les politiques fiscales, sociales ( vers le haut), mutualiser les moyens de la d\u00e9fense, lutter contre l'immigration clandestine...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ECHAPPER A LA DICTATURE DE LA COMMISSION DE BRUXELLES&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France est la 2e puissance maritime au monde, juste derri\u00e8re les USA  et n'a aucun moyen de d\u00e9velopper une politique vis \u00e0 vis de la mer. Si on comparait ce que repr\u00e9sente la protection de ces espaces maritimes \u00e0 la protection du territoire national, en proportion, on aboutirait \u00e0 une image sid\u00e9rante: cela \u00e9quivaudrait \u00e0 prot\u00e9ger l'hexagone avec 2 voitures et 4 gendarmes! Pour la protection de ces espaces, le champ exploratoire \u00e0 des fins scientifiques, les ressources \u00e9cologiques, la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes, l'approvisionnement alimentaire et nos rapports g\u00e9opolitiques sur l'utilisation de la Mer, il faut un minist\u00e8re de la Mer et d\u00e9cider d'une politique coh\u00e9rente en la mati\u00e8re et dans tous les domaines. Pourquoi les politiques ont-ils tous abandonn\u00e9 ces Minist\u00e8res de la Mer pour s'orienter vers une politique continentale \u00e0 l'allemande ? cela n'a aucun sens pour la France, pays maritime par excellence (il suffit de voir ses c\u00f4tes) et partageant de plus la M\u00e9diterran\u00e9e avec tous les pays Africains, arabes etc et la plus grande fronti\u00e8re avec le br\u00e9sil ! comment peut on n\u00e9gliger les potentiels de coop\u00e9ration et les risques de toutes ces proximit\u00e9s par la Mer ? &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Que les parlementaires Europ\u00e9ens et les institutions refusent de les rencontrer, ne s'inspirent plus de leurs \u00e9tudes et arguments tronqu\u00e9s, ne leur laissent plus l'opportunit\u00e9 d'\u00e9crire les textes de loi \u00e0 leur place (c'est scandaleux !)  ; que l'on interdise leur installation \u00e0 proximit\u00e9 du Parlement Europ\u00e9en...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Dans les DOMS les fonctionnaires sont pay\u00e9s 50% et plus que les salari\u00e9s du priv\u00e9 en raison de la vie ch\u00e8re.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On peut le comprendre pour des salari\u00e9s venant de m\u00e9tropole assurer des missions sp\u00e9ciales dont on ne trouve pas les comp\u00e9tences localement. Mais ce n'est pas le cas car m^me un fonctionnaire originaire du DOM et qui n'a jamais mis les pieds en m\u00e9tropole b\u00e9n\u00e9ficie de cette mesure. C'est le cas de beaucoup d'enseignants ou de fonctionnaires territoriaux. Bien entendu il ne faudra pas que l'argent \u00e9conomis\u00e9 soit engrang\u00e9 par l'\u00e9tat mais mis en circulation afin de d\u00e9velopper le d\u00e9partement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est indispensable que cette r\u00e9forme doit se faire petit \u00e0 petit afin de ne pas d\u00e9stabiliser les m\u00e9nages concern\u00e9s ou s\u2019appliquer aux nouveaux fonctionnaires.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;s\u00e9curit\u00e9s &lt;/p&gt;&lt;p&gt;immigration&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;1) Lutter contre les paradis fiscaux qui font perdre \u00e0 chaque \u00e9tat membre 1 \u00e0 1,5% du PIB 2) Cr\u00e9er une taxe sur les transactions financi\u00e8res afin que les march\u00e9s financiers contribuent au fond europ\u00e9en de stabilit\u00e9 3)Renforcer la s\u00e9paration des banques de d\u00e9pots et des banques d'affaires 4)Faire converger l'impot sur les soci\u00e9t\u00e9s au niveau europ\u00e9en&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;nous devons cesser d'\u00eatre un toutou des USA et quitter l'OTAN , pourrions-nous encore protester contre l'invasion de l'Irak?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sans l'europe nous ne repr\u00e9sentons rien.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le frexit entrainera une crise sociale et \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent ou tous seront perdant \u00e0 commencer par les plus pauvres&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Europe\u00a0: &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Harmonisation \u00e9conomique des pays de l\u2019Europe au fur et \u00e0 mesure suivant leur niveau de vie. Cr\u00e9er des zones pour limiter la concurrence d\u00e9loyale entre les pays. Associer les pays par le niveau des salaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Harmonisation des normes et des r\u00e8gles en g\u00e9n\u00e9ral et le faire appliquer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Afin d\u2019\u00e9viter le transfert des industries de l\u2019ouest vers l\u2019est. Mise en place de taxes aux fronti\u00e8res pour limiter les diff\u00e9rences de prix. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Emp\u00eacher l\u2019harmonisation des salaires vers le bas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ne plus c\u00e9der aux lobbys des grandes soci\u00e9t\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Revoir le mode de vote. Supprimer le mode de scrutin \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Il faudra &amp;gt;50% des votants pour valider un vote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Harmonisation des institutions dans le sens de l\u2019\u00e9quit\u00e9 et le respect des peuples.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Internationale\u00a0:&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Commerce\u00a0: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Savoir taxer les produits \u00e9trangers en fonction des diff\u00e9rences commerciales en notre d\u00e9faveur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0N\u2019accepter que les accords de march\u00e9 o\u00f9 les pays appliquent les m\u00eames r\u00e8gles dont les normes de qualit\u00e9 (TAFTA et CETA).&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;En mati\u00e8re de politique internationale, le gouvernement serait mieux avis\u00e9 de d\u00e9velopper des relations d'amiti\u00e9s et de coop\u00e9ration avec les grandes puissances que sont la RUSSIE et la CHINE \u2013 voire l'INDE \u2013 plut\u00f4t que de continuer \u00e0 servir de caniche aux USA \u2013 \u00e9tat voyou \u2013 dont le seul but est de faire la guerre un peu partout dans le monde, de fomenter des coups d'\u00e9tat contre les r\u00e9gimes qui ne lui plaise pas et de racketter la plupart des pays avec leur loi d'extraterritorialit\u00e9... Dans ce domaine, le g\u00e9n\u00e9ral DE GAULLE avait \u00e9t\u00e9 un visionnaire.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;En finir avec le dictat des lobby ( agroalimentaire, pharmaceutiques, bancaires, p\u00e9trochimique ...) qui dirigent l'Europe dans les couloirs de Bruxelles au d\u00e9triment des peuples, qui nous appauvrissent pour enrichir leur groupe et leurs actionnaires et surtout qui nous empoisonnent avec la complicit\u00e9 passive des gouvernements successifs depuis bient\u00f4t 40 ans. Leur interdire l'acc\u00e8s \u00e0 la Commission europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour une harmonisation fiscale dans toute l'Europe!!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire comme au Canada : justifier qu'on poss\u00e8de une comp\u00e9tence/capacit\u00e9 qu'on n'a pas en France pour venir. Ceci permettrait d'enrichir notre pays avec des personnes qui participeraient \u00e0 son d\u00e9veloppement.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ce sont les parlementaires de l'Europe qui sont \u00e9lus (\u00e0 la proportionnelle). Pourtant les citoyens n'ont aucune emprise sur les travaux et d\u00e9cisions de la Commission.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;les multinationales install\u00e9es en france doivent payer les impots en france &lt;/p&gt;&lt;p&gt;et r\u00e9cup\u00e9ration des \u00e9vasions ficales &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;supprimer une fois pour toutes les paradis fiscaux et les sieges sociaux fictif avec juste une boite aux lettres, pour eviter le non paiement des impots &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019Union Europ\u00e9enne (UE) \u00e0 3 \u00ab cercles \u00bb, pour la rendre efficiente :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019Union Europ\u00e9enne actuelle ne peut plus fonctionner correctement, dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de la majorit\u00e9 des citoyens des pays la composant ; instaurons, le plus t\u00f4t possible, une Europe des nations \u00e0 3 \u00ab cercles \u00bb, par exemple pour : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0le premier, celui des pays fondateurs ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0le deuxi\u00e8me, celui des pays ayant adopt\u00e9 l\u2019Euro ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0le troisi\u00e8me et denier cercle, le restant des pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordons des subventions proportionnelles accrues \u2013 en fonction du nombre d\u2019habitants de chacun de ces pays \u2013 prioritaires pour le 3\u00e8me et toutefois davantage pour le 2\u00e8me que pour le 1er cercle, afin qu\u2019\u00e0 terme, tous les pays de l\u2019Union Europ\u00e9enne auraient, avec leurs sp\u00e9cificit\u00e9s, une m\u00eame \u00e9quivalence financi\u00e8re, \u00e9conomique et sociale\u2026 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En attendant,\u00a0l\u2019avanc\u00e9e europ\u00e9enne des premi\u00e8res d\u00e9cennies du XXI\u00e8me si\u00e8cle, se fera, essentiellement et principalement, gr\u00e2ce au 1er cercle !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Demandons donc pr\u00e9alablement un R.I.C.E. \u2013 R\u00e9f\u00e9rendum d\u2019Initiative Citoyenne Europ\u00e9enne \u2013 \u00e0 choix multiples, dans l\u2019ensemble des pays actuels de l\u2019Union Europ\u00e9enne, afin de se prononcer sur ses propres organes d\u00e9mocratiques, ex\u00e9cutifs et l\u00e9gislatifs !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et pourquoi pas, dans un premier temps, organiser un R\u00e9f\u00e9rendum d\u2019Initiative Citoyenne (R.I.C.), aupr\u00e8s de la population fran\u00e7aise, le jour des \u00e9lections europ\u00e9ennes, afin de faire ratifier un tel R.I.C.E. aupr\u00e8s des autres citoyens de tous les pays de l\u2019Union Europ\u00e9enne, pour une nouvelle organisation \u00e0 b\u00e2tir des 3 cercles et sur une gouvernance d\u00e9mocratique, ex\u00e9cutive et l\u00e9gislative\u2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ce devrait \u00eatre d\u2019ailleurs la seule demande l\u00e9gitime, pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes de mai 2019 ; un \u00e9norme pas en avant aura \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B\u00e2tir une toute nouvelle constitution, qui sera vot\u00e9e par les citoyens dans chacun des pays de l\u2019Union Europ\u00e9enne, par ce choix des 3 cercles, de leurs compositions et mettre pr\u00e9alablement en place, des institutions populaires r\u00e9clam\u00e9es, n\u00e9cessaires \u00e0 une gouvernance d\u00e9mocratique europ\u00e9enne, dans une s\u00e9curit\u00e9 politique continue\u2026 Pour une innovation dans la transition \u00e9cologique \u00e0 toute son \u00e9chelle, mais \u00e9galement sur une importante recherche, fondamentale et appliqu\u00e9e, dans de tr\u00e8s nombreux domaines, gr\u00e2ce principalement aux nouvelles technologies dites du num\u00e9rique\u2026\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Claude BESNAINOU \u2013 60540 BORNEL \u2013 claude.besnainou60@gmail.com \u2013 18 f\u00e9vrier 2019&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Qui d\u00e9fend aujourd'hui cette UE?M\u00eame les Europe is tes de principe les plus acharn\u00e9s conc\u00e8dent qu'il faudrait des avanc\u00e9es sociales,mais rien ne ce passe car la poign\u00e9e de dirigeants de cette institution ne veulent rien y changer,et qu'aucun contre-pouvoir r\u00e9el n'existe pour  ce faire.\u00c7a fait des ann\u00e9es que perdurent ces litanies venant de tous bords et le constat est l\u00e0 :ces gens l\u00e0 sont ils vraiment sinc\u00e8res ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ce qui est stup\u00e9fiant c'est que depuis 2005,avec le r\u00e9f\u00e9rendum que l'ont sait,plus aucun d\u00e9bat n'est autoris\u00e9 sur le sujet,surtout depuis la forfaiture des parlementaires qui se sont assis sur la volont\u00e9 des citoyens,dans une quasi unanimit\u00e9. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toute approche critique du sujet se voit imm\u00e9diatement signifier une fin de non recevoir,le sujet ne doit concerner que les'' sp\u00e9cialistes '',ceux qui savent ce qui est bon pour le peuple.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourtant avec les \u00e9v\u00e9nements des derni\u00e8res ann\u00e9es on ne peut pas dire que l'UE se soit montr\u00e9e \u00e0 son avantage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tout cas c'est mon point de vue,et de fait celui qui fait de plus en plus consensus,alors pourquoi est il impossible d'en parler s\u00e9rieusement ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peut on continuer ainsi cette fuite en avant?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourquoi la simple \u00e9vocation du frexit produit soit des ricanements ou des cris d'orfraies  voire des mouvements de panique?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est inadmissible que l'on subisse un perp\u00e9tuel chantage \u00e0 la peur,\u00e0 la fin du monde presque,c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 de mise en 2005,et en fait la peur est du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui ont un int\u00e9r\u00eat vital \u00e0 laisser les choses en l'\u00e9tat. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est tellement \u00e9vident que Macron lui m\u00eame a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la BBC,pas en france bien s\u00fbr, qu'il ne lancerait jamais une telle question aux citoyens convaincu qu'ils r\u00e9cidiver aient comme en 2005:charmante conception de l'\u00e9coute des citoyens!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donc il est grand temps qu'un d\u00e9bat d'ampleur s'installe permettant de juger sereinement et sur de bonnes bases la position de la France dans l'UE et sur la pertinence d'en sortir ou non.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour \u00e7a, la moindre des choses est de faire d\u00e9j\u00e0 un bilan :qu'aura apport\u00e9 cette UE \u00e0 la France  ?quoi de positif ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qu'on \u00e9vite de gr\u00e2ce la sornette qu'on nous ressort syst\u00e9matiquement par la bouche de ces automates europeistes,''l'UE \u00e0 apport\u00e9 la paix''! C'est l'une des stupidit\u00e9 du si\u00e8cle les plus en vue et cette ritournelle devient plus que lassante&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La paix sur le continent n'est que le fruit de la guerre froide et du fait de pays exangues qui ont pens\u00e9 avant tout \u00e0 reconstruire et penser les plaies..un d\u00e9sir de paix \u00e0 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la construction europ\u00e9enne, pas l'inverse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et s\u00e9rieusement pour parler de paix,mettre en concurrence  les citoyens de 28 pays,ayant des stades de d\u00e9veloppement si diff\u00e9rents, des cultures si diff\u00e9rentes, des pays n'ayant aucun int\u00e9r\u00eats en commun,est ce vraiment facteur de paix?Et \u00e0 un moment o\u00f9 cette UE est toujours incapable d'avoir une politique \u00e9trang\u00e8re digne de ce nom,dans l'impossibilit\u00e9 de trouver une juste mesure pour traiter le probl\u00e8me des flux migratoires en son sein..dr\u00f4le de paix en perspective ! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et le d\u00e9membrement de la Yougoslavie voulu par l'Allemagne et les EU c'\u00e9tait pour faire la paix?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cr\u00e9er des micro \u00e9tats concurrenciels  rendant toute unanimit\u00e9 sur les sujets importants voil\u00e0 le but&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Encore une fois,personne ne peut vraiment formuler de certitude quant aux cons\u00e9quences d'un frexit,il y en aurait forc\u00e9ment, mais pourquoi hurler \u00e0 l'apocalypse sans discernement ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;On essaie d'utiliser le Brexit comme argument probant en la mati\u00e8re, mais c'est \u00e0 partir de sources uniques provenant des m\u00e9dias vendus aux oligarques europeistes, et surtout on a une preuve de la mauvaise volont\u00e9 de l'UE qui pourrit la situation coupl\u00e9e avec May qui au fond ne souhaite pas la sortie de l'UE..&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une autre chose absurde est de voir dans un frexit \u00e9ventuel, une France isol\u00e9e quasiment en autarcie avec des fronti\u00e8res \u00e9rig\u00e9es en barbel\u00e9s :un peu de s\u00e9rieux, la France \u00e0 des atouts \u00e0 jouer et dans toutes les parties du monde,pour peu que nos dirigeants le souhaitent vraiment &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une France out est le moyen de reconstruire une autre Europe, car celle ci s'\u00e9crouler ait comme un ch\u00e2teau de cartes &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfin il est difficile d'accorder du cr\u00e9dit \u00e0 cette UE alors qu'elle est sous le parapluie de l'OTAN,c'est \u00e0 dire des EU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comment concevoir le moindre lien avec des pays comme la Pologne et les pays baltes obs\u00e9d\u00e9s  par l'id\u00e9e d'une invasion russe et qui souhaitent installer des missiles \u00e0 une encablure de la Russie?oui,l'Europe c'est la paix!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9er les \u00c9tats Unis d'Europe : la France et ses voisins qui le voudraient. Les EUE pourraient participer \u00e0 l'existence, utile, de l'UE.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;em style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);\\\" class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;\u00a0le droit de veto continue \u00e0 s'appliquer \u00e0 toute d\u00e9cision de\u00a0modification des trait\u00e9s eux-m\u00eames c'est-\u00e0-dire \u00e0 la proc\u00e9dure de r\u00e9vision des\u00a0trait\u00e9s, tant au stade de la d\u00e9cision par le Conseil europ\u00e9en qu'\u00e0 celle de la\u00a0ratification par chacun des Etats membres ; or ce n'est que par la voie de la\u00a0r\u00e9vision des trait\u00e9s que l'UE peut \u00eatre, par exemple, dot\u00e9e de comp\u00e9tences\u00a0nouvelles (cf. la gouvernance \u00e9conomique), mais aussi passer du vote unanime au\u00a0vote majoritaire pour trancher certaines questions (cf. les ressources propres).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le Royaume-Uni ayant d\u00e9cid\u00e9 de quitter la communaut\u00e9 Europ\u00e9enne suite au Brexit, il n\u2019y a pas lieu ni de ren\u00e9gocier ni de poursuivre les accords sign\u00e9s en F\u00e9vrier 2003, accords dits du Touquet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France ne doit plus assumer ni le contr\u00f4le ni la gestion des populations immigr\u00e9es d\u00e9sirant se rendre sur le sol du Royaume-Uni.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Vendre les territoires qui nous co\u00fbtent \u00e9norm\u00e9ment d'argent et qui servent \u00e0 rien&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INTRODUCTION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La s\u00e9ance de consultation sur l\u2019Immigration et Citoyennet\u00e9, est une invitation au dialogue et vise essentiellement deux objectifs :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Fournir une mise en contexte entourant l\u2019\u00e9laboration du Plan pluriannuel en mati\u00e8re d\u2019immigration;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Orienter les appuis en politique d\u2019Immigration, Citoyennet\u00e9  pour favoriser l\u2019immigration inclusive.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coordonn\u00e9e en collaboration avec les organismes communautaires, dirigeants et intervenantes/intervenants communautaires issus des provinces et territoires, sous forme de dialogue autour des quatre grands th\u00e8mes refl\u00e9tant le continuum de l\u2019immigration comme suit :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Promotion&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Recrutement, s\u00e9lection et mesures de transition vers la r\u00e9sidence permanente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Parcours d\u2019int\u00e9gration &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Recherche et innovation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;http://lagauchematuer.fr/2019/02/15/doit-on-supprimer-les-immenses-avantages-accordes-aux-anciens-presidents-de-la-republique/?fbclid=IwAR3NWbr2vKJBkdV7VER-wxKaCuOAlDxFsx0Op4y7Cl1abNI_JRfi-oPasOY&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tous les citoyens de Nouvelle-Cal\u00e9donie doivent avoir le droit de vote.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La commission Europ\u00e9enne supra nationale doit \u00eatre compos\u00e9e uniquement de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e9lus par leurs pairs.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;STOPPER IMMIGRATION &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00a010 citoyens tir\u00e9s au sort lors d'un AUDIT sur l'efficacit\u00e9 au d\u00e9veloppement, sur les d\u00e9penses publiques  faites \u00e0 l'\u00e9tranger\u00a0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Application de tout texte europ\u00e9en que une fois transcrit en droit fran\u00e7ais, par le biais du vote du Parlement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En droit fran\u00e7ais, les trait\u00e9s internationaux ont une valeur normative sup\u00e9rieure \u00e0 la loi ordinaire (mais restent inf\u00e9rieurs \u00e0 la Constitution). Ce qui conduit \u00e0 ce que de nombreux textes europ\u00e9ens s'appliquent, alors m\u00eame qu'ils n'ont fait d'aucun d\u00e9bat au Parlement fran\u00e7ais. Ce sont souvent la Cour de Cassation, le Conseil d'Etat (qui, pourtant, ne devaient pas juger des conflits entre textes de lois), voire d\u00e9sormais la Cour des Comptes qui jugent de la primaut\u00e9 de textes europ\u00e9ens sur des lois fran\u00e7aises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cour des Comptes va plus loin : elle fait reposer ses recommandations (qui ont en fait une forte valeur morale) sur des recommandations europ\u00e9ennes, qui n'ont m\u00eame pas valeur normatives en France, parce qu'elles ne sont pas dans le cadre des trait\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les instances juridiques fran\u00e7aises ne devraient juger le droit qu'en fonction de la loi fran\u00e7aise, sans intervention du droit europ\u00e9en. Celui-ci serait r\u00e9trograd\u00e9 comme suit : Constitution, trait\u00e9s internationaux (hors UE), lois organiques, lois, textes europ\u00e9ens, d\u00e9crets etc. Le but n'est pas de rejeter l'Europe, mais de s'assurer que la confection de la loi reste d\u00e9pendante du pouvoir l\u00e9gislatif (Parlement, S\u00e9nat), et non de l'arbitrage d'instances judiciaires.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Comme le stipule l'article 50 du Trait\u00e9 de l'Union Europ\u00e9enne, un \u00c9tat peut demander son retrait unilat\u00e9ral de l'union. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Article_50_du_trait%C3%A9_sur_l%27Union_europ%C3%A9enne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France ferait valoir son droit de retrait de l'UE et de l'euro. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'\u00e9loignement est une r\u00e9alit\u00e9 et un frein au d\u00e9veloppement des territoires extra-marins. La continuit\u00e9 territoriale doit \u00eatre largement revaloris\u00e9e afin de les Citoyens, \u00e9tudiants, chercheurs d'emplois, ou simples voyageurs vers le Continent et inversement puisse le faire avec un co\u00fbt limit\u00e9. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Porter une diplomatie forte et sans merci pour les paradis fiscaux, y compris -- et d'abord -- au sein de l'Union europ\u00e9enne :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Menacer de &lt;strong&gt;sanctions commerciales &lt;/strong&gt;le Luxembourg ou l'Irlande en arguant du fait qu'un imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s artificiellement faible constitue une forme de subvention aux entreprises.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Red\u00e9finir les crit\u00e8res de la &lt;strong&gt;liste noire &lt;/strong&gt;des paradis fiscaux, dans un sens plus intransigeant.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;... A vous de jouer !&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;harmoniser les r\u00e8gles de production interne avec la qualit\u00e9 des produits import\u00e9s ( ou import\u00e9 uniquement des produits conformes \u00e0 nos pratique interne) .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;aujourd'hui l'Europe import des dizaines de milliers de tonne de ma\u00efs ogm&lt;/p&gt;&lt;p&gt;de la viande hormon\u00e9 et \u00e9lev\u00e9 au antibiotique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;des citrons et avocats dit \\\"BIO\\\" qui n'aurait m\u00eame pas le droit d'\u00eatre produit en production classique europ\u00e9enne .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On signe des accords commerciaux, on \u00e9cartel notre agriculture (dont un nombre consid\u00e9rable d'agriculteur pr\u00e9f\u00e8re le suicide)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;STOP A CETTE EUROPE  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;2/ La sant\u00e9 environnementale et sanitaire &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause des d\u00e9chet plastiques, micro-particules dans l'air, d\u00e9forestation, massacre des grands animaux, .. *\u00e0 cause des additifs alimentaires, des perturbateurs endocriniens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause du b\u00e9tonnage sans fin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Les sargasses&lt;/strong&gt;\u00a0&lt;strong&gt;: exiger&lt;/strong&gt; l'obtention ded d\u00e9clarations de catastophe naturelle, les sargasses et la mise en \u0153uvre d'un plan POLMAR ( pollution maritime) par l'\u00e9tat\u00a0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Les pesticides chimiques&lt;/strong&gt; ( chloredecone , glyphosate...) &lt;strong&gt;Augmentation &lt;/strong&gt;des cr\u00e9dites affect\u00e9s au plan chloredecone&lt;u&gt;3 &lt;/u&gt;afin d'acc\u00e9ler les \u00e9tudes et d\u00e9pollution des sols et Lancer un programme pluriannuel de sant\u00e9 publique centr\u00e9 sur les \u00e9pid\u00e9mies li\u00e9es aux risques environnementaux et la contamination de la population guadeloup\u00e9enne par le chloredecone en autorisant le droit de pouvoir se faire \u00e9valuer le taux de chloredecone dans l\u2019organisme avec une prise en charge par le minist\u00e8re de la sant\u00e9 .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;D\u00e9chet/recyclage -Promouvoir&lt;/strong&gt; les d\u00e9chets ressources et en faire un axe strat\u00e9gique majeur de l\u2019\u00e9conomie guadeloup\u00e9enne &lt;strong&gt;&amp;gt;Biodiversit\u00e9- Clarifier l\u2019article 45 de la loi sur la biodiversit\u00e9&lt;/strong&gt;, par un d\u00e9cret d\u2019application, afin de constituer un cadre avec une gouvernance locale affili\u00e9 \u00e0 l\u2019 AFB ( L\u2019agence fran\u00e7aise de la biodiversit\u00e9 ) pour mieux prot\u00e9ger et valoriser notre patrimoine naturel et en interdit-sant tout usage de brevets . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Transition \u00e9nerg\u00e9tique-Rendre obligatoire &lt;/strong&gt; l\u2019apport des energies renouvelables \u00e0 60% dans le mixte \u00e9nerg\u00e9tique, au lieu de 30% qui \u00e9tait bloqu\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 23 Avril 2008 .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Remettre en place l\u2019aide \u00e0 l\u2019acquisition de centrales solaires supprimer depuis Janvier 2014 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;*\u00e0 cause de la fermeture des \u00e9coles,\u00e0 cause de la fermeture des h\u00f4pitaux&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;et \u00e0 cause de la fermeture des maternit\u00e9s&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;L'hopital en danger&lt;/strong&gt;\u00a0-&lt;strong&gt;r\u00e9habilitation&lt;/strong&gt; de notre syst\u00e8me et de nos hopitaux de proximit\u00e9 Guadeloupe \u2013 Martinique -Reunion.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt; Eau\u2013Guadeloupe-Rendre obligatoire &lt;/strong&gt;des tarifs sociaux TPN ( Tarif de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 ) , sur les factures pour approvisionnement en eau potable et le respect de la loi , alin\u00e9a 1 article L210-1 . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00ab l\u2019usage de l\u2019eau appartient \u00e0 tout et \u00e0 chaque personne physique pour son alimentation et son hygi\u00e8ne , a le droit d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019eau potable dans des conditions \u00e9conomiquement acceptable de tous. &lt;strong&gt;Suppression&lt;/strong&gt; de l\u2019Octroi de mer. &lt;strong&gt;R\u00e9f\u00e9rendum&lt;/strong&gt; sur l'eau en Guadeloupe &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;gt;&lt;strong&gt;La vaccination&lt;/strong&gt; obligatoire des enfants\u00a0: &lt;strong&gt;abrogation&lt;/strong&gt; de la loi relative \u00e0 l'augmentation du nombre de vaccins obligatoires, pass\u00e9 de 3 \u00e0 11 et qui contiennent de l'aluminium. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;EUROPE ..... un grand livre o\u00f9 rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gif\u00e9r\u00e9, sauf pour tous ces gris industriels qui peuvent, aujourd\u2019hui utiliser de la main d\u2019oeuvre avec un coup que nous ne pouvons plus concurrencer !! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019EUROPE oui , mais avec une monnaie unique (nous l\u2019avons ) mais surtout avec la m\u00eame valeur!! (On en est loin!!!) donc \u00e7a ne profite que pour des industries qui peuvent payer la main d\u2019\u0153uvre encore moins ch\u00e8re...... Je dis bien vu les ANGLAIS !!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9duire le train de vie des personnes qui tiraillent \u00e0 Bruxelles mais aussi le nombre &lt;/p&gt;&lt;p&gt;cela nous co\u00fbte trop d\u2019argent &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;En 2005, une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais s'est prononc\u00e9e contre le Trait\u00e9 Constitutionnel. Contrairement \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 l'\u00e9poque, les citoyens n'\u00e9taient pas contre l'Europe, mais bien contre un Trait\u00e9 commercial de libre \u00e9change \u00e0 vocation constitutionnelle.L'Europe m\u00e9rite mieux que cela et il faut revoir compl\u00e8tement son logiciel:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. R\u00e9f\u00e9rendums obligatoires et d\u00e9cisionnels pour toutes les grandes orientations sociales, environnementales,\u00e9conomiques et internationales. Interdiction de faire \\\"revoter\\\" ou \\\"revalider\\\" par voie parlementaire le r\u00e9sultat d'un r\u00e9f\u00e9rendum.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Suppression de la Commission et des Commissaires  afin de redonner un vrai r\u00f4le d\u00e9mocratique au parlement Europ\u00e9en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Dans l'optique d'une r\u00e9elle coop\u00e9ration, f\u00e9d\u00e9raliser les transferts budg\u00e9taires  afin d'harmoniser le d\u00e9veloppement des pays membres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Suppression d\u00e9finitive des \\\"Paradis Fiscaux\\\" dans la zone europ\u00e9enne et euro, exclusion d'office des pays ne respectant pas cette clause et interdiction de \\\"l'optimisation fiscale\\\". Poursuites p\u00e9nales contre les cabinets d'avocats fiscalistes pratiquant l'optimisation et/ou l'\u00e9vasion fiscale pour les grands groupes et les grandes fortunes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;.Suppression de l'ind\u00e9pendance de la Banque Centrale afin qu'elle remplisse le r\u00f4le d\u00e9volu \u00e0 une Banque Centrale, \u00e0 savoir, investir dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle et pratiquer une politique de relance par l'investissement. Suppression de la r\u00e8gle absurde des 3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Stopper les politiques de privatisations aberrantes ( \u00e9nergies, transports, barrages, services publics, sant\u00e9 etc...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Taxer r\u00e9ellement les GAFA, interdiction des pesticides et taxation dissuasive des importations ne remplissant pas le cahier des charges en mati\u00e8res environnementales, du droit du travail, des libert\u00e9s individuelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Imposer partout dans l'Europe et zone Euro l'\u00e9galit\u00e9 salariale Hommes-Femmes \u00e0 dipl\u00f4mes, comp\u00e9tences et exp\u00e9riences \u00e9quivalents. Amendes dissuasives aux employeurs publics comme priv\u00e9s ne respectant pas cette r\u00e8gle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Suppression du vote \u00e0 la majorit\u00e9 absolue pour les lois, instauration de la majorit\u00e9 relative. Fin des minorit\u00e9s de blocage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Suppression des avantages des parlementaires et attach\u00e9s europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Interdiction du lobbying des grands groupes lors de l'\u00e9laboration des lois communautaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;N\u00e9anmoins, comme l'Europe actuelle semble dans l'impossibilit\u00e9 \u00e9vidente de se r\u00e9former et poursuit une politique ultralib\u00e9rale particuli\u00e8rement nocive pour les peuples, il conviendrait de la refonder sur d'autres bases constitutionnelles impliquant au pr\u00e9alable, une sortie de l'euro de mani\u00e8re concert\u00e9e ou sinon, faute d'accord, de mani\u00e8re unilat\u00e9rale et sans pr\u00e9avis. Le matraquage r\u00e9curent de \\\"l'Europe ou le chaos\\\" ne semble traduire en fait que l'horizon born\u00e9 d'une classe politique affal\u00e9e dans ses convictions ou ses renoncements, incapable d'imaginer et mettre en \u0153uvre les alternatives d'une r\u00e9elle Europe, faite pour et par le peuple.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Engagement de la proc\u00e9dure du Frexit, article 50... Cette organisation mafieuse, cr\u00e9\u00e9e par les Etats Unis via Jean Monnet, espion am\u00e9ricain, pi\u00e9tine les d\u00e9mocraties. Il est temps de sortir de cet engluement dont on voit les r\u00e9sultats catastrophiques aujourd'hui : de moins en moins de service public, une politique impos\u00e9e sans aucun vote du peuple, un enlisement \u00e9conomique et politique, la casse du droit du travail, le dumping social encourag\u00e9... Tout cela doit cesser, la France doit retrouver son ind\u00e9pendance ! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Souverainet\u00e9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sortie de l\u2019UE (Frexit), de l\u2019Euro, de l\u2019OTAN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;R\u00e9tablissement d\u2019une monnaie nationale (au moins pour les \u00e9changes int\u00e9rieurs, l\u2019euro pouvant \u00eatre conserv\u00e9 pour les \u00e9changes internationaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tout premier lieu, examen pr\u00e9cis de la dette du pays et rejet des &lt;strong&gt;dettes ill\u00e9gitimes&lt;/strong&gt; de l\u2018Etat et des collectivit\u00e9s territoriales&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Apr\u00e8s \u00eatre sorti de l'UE, nous devrions nous en tenir strictement \u00e0 nos lois nationales, sans aucune qui nous contraigne de l'ext\u00e9rieur, et en particulier celles qui iraient vers une gouvernance globale.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une fois par mois les d\u00e9put\u00e9s partent\u00a0 de Bruxelles et vont si\u00e8ger au parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg Ce sont deux TgV affret\u00e9s et une dizaine de semis remorque pour transporter les cartons de dossiers :cout\u00a0 annuel \u00a0de l'op\u00e9ration, 114 millions d'euros et 15000 tonnes de CO2 d\u00e9gag\u00e9s dans l'atmosph\u00e8re. Ce qui est vot\u00e9 \u00e0 Strasbourg peut etre remis en cause par la Commission europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le Pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne gagne 30000 euros par mois,un Commissaire europeen gagne 25000 euros mensuels. A t-on besoin d'une telle disproportion?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos 74 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens trop pay\u00e9s : diminuer leurs salaires et indemnit\u00e9s de 50 pour cent.&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Stopper la contribution de la France au budget de l'Union europ\u00e9enne (22 milliards d'euros par an dont 7 milliards d'euros de contribution &lt;em&gt;nette&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;R\u00e9quisitionner la Banque de France pour reprendre le contr\u00f4le de la politique du cr\u00e9dit et de la r\u00e9gulation bancaire, et pour envisager un syst\u00e8me mon\u00e9taire alternatif avec ceux de nos partenaires qui, dans la phase A, auraient manifest\u00e9 leur d\u00e9sir de transformer l'euro en monnaie commune et non plus unique.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mettre en place un contr\u00f4le des capitaux et des marchandises aux fronti\u00e8res nationales pour \u00e9viter l'\u00e9vasion fiscale des plus riches et des grands groupes, et se prot\u00e9ger des attaques sp\u00e9culatives et du dumping social, fiscal et \u00e9cologique.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Construire de nouvelles coop\u00e9rations avec les \u00c9tats qui le souhaitent en mati\u00e8re culturelle, \u00e9ducative, scientifique, etc.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;Proposer de supprimer la r\u00e8gle de l\u2019unanimit\u00e9 n\u00e9cessaire pour modifier les r\u00e8gles fiscales applicables dans l\u2019Union Europ\u00e9enne. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;supprimer les accords passes avec les pays  qui n'ont pas les m\u00eames obligations de productions alimentaires qu'en france: pologne, canada, espagne,usa, amerique du sud&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;pour la mise emplace d'une europe f\u00e9d\u00e9rale comme le model americain chaque \u00e9tat aurais ses loi et organisation viendrai ensuite des lois federales applicable par tous avec police et justice f\u00e9d\u00e9rale une d\u00e9fense commune&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut sortir de l'Europe pour retrouver notre souverainet\u00e9, maitriser nos fronti\u00e8res; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour conserver la monnaie euro, on peut cr\u00e9er une conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne ce qui favoriserait les \u00e9changes avec les pays voisins gr\u00e2ce \u00e0 des trait\u00e9s d'\u00e9change n\u00e9goci\u00e9s au cas par cas, mais l'Europe ne pourrait plus nous obliger par ex \u00e0 acheter de la viande alors qu'on en produit d\u00e9j\u00e0 trop chez nous; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;chacun des pays pourrait n\u00e9gocier ce qui convient le mieux \u00e0 son propre peuple et \u00e0 sa propre \u00e9conomie, sans avoir \u00e0 p\u00e2tir d'obligations absurdes qui n'ont rien de b\u00e9n\u00e9fique pour les populations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je pense que c'est la seule issue ;SORTIR DE L'EUROPE et cr\u00e9er une CONFEDERATION EUROPEENNE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'europe devrait aussi servir \u00e0 normaliser les fonctionnement des \u00e9tats...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ne nous voilons pas la face, depuis le d\u00e9part des Anglais il ne reste plus que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise comme \\\"v\u00e9ritablement capable\\\" d'intervenir un peu partout. Mais nous sommes un petit pays et \u00e7a nous co\u00fbte \u00e9norm\u00e9ment (entretenir, moderniser etc.) et nos autres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;membres de l'UE devraient, \u00e0 mon sens, contribuer \u00e0 maintenir cette arm\u00e9e.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Grande lessive \u00e0 effectuer dans ces instances avec la fin des rentes de situation pour des politiques dont le souci principal semble \u00eatre  de chercher \u00e0 justifier leur existence et leurs revenus par des r\u00e8glements trop souvent d\u00e9connect\u00e9s des r\u00e9alit\u00e9s. Sans doute y-a-t-il l\u00e0 aussi un grand besoin d'all\u00e8gement dans les strates de cet organisme. Pour s'en convaincre il n'est qu\\\"\u00e0 regarder l'existence de ces deux instances -strasbourg et bruxelles- n\u00e9cessitant des d\u00e9m\u00e9nagements p\u00e9riodiques sans souci du co\u00fbt pour le contribuable qu'il suffira de ponctionner un peu plus d\u00e8s que n\u00e9cessaire.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Et accessoirement, installer des camps de transit en dehors du continent.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;les Eurod\u00e9put\u00e9s (qu'on ne connais m\u00eame pas) on ratifi\u00e9 hier un&lt;strong&gt; trait\u00e9 de libre \u00e9change avec Singapour,&lt;/strong&gt; apr\u00e8s le &lt;strong&gt;Japon (dette 250% du PIB)&lt;/strong&gt; en d\u00e9cembre, l'accord avec le Canada n'ayant m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par l'assembl\u00e9e \u00e0 ce jour,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;cet accord pr\u00e9voit que :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;\\\"Ce deuxi\u00e8me trait\u00e9 est cens\u00e9 apporter des garanties juridiques aux investisseurs priv\u00e9s, qui se trouvent d\u00e9sormais &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;autoris\u00e9s \u00e0 attaquer un \u00c9tat en justice dans le cas d'une modification de la l\u00e9gislation&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; qui nuirait \u00e0 leurs perspectives \u00e9conomiques.\\\"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;img src=\\\"https://le-vrai-debat.fr/media/default/0001/01/09e22c8018204b6820d0ca1bb5bd9b3c7fdef909.jpeg\\\" alt=\\\"09e22c8018204b6820d0ca1bb5bd9b3c7fdef909.jpeg\\\" /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles contre les g\u00e9ants du num\u00e9rique, la marchandisation et interdire l\u2019export hors de l\u2019UE des donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es dans l\u2019UE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Refuser l\u2019ouverture \u00e0 la concurrence et la privatisation des services publics, abroger les paquets ferroviaires et \u00e9nergie, garantir la ma\u00eetrise publique des activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de souverainet\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Permettre le maintien des monopoles publics (SNCF par exemple) et l\u2019attribution de la gestion de services publics sans mise en concurrence (barrage hydro\u00e9lectriques etc.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Stopper les politiques d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taires pour financer les services publics partout (\u00e9cole, sant\u00e9, accueil des personnes \u00e2g\u00e9es etc)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Autoriser les aides d\u2019\u00c9tat aux secteurs strat\u00e9giques sans blocage de la Commission europ\u00e9enne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 S\u2019opposer \u00e0 la privatisation des services publics d\u2019\u00e9ducation et d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et \u00e0 leur colonisation par les lobbies, GAFAM et int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Prot\u00e9ger la s\u00e9curit\u00e9 sociale et les retraites contre les logiques aust\u00e9ritaire, la hausse du recours aux assurances priv\u00e9es et la r\u00e9duction du p\u00e9rim\u00e8tre de la protection sociale solidaire&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ces normes sur l&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;'alimentaire nous prot\u00e8gent; sous pr\u00e9texte de libre \u00e9change, il n'y a pas lieu de baisser nos protections, cela vaut pour les produis europ\u00e9ens et extra-europ\u00e9ens. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Pourquoi consommerions nous de la viande am\u00e9ricaine ou autre dop\u00e9e aux hormone et antibiotiques alors nos agriculteurs font mieux.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Abrogation imm\u00e9diate de toute loi europ\u00e9enne permettant l'\u00e9vasion fiscale \\\"l\u00e9gale\\\" dans un pays membre de l'Union (Luxembourg, etc.). Poursuites judiciaires contre les organisateurs et responsables de cette \u00e9vasion fiscale. Effet r\u00e9tro-actif : remboursement des arri\u00e9r\u00e9s fiscaux non-per\u00e7us par la France (et les autres \u00e9tats) depuis la mise en place de cette escroquerie l\u00e9gale.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe s'est \u00e9largie trop vite sans avoir des fondations solides. La seule solution maintenant est de la reconstruire \u00e0 partir de quelques pays volontaires pour avancer. Une fois ce noyau dur install\u00e9 avec des r\u00e8gles strictes et convergentes sur la gouvernance de l'Europe, la fiscalit\u00e9, la justice, l'\u00e9ducation, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, la monnaie...elle pourra accueillir les pays qui s'engageront \u00e0 accepter ces r\u00e8gles.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'OTAN est une arme de destruction massive pilot\u00e9, contr\u00f4l\u00e9e, dirig\u00e9 exclusivement par les USA. Sous couvert de cette alliance, les USA vassalisent compl\u00e8tement les europ\u00e9ens depuis les ann\u00e9es 45/50.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Sans capacit\u00e9 r\u00e9elle de d\u00e9fense autonome et ind\u00e9pendante, l'UE ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 aucune pr\u00e9rogative, elle est, et restera, un vassal docile subissant toutes les exigences US. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'UE est un g\u00e9ant \u00e9conomique mais un  nain politique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aussi est'il temps que les europ\u00e9ens s'\u00e9mancipent de cette tutelle am\u00e9ricaine et retrouve ainsi a travers l\u2019ind\u00e9pendance militaire, une cr\u00e9dibilit\u00e9 diplomatique et la capacit\u00e9 de d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; R\u00e9duire les aides europ\u00e9ennes \u00e0 l'agriculture pour \u00e9viter la surproduction subventionn\u00e9e &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Cr\u00e9er une UE plus restreinte et plus humaine\u00a0 &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Est ce que l\u2019on mesure le \u00ab\u00a0Produit Int\u00e9rieur Brut\u00a0\u00bb de chaque r\u00e9gion fran\u00e7aise en exigent des r\u00e9gions les moins rentables de r\u00e9duire les services publics ou les salaires de leurs administr\u00e9s\u00a0au motif qu\u2019elles sont moins comp\u00e9titives\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non bien s\u00fbr\u00a0! Un pays, c\u2019est comme une famille\u00a0: chacun mange selon ses besoins et apporte \u00e0 la collectivit\u00e9 ce qu\u2019il peut fournir. C\u2019est un syst\u00e8me solidaire (comme la plus part des groupes humains).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alors pourquoi l\u2019europe ne fonctionne pas de cette fa\u00e7on\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tout simplement parce que les r\u00e8gles europ\u00e9ennes impliquent que les pays dont la balance commerciale est d\u00e9ficitaire doivent d\u00e9valuer leur main d\u2019oeuvre (dans la mesure ou la monnaie unique interdit de d\u00e9valuer la monnaie). A qui profite la course sans fin vers la baisse des salaires\u00a0? A ceux qui emploient des salari\u00e9s et leurs actionnaires ! Une belle technique n\u00e9olib\u00e9rale pour augmenter les profits des plus riches au d\u00e9triments de ceux qui travaillent pour eux (salari\u00e9s ou sous traitants). A ce jeu, c\u2019est comme au loto, seul le premier y gagne au d\u00e9triment de tous les autres. C\u2019est donc le secteur \u00e9conomique et financier du pays qui a les r\u00e9gles sociales les plus dures qui sera gagnant. Une poign\u00e9e de tr\u00e8s riches au d\u00e9triments de cinq cent millions de citoyens europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faisons de l\u2019Europe une vraie union\u00a0: arr\u00e9tons de mesurer les Produits Int\u00e9rieurs Bruts des pays europ\u00e9ens dans le seul but de mettre leurs \u00e9conomies en concurrence&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Payer les Kurdes qui retiennent nos djihadistes afin qu\u2019ils continuent \u00e0 les garder chez eux.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Instaurer un contr\u00f4le de l'utilisation des subventions, dons et autres g\u00e2teries dont b\u00e9n\u00e9ficient les ONG, quels soient leurs buts et/ou origine.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Fermer les centrales \u00e0 charbon de l'Allemagne qui polluent beaucoup plus que la France et faire payer la transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 Mme Merkel plut\u00f4t au fran\u00e7ais qui sont les plus \u00e9cologique de l'Europe !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;je pense qu'il faudrait quitter l' europe telle qu'est devenue pour revenir \u00e0 l'origine et cr\u00e9er une europe conf\u00e9d\u00e9rale ou chaque pays garderait son identit\u00e9 avec des objectifs communs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Simplifier et globaliser la prise en charge des jeunes mineurs isol\u00e9s et / ou \u00e9trangers, pour \u00e9viter la perte de temps importante avant leur majorit\u00e9 &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 pour les plus d\u00e9munis ( ARS.ASS.ARE etc..)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Remettre \u00e0 plat tous les trait\u00e9s de libre-\u00e9change sign\u00e9s par la France et l\u2019Europe et rendre transparentes les discussions ouvertes pour des trait\u00e9s en cours de n\u00e9gociations.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tout le monde a vu Junkers, le Pr\u00e9sident de la Commission tituber en plein sommet de l'UE. Il semblerait \u00e9galement que d'autres commissaires ou d\u00e9put\u00e9s aient \u00e9galement des probl\u00e8mes de sant\u00e9 . Les routiers, les taxis, les ambulanciers ....  passent r\u00e9guli\u00e8rement une visite m\u00e9dicale pourtant ils ne dirigent pas l'Europe mais juste leur v\u00e9hicule . Cette mesure ne concerne pas que la France , mais celle-ci peut donner l'exemple &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je propose que les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus \u00e0 la proportionnelle (15%) \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale soient aussi nos repr\u00e9sentants au Conseil Europ\u00e9en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019empilement des institutions rend illisible  le fonctionnement de ces Institutions. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les \u00e9lus au Conseil Europ\u00e9en n'ont de compte \u00e0 rendre \u00e0 personne. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus \u00e0 la proportionnelle n'auront pas d'attache territorial. Alors ils auront un r\u00f4le europ\u00e9en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bien entendu, cette mesure doit \u00eatre appliqu\u00e9e dans tous les pays europ\u00e9ens. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les scrutins nationaux n'ayant pas lieu au m\u00eame moment, le Conseil Europ\u00e9en \u00e9voluera en permanence, permettant d'\u00eatre d\u00e9mocratiquement plus proche des peuples.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Conserver l\u2019Europe, tout remettre \u00e1 plat et surveiller les fronti\u00e8res. Trop d\u2019\u00e9lus et de technocrassie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D\u00e9velopper l'Europe f\u00e9d\u00e9rale en tenant compte des sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque pays et en int\u00e9grant de nouvelles comp\u00e9tences au pouvoir europ\u00e9en qui se substituent au pouvoir des \u00e9tats.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;cr\u00e9er un \u00e9tat europ\u00e9en f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'image des \u00e9tats unis&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9duire le nombre de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et leurs salaires et frais diminuer les obligations dict\u00e9es par BRUXELLES&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La sortie de l'EU est indispensable pour recouvrer notre d\u00e9mocratie.&lt;/p&gt;","&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Les Outre-mer sont la chance de la France. Ils pourraient \u00eatre des pointes avanc\u00e9es de la planification \u00e9cologique et du progr\u00e8s humain. Au lieu de se d\u00e9velopper de mani\u00e8re endog\u00e8ne, ils sont maintenus dans la d\u00e9pendance d'un syst\u00e8me in\u00e9galitaire d'\u00e9conomie de comptoir et de pauvret\u00e9 de masse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faire vivre la R\u00e9publique, l'\u00e9galit\u00e9, le m\u00e9tissage et le droit du sol contre le racisme et l'ethnicisme&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;\u00c9tendre la la\u00efcit\u00e9 dans les Outre-mer, en appliquant la loi de 1905 l\u00e0 o\u00f9 elle ne l'est pas&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Soutenir l'enseignement des langues et cultures d'Outre-mer pour ceux qui en font la demande, et mettre en valeur avec les populations la diversit\u00e9 des patrimoines culturels et linguistiques qu'apportent les Outre-mer&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faire des Outre-mer des territoires pilotes de la planification \u00e9cologique&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;\u00c9laborer et mettre en \u0153uvre un plan d'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique de chaque territoire d'Outre-mer \u00e0 partir des \u00e9nergies renouvelables disponibles, terrestres (g\u00e9othermie, solaire, \u00e9olien) et marines (\u00e9olien, utilisant les diff\u00e9rences de temp\u00e9ratures\u2026)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire des Outre-mer des territoires pilotes de l'\u00e9conomie de la mer, doter chacun d'eux d'au moins un lyc\u00e9e professionnel maritime et des formations sup\u00e9rieures n\u00e9cessaires \u00e0 ce d\u00e9veloppement&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pr\u00e9server les tr\u00e9sors de biodiversit\u00e9 des Outre-mer (renforcer les moyens d'\u00e9tudes et de protection)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assurer l'\u00e9galit\u00e9 et la pr\u00e9sence de l'\u00c9tat&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Garantir la continuit\u00e9 territoriale (desserte de service public \u00e0 tarifs r\u00e9glement\u00e9s), l'interconnexion r\u00e9gionale et le d\u00e9senclavement intraterritorial (en Guyane notamment)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Engager un plan pluriannuel d'investissement et de d\u00e9veloppement des services publics (transports, \u00e9ducation, sant\u00e9, logement, culture)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Supprimer les exemptions fiscales b\u00e9n\u00e9ficiant aux ultra-riches pour les investissements outre-mer (notamment sur l'ISF)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Favoriser un d\u00e9veloppement endog\u00e8ne en rupture avec le mod\u00e8le actuel d'\u00e9conomie de comptoir&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lib\u00e9rer les Outre-mer des monopoles priv\u00e9s et de la captation de la richesse par la rente en d\u00e9veloppant des circuits de distribution publics et la production en coop\u00e9ratives&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Prot\u00e9ger les \u00e9conomies locales par un bouclier douanier\u00a0: pr\u00e9server l'octroi de mer et renforcer la protection commerciale des productions locales (taxe kilom\u00e9trique pour promouvoir les productions locales, privil\u00e9gier les importations \u00e0 faible empreinte \u00e9cologique, pr\u00e9f\u00e9rence commerciale pour les produits d'Outre-mer en m\u00e9tropole et en Europe, partenariats commerciaux \u00e9quilibr\u00e9s avec les voisins r\u00e9gionaux)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Atteindre l'autosuffisance alimentaire en soutenant le d\u00e9veloppement d'une agriculture \u00e9cologique et paysanne et des fili\u00e8res de transformation agro-alimentaire locales&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faire des Outre-mer des leviers d'alternative \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Faire des Outre-mer des p\u00f4les r\u00e9gionaux de cod\u00e9veloppement\u00a0: transfert de technologie aupr\u00e8s des pays voisins, aide logistique et scientifique, investir dans des \u00e9tablissements de formation de haut niveau (sant\u00e9) b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 la fois aux \u00e9tudiants ultra-marins et \u00e0 ceux des pays voisins&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rejoindre les coop\u00e9rations r\u00e9gionales dans une d\u00e9marche de cod\u00e9veloppement\u00a0\u00e9cologique, social et de progr\u00e8s humain\u00a0: par exemple l'ALBA pour les Antilles et la Guyane fran\u00e7aise, l'Afrique australe pour Mayotte et la R\u00e9union, etc.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Construire des points d'appui des combats \u00e9cologiques d'int\u00e9r\u00eat universel\u00a0: appui \u00e0 la pr\u00e9servation des for\u00eats (Guyane pour l'Amazonie)\u00a0; appui aux populations du Pacifique et de l'oc\u00e9an Indien menac\u00e9es par la mont\u00e9e des eaux\u00a0; d\u00e9fense des fonds marins contre la pr\u00e9dation p\u00e9troli\u00e8re et la p\u00eache industrielle&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Etat fran\u00e7ais devrait conserver ses  grandes missions r\u00e9galiennes sur l'Ile en prenant en compte l'histoire particuli\u00e8re du territoire . Par ailleurs dans le cadre de la transition \u00e9cologique et pour un r\u00e9el gain de pouvoir d'achat ne serait il pas plus plus judicieux de favoriser un partenariat et des \u00e9changes plus fr\u00e9quents avec les pays proches de la zone ( frigo , voiture, venant de l'inde ).Rediscuter les taxes iniques de l'octroi de mer aux crit\u00e8res tr\u00e8s opaques. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'Europe oui, mais avec des r\u00e8gles communes (exemples: prix du tabac, des carburants, de la fiscalit\u00e9 ...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportionnelle totale pour les d\u00e9put\u00e9s Europ\u00e9ens las aussi l'ensemble doit repr\u00e9senter le PEUPLE et non pas que les grosses machines politiques &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9orienter la PAC vers une agriculture raisonn\u00e9e utilisant moins de pesticides et l\u2019agriculture bio\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Demander aux pays de l'UE de placer dans leur cursus scolaire un cours d'histoire et de culture des nations europ\u00e9ennes, leur formation, leur apport, leurs \u00e9changes&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tout est dans le titre !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire Faire cesser l'immigration, d'o\u00f9 qu'elle vienne, mais principalement l'immigration musulmane des anciens territoires fran\u00e7ais, vu que ces pays ont choisi l'ind\u00e9pendance. De plus pour notre identit\u00e9 il faut organiser la remigration et retrouver notre souverainet\u00e9 sans les dicktats de Bruxelles ou de Soros.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Organiser une conf\u00e9rence internationale sur les migrations, sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019ONU, combinant la lutte contre les causes de l\u2019\u00e9migration, les r\u00e9ponses d\u2019urgence, le soutien aux pays d\u2019accueil, la pr\u00e9paration du retour des r\u00e9fugi\u00e9s et l\u2019anticipation des millions de r\u00e9fugi\u00e9s climatiques des d\u00e9cennies \u00e0 venir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Combattre les causes de l\u2019exil forc\u00e9 qu\u2019est l\u2019\u00e9migration : stopper les accords commerciaux et \u00e9conomiques in\u00e9gaux avec les pays en d\u00e9veloppement, lutter contre le changement climatique et soutenir l\u2019adaptation \u00e0 ses effets, agir pour mettre fin aux guerres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Cr\u00e9er un corps europ\u00e9en civil de secours et de sauvetage en mer pour \u00e9viter les milliers de noy\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Sortir de l\u2019impasse Schengen et Frontex : refonder la politique europ\u00e9enne de contr\u00f4le des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, refuser la militarisation de la politique de contr\u00f4le des flux migratoires et les accords honteux qui maintiennent les migrants dans des pays non d\u00e9mocratiques (Turquie, Libye) au m\u00e9pris des droits humains les plus \u00e9l\u00e9mentaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Mettre fin aux r\u00e8glements de Dublin qui placent les exil\u00e9.e.s dans des situations absurdes o\u00f9 ils ne peuvent ni rejoindre le pays qu\u2019ils souhaitent ni \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s dans celui o\u00f9 ils se trouvent ! Refuser le principe de \u00ab pays tiers s\u00fbrs \u00bb visant \u00e0 \u00ab sous-traiter \u00bb l\u2019examen des demandes d\u2019asile en contradiction avec le droit d\u2019asile pr\u00e9vu par la Constitution fran\u00e7aise\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Dans le cadre du Brexit, mettre fin aux accords du Touquet avec le Royaume-Uni, responsables de la situation des migrants \u00e0 Calais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Garantir le droit d\u2019asile, accueillir dignement les exil\u00e9\u2022e\u2022s en mobilisant des financements europ\u00e9ens et en permettant aux \u00c9tats qui le souhaitent de s\u2019exon\u00e9rer imm\u00e9diatement des r\u00e8gles asut\u00e9ritaires europ\u00e9ennes, garantir l\u2019acc\u00e8s aux droits fondamentaux et \u00e0 l\u2019asile, interdire le placement en centre de r\u00e9tention d\u2019enfants et familles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Garantir le droit d\u2019asile des personnes LGBTQIA sous statut de la Convention de Gen\u00e8ve au sein du R\u00e9gime d\u2019asile europ\u00e9en commun en faisant respecter la d\u00e9cision de la Cour de justice de l\u2019UE du 25 janvier 2018 condamnant la Hongrie pour ses pratiques de tests psychologiques sur les demandeurs d\u2019asile LGBTQIA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Construire un programme pour l\u2019aide au retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui le souhaitent lorsque la situation de leur pays d\u2019origine le permet.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;favoriser l'\u00e9nergie solaire dans les DOM en d\u00e9fiscalisant les contribuables qui s'\u00e9quipent de panneaux solaires&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;En Europe, un certain nombre de pays sont des paradis fiscaux, qui permettent l'\u00e9vasion fiscale (appel\u00e9e pudiquement optimisation fiscale) et 4 pays vont jusqu'\u00e0 vendre des golden visas ( 1 million d'euros) \u00e0 des trafiquants europ\u00e9ens ou autres, ce qui permet \u00e0 ces personnes de ne pas se faire rep\u00e9rer par l'administration fiscale de leur pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le gouvernement fran\u00e7ais doit intervenir aupr\u00e8s de la commission europ\u00e9enne et les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens fran\u00e7ais agir pour que cela cesse, en demandant des sanctions contre les pays incrimin\u00e9s, en faisant sauter la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9. On doit pouvoir aller jusqu'\u00e0 l'exclusion de ces pays de l'union europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut consulter le peuple citoyen par la voie d'un r\u00e9f\u00e9rendum, pour une sortie ou non du trait\u00e9 de l'OTAN (Organisation du Trait\u00e9 de l'Altantique Nord). La sortie de ce trait\u00e9 nous permettrait, en autres, de pr\u00e9server notre souverainet\u00e9 et ind\u00e9pendance, et de retrouver ainsi la  cr\u00e9dibilit\u00e9 et le poids de notre Diplomatie sur la sc\u00e8ne internationale.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral cal\u00e9donien pour les \u00e9lections provinciales et les consultations d'auto d\u00e9termination &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Fiscalit\u00e9&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En finir avec l'optimisation fiscale, les paradis fiscaux europ\u00e9ens (Malte, Irlande, Belgique, Portugal.)..et les \u00e9vasions fiscales par les banques europ\u00e9ennes (Luxembourg...), Imposition r\u00e9elle des Gafa..., fin des aides europ\u00e9ennes sans contre-parties&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Priorit\u00e9 \u00e0 l'harmonisation sans d\u00e9lais de l\u2019Europe fiscale, sociale et environnementale (harmonisation par le haut) quitte \u00e0 entamer un bras de fer avec l'UE ou cr\u00e9er une \u00ab\u00a0nouvelle UE\u00a0\u00bb\u00a0avec ceux qui le veulent. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Au diable la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 !!!&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'octroi de mer avait pour but au d\u00e9part dans les DOM de privil\u00e9gier les produits locaux par rapport aux produits import\u00e9s qui \u00e9taient tax\u00e9. Or aujourd'hui nous subissons l'octroi de mer pour tous les produits import\u00e9s, m\u00eame ceux dont l'\u00e9quivalent n'est pas produit localement, ce qui est un non sens. Il y a m\u00eame un octroi de mer sur l'\u00e9lectricit\u00e9! je propose donc la suppression de l'octroi de mer pour tous les produits import\u00e9s dont l'\u00e9quivalent n'est pas produit localement dans les DOM.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;si l'UE ne veut pas changer ses trait\u00e9 et surtout le statut de la BCE  Alors un r\u00e9f\u00e9rendum pour sortir &lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ces 3 pays favorisent l'optimisation fiscale ( euph\u00e9misme pour \u00e9vasion fiscale) des grands groupes qui montent des holdings install\u00e9es chez eux et nous privent ainsi des nos recettes budg\u00e9taires.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ces petits pays profitent de la protection des grandes nations sur le plan militaire qui doivent assumer un budget d\u00e9fense important&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Luxembourg donne des le\u00e7ons de rigueur par la voix de Junker sur le d\u00e9ficit budg\u00e9taire !&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L'Irlande s'est redress\u00e9e \u00e9conomiquement gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe mais nous p\u00e9nalise en guise de remerciement !&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdire le \\\"dumping fiscal\\\" entre les pays de l'UE tel le Luxembourg, l'Irlande, Chypre, la GB (bient\u00f4t fini mais il vaut mieux la citer avec Jersey, Guernesey et la \\\"City\\\", quartier de Londres), les Pays-Bas et certainement d'autres. encore comme Monaco.  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pousser plus loin l'int\u00e9gration europ\u00e9enne (harmonisation fiscale, voire sociale) \u00e0 tout le moins pour les membres de la zone euro et revoir les droits de veto. L'unanimit\u00e9 \u00e0 28 est une r\u00e9elle cause de stagnation et l'inf\u00e9odation au USA des ex pays de l'est un v\u00e9ritable probl\u00e8me.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Vivant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, je peux affirmer qu\u2019\u00c9norm\u00e9ment de personnes r\u00eavent de vivre en Europe. Arr\u00eatons les paradis fiscaux en Europe et instaurons un imp\u00f4t europ\u00e9en pour tout citoyen europ\u00e9en peut importe son lieu de r\u00e9sidence. Cela fera revenir les talents ayant fui \u00e0 l\u2019\u00e9tranger + Mettrait les europ\u00e9ens sur un m\u00eame pied d\u2019\u00e9galit\u00e9. \u00c9videmment il ne s\u2019agit pas d\u2019ajouter un imp\u00f4t mais de le transf\u00e9rer vers l\u2019Europe pour l\u2019aider \u00e0 se renforcer contre la mondialisation. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Encadrer en obligeant les parlementaires, commissaires... \u00e0 tenir un registre des groupes d'influences rencontr\u00e9s, en mettant en place un organe de contr\u00f4le ind\u00e9pendant et en instaurant des sanctions (et en les rendant publiques au niveau europ\u00e9en dans les diff\u00e9rentes langues), pour d\u00e9faut de respect de cette r\u00e8gle. Rendre r\u00e9ellement ind\u00e9pendant les organes de contr\u00f4le des secteurs dont elles doivent contr\u00f4ler les activit\u00e9s (Agences...) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;c'est un vaste chantier; mon id\u00e9e est de la r\u00e9duire \u00e0 un max de 10 pays ayant une culture et une histoire semblable et donc compatible. il est clair que l'Europe actuelle est un \u00e9chec total. tout est donc \u00e0 refaire et la constitution est aussi a r\u00e9 \u00e9crire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ne pourront faire que 2 mandats de 5 ans , et ils seront \u00e9lus \u00e0 la proportionnelle par les habitants de chaque pays. leur mission sera de d\u00e9fendre les int\u00e9rets de ladite Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;les lobbies seront \u00e9radiqu\u00e9s et tout d\u00e9put\u00e9 pris en faute sera exclu s\u00e9ance tenante&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les instances dirigeantes de l'Europe \u00e9lus par les peuples europ\u00e9ens.  La politique europ\u00e9enne doit \u00eatre totalement revue, ce n'est pas au capital de faire la politique \u00e9conomique.  Le social , l'humain doit \u00eatre au centre des pr\u00e9occupations. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France doit sortir de l'\u00f4tant. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour les outre mers, nous devons donner aux d\u00e9partements et territoires une plus grande  ind\u00e9pendance, avec des gouvernements autonomes. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'euro est une cotte mal taill\u00e9e qui accentue les divergences entre les diff\u00e9rents pays de la zone euro, elle est sur\u00e9valu\u00e9e pour la France et les pays du Sud de l'Europe, et sous-\u00e9valu\u00e9e pour l'Allemagne, concentrant l'activit\u00e9 et les richesses en Allemagne au d\u00e9triment des autres pays. Le d\u00e9ficit commercial de la France et le ch\u00f4mage tr\u00e8s fort sont avant tout dus \u00e0 l'euro. Cette monnaie plombe la croissance dans toute la zone, on parle d\u00e9sormais de 2 d\u00e9cennies perdues. Sa viabilit\u00e9 supposerait un transfert d'environ 10-12% du PIB allemand vers les autres pays, ce qui est impensable politiquement (et contraire \u00e0 la constitution allemande). En l'esp\u00e8ce, la seule solution pour les pays dont la d\u00e9valuation est impossible consiste \u00e0 brader le droit et le co\u00fbt du travail, \u00e0 privatiser des infrastructures et services rentables et abandonner les autres, contribuant \u00e0 la d\u00e9possession et la ruine g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e - voir l'exemple de la Gr\u00e8ce, d\u00e9mantel\u00e9e et vendue \u00e0 des groupes priv\u00e9s majoritairement \u00e9trangers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'euro est de plus totalement condamn\u00e9 au fur et \u00e0 mesure que l'\u00e9cart entre les pays se creuse, les cr\u00e9ances accumul\u00e9es par la banque centrale allemande sur les autres banques centrales \u00e9tant de plus en plus douteuses, la solvabilit\u00e9 de ces derni\u00e8res n'\u00e9tant pas assur\u00e9e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est urgent de sortir de l'euro le plus vite possible, car plus nous attendrons, plus nous et les autres pays de la zone auront accumul\u00e9 des dettes vis-\u00e0-vis de l'Allemagne et plus leur remboursement sera compliqu\u00e9. Les pays restant en dernier devront r\u00e9gler l'ardoise.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous payons deja les frais de port et souvent la tva sur ce qu'on ach\u00e8te en metropole.C'est ridicule d'argumenter en disant que cet octroie limite la concurence avec les produits locaux!!!!que soi plutot fait  1 controle aupres des commer\u00e7ants locaux qui abusent sur leurs prix car nous sommes oblig\u00e9s d'acheter a des prix gonfl\u00e9s artificiellement et non justifi\u00e9s. Un article peut ici cout\u00e9 3 fois plus cher qu'en metropole!!!!&lt;/p&gt;","&lt;h1&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;L'EUROPE EN QUESTION&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;Sortir des trait\u00e9s europ\u00e9ens: &lt;/strong&gt;&lt;a href=\\\"https://laec.fr/chapitre/4/sortir-des-traites-europeens\\\"&gt;https://laec.fr/chapitre/4/sortir-des-traites-europeens&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prendre les mesures imm\u00e9diates et unilat\u00e9rales de sauvegarde des int\u00e9r\u00eats de la Nation et d'application de notre projet&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Organiser le processus de sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne sans esprit de vengeance ou de punition&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Appliquer le \u00ab\u00a0plan B\u00a0\u00bb &lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;D\u00e9fendre et d\u00e9velopper les coop\u00e9rations avec les autres peuples d'Europe&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;Demander aux institutions europ\u00e9ennes de s'occuper des probl\u00e8mes graves et s\u00e9rieux des citoyens plut\u00f4t que de r\u00e9fl\u00e9chir sur le gavage des oies, la qualit\u00e9 de nos fromages, l'\u00e9tiquetage de nos produits etc....&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Suppression du pacte de Marrakesch, macron n'\u00e9tait pas \u00e9ligible pour signer ce pacte, il aurait du, au regard de la Consitution, faire un r\u00e9f\u00e9rundum aupr\u00e8s des fran\u00e7ais, pour savoir s'ils \u00e9taient d'accord.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;appliquer les normes europ\u00e9ennes sans faire de surench\u00e8re et de sur interpr\u00e9tation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;si l'Europe dit 10% ne pas imposer 20%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ne soyons pas plus royalistes que le roi&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Afin de permettre aux ultra-marins (qui sont des fran\u00e7ais) de visiter leur famille et aux m\u00e9tropolitains de conna\u00eetre ces merveilleuses \u00eeles fran\u00e7aises, il serait bien que les billets soient \u00e0 un prix abordables. Ce\u00a0n'est malheureusement plus le cas depuis des ann\u00e9es\u2026 et ironie du sort, le prix des billets, tout comme celui de l'essence est essentiellement constitu\u00e9 de \u2026 taxes.\u00a0Les taxes a\u00e9roportuaires pourraient \u00eatre revues \u00e0 la baisse sur ces destinations. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Proposer une directive d\u2019humanisation et de meilleur contr\u00f4le des conditions carc\u00e9rales en se fondant sur les situations les plus favorables aux droits des personnes dans les diff\u00e9rents pays de l\u2019UE et selon les crit\u00e8res suivants notamment : taux d\u2019occupation, acc\u00e8s \u00e0 la culture/\u00e9ducation/citoyennet\u00e9 pour les personnes d\u00e9tenues, contr\u00f4le par l\u2019autorit\u00e9 judiciaire des conditions de d\u00e9tention avec moyens contraignants en cas de conditions inhumaines et d\u00e9gradantes&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il s'agit de d\u00e9noncer toutes les dispositions du droit communautaire qui privent l'Etat fran\u00e7ais de son ind\u00e9pendance en mati\u00e8re :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;budg\u00e9taire,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;fiscale,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;mon\u00e9taire,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;d'inflation,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;de titrisation de la dette publique,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;de taxation des importations.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Il s'agit notamment de redonner \u00e0 la Banque de France toutes les attributions d'une vraie banque centrale.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Soumettre par voie r\u00e9f\u00e9rendaire les projets de trait\u00e9s internationaux, et en RESPECTER le r\u00e9sultat.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe a \u00e9t\u00e9 construite sur une monnaie et non sur un plan structurel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une langue, une base \u00e9ducative, un SMIC europ\u00e9en, une fiscalit\u00e9 europ\u00e9enne, une arm\u00e9e, etc .... ou .....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sortir de l'Europe et retrouver la nation fran\u00e7aise. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'OTAN n'a plus de raison d'\u00eatre depuis la chute du mur de Berlin et ne sert plus que d'outil de vassalisation de ses membres \u00e0 l'Am\u00e9rique, entre autres. L'OTAN pousse la France dans des guerres contre ses int\u00e9r\u00eats mais au profit d'int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers, en particulier Isra\u00ebl (Irak, Libye, Syrie) et les \u00c9tats Unis (Yougoslavie, Ukraine).&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;IMMIGRATION&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il parait que l\u2019immigration co\u00fbte \u00e0 la France en 60 et 70 milliards par an\u00a0? Si ce chiffre est vrai, il faut vite stopper cette immigration mal contr\u00f4l\u00e9e et qui est \u00e0 la base des attentats en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette \u00e9conomie permettrait largement de nourrir des gilets jaunes. Ces fran\u00e7ais de la France d\u2019en bas qui sont moins bien trait\u00e9s que les migrants que l\u2019on re\u00e7oit. C\u2019est franchement injuste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je r\u00eave du jour ou vous pourriez mettre en place un r\u00e9f\u00e9rendum pour demander \u00e0 la population s\u2019il faut moins d\u2019immigration, plus d\u2019immigration ou plus du tout d\u2019immigration. Il pourrait y avoir quelques surprises lors du r\u00e9sultat. \u00a0Ah oui\u00a0! Je r\u00eave car l\u2019Europe va interdire ce r\u00e9f\u00e9rendum\u00a0!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut stopper la migration forc\u00e9 des compteurs Linky que le gouvernement et l'Europe impose, et laisser le choix aux citoyens d'accepter ou non cette technologie. En effet ses compteurs communiquant ne font pas que simplement communiquer les consomations tout les mois, il sont intrusifs et relevent les consomations toutes les 30 minutes. Se qui ne devrait avoir aucun int\u00e9ret en mati\u00e9re de facturation hormis si l'id\u00e9e premi\u00e9re d'EDF est de facturer l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la carte (et non mensuellement), pour augmenter le prix de l'\u00e9l\u00e9tricit\u00e9 en fonction de l'heure, des l'appareils connect\u00e9s et du future contrat souscrit. Ceci n'a rien avoir avec de l'\u00e9cologie mais favorise encore les lobbying. De plus ses compteurs perturbent certaines infrastructure higth-teck (domotique) dans les maisons, quand au risque sanitaire comme l'augmentation des maladies (tel que les leuc\u00e9mie) avec ses compteurs sont bien reelle. Le canada est revenu sur sont deploiement pour ses m\u00eame causes. Enfin, la destruction des enciens compteurs qui fonctionnent parfaitement, pour des compteurs Linky \u00e0 dure\u00e9 de vie limit\u00e9 n'ont rien d'\u00e9cologique.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il est aberrant de continuer \u00e0 avoir deux si\u00e8ges pour le parlement europ\u00e9en, Le si\u00e8ge du parlement europ\u00e9en de Strasbourg ne devrait plus exister, c'est une charge financi\u00e8re lourde, pour quelques sessions seulement par an.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Elle est contr\u00f4l\u00e9e par le commision europ\u00e9enne, et non par le parlement europ\u00e9en , elle n'est donc pas d\u00e9mocratique.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous, le peuple Fran\u00e7ais, avons \u00e9t\u00e9 habitu\u00e9 a consommer toujours plus au d\u00e9triment de pays ou de peuples qui ne peuvent que subir au m\u00eame titre que l'\u00e9cologie...  Donnons l'exemple !!! Redonner l'ind\u00e9pendance mon\u00e9taire aux pays Africains par exemple. Effacer la pseudo \\\"dette\\\" d\u00fb au franc CFA et a la colonisation. Jouer le gagnant gagnant sur les \u00e9changes extraterritoriaux au prix d'une remise en question de notre propre consommation pour un meilleur avenir en ne donnant plus le pouvoir par l'achat au multinationales mais en \u00e9changeant r\u00e9ellement nos atouts (tourisme, culture, gastronomie, production aurif\u00e8re etc). Montrons l'exemple aux pays \u00e9mergents en leur d\u00e9montrant que le capitalisme arrive en bout de course nous concernant.  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019OTAN nous entra\u00eene dans des guerres ill\u00e9gales, d\u00e9signe \u00e0 notre place \u00ab\u00a0l\u2019ennemi\u00a0\u00bb et nous soumet aux int\u00e9r\u00eats du complexe militaro-industriel am\u00e9ricain. Le comble, c\u2019est qu\u2019il nous place en premi\u00e8re ligne en cas de conflit avec la Russie ! Loin de nous prot\u00e9ger, l\u2019OTAN nous met en danger.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il s'agit de mettre un terme \u00e0 la prohibition des aides d'Etat au sens du droit communautaire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En effet cette prohibition interdit \u00e0 la France d'agir sur l'\u00e9conomie, de prot\u00e9ger les acteurs \u00e9conomiques, de stimuler la croissance, de mettre en oeuvre une protection sociale de niveau \u00e9lev\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;STOP A L EUROPE ET REFUSER TOUT COMPROMIS  ILS EXISTENT GRACE A NOUS  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;tous les biens manufactur\u00e9s vendus dans l'U E  doivent mentionner pr\u00e9cis\u00e9ment leur lieux de production&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On est dans la merde car on n'est m\u00eame pas capable d'acheter Fran\u00e7ais !!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est trop d'opportunit\u00e9 que de vendre des produits \u00e9trangers en France (Cf plusieurs de nos leaders adeptes de la vente pyramidale de produits am\u00e9ricains ou de luxe \u00e9tranger).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plein de GJ trouvent que les voitures fran\u00e7aises sont \\\"nulles\\\" et pr\u00e9f\u00e8rent une BMW 2 fois plus ch\u00e8res car rouler en grosse allemande c'est classe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au boulot des coll\u00e8gues GJ ne jurent que par des voyages \u00e0 l'\u00e9tranger...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les Allemands sont forts car ils ach\u00e8tent allemand...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe se couvre de honte en admettant que des repr\u00e9sentants \u00e9lus soient mis en prison en Espagne pour avoir organis\u00e9 une consultation populaire qui faisait partie de leur programme. Il faut faire pression sur ce pays pour qu'il lib\u00e8re imm\u00e9diatement les \u00e9lus catalans assimil\u00e9s \u00e0 des terroristes alors qu'ils sont non-violents et pour qu'il change dans son droit les articles vestiges de la dictature franquiste qui ont permis cette situation honteuse !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'objectif de la Commission europ\u00e9enne est de promouvoir l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cet objectif se trouve limit\u00e9 par l'influence non n\u00e9gligeable des groupes d'int\u00e9r\u00eat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces groupes d\u00e9fendent des int\u00e9r\u00eats cat\u00e9goriels, publics ou priv\u00e9s au d\u00e9triment de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ils ont pour objectif de passer \\\"en amont\\\" du processus normatif europ\u00e9en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Commission europ\u00e9enne a mis en place un registre pour les recenser.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Selon le Corporate Europe Observatory, entre 15 000 et 30 000 personnes travailleraient \u00e0 Bruxelles pour le compte de ces groupes d'int\u00e9r\u00eat dont 70 % pour le secteur priv\u00e9 (industrie du tabac, chimie, pharmacie, automobile,...) et 10 % pour des associations (environnement, droits sociaux,..).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces groupes disposent de ressources significatives susceptibles d' influencer la Commission Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ils  lui proposeraient, dans certains cas, des textes favorisant leurs int\u00e9r\u00eats corporatistes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les trait\u00e9s actuels de l'Union Europ\u00e9enne impose \u00e0 la France un ensemble de contraintes qui font que nombre des autres propositions (cr\u00e9ation mon\u00e9taire, augmentation salaire, ...) ne pourront pas \u00eatre mises en place.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est donc primordial de d\u00e9noncer les trait\u00e9s qui nous emp\u00eache de faire \u00e9voluer notre Pays comme nous le souhaitons.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Conduite de la politique \u00e9trang\u00e8re confi\u00e9e au parlement&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Profiter des 73 si\u00e8ges lib\u00e9r\u00e9s par les britanniques en choisissant par tirage au sort 73 repr\u00e9sentants choisis parmi un ensemble de volontaires des pays de l'UE qui si\u00e9geraient au parlemente et dans les commissions.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L Europe ne fonctionne pas parce qu il n y a ni pr\u00e9sident ni gouvernement elus. Juste des rapports de force entreprise etats. Et justement pour avoir une Europe forte il faudrait une coh\u00e9rence et donc une politique commune .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Au journal de 20H, j'aimerai avoir plus d'infos sur les DOM TOM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J'aimerai voir plu d'artistes cr\u00e9oles \u00e0 la TV, \u00e0 la radio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les DOM TOM sont des territoires fran\u00e7ais ils doivent \u00eatre trait\u00e9s \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec la m\u00e9tropole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je ne trouve pas normal qu'on nous inonde d'infos sans int\u00e9r\u00eats sur les USA (aujourd'hui temp\u00eate de neige aux USA) alors qu'on ne nous parle jamais de ce qui se passe \u00e0 la R\u00e9union, Martinique, Guadeloupe, Guyane, etc...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er une Europe mon\u00e9taire. A quand une Europe sociale et fiscale ?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;J'emprunte \u00e0 M. Gabriel ROBIN ex-diplomate et ancien ambassadeur de France aupr\u00e8s de l'Otan, les r\u00e9flexions suivantes * \\\" &lt;em&gt;\u00ab\u00a0L\u2019OTAN pollue le paysage international dans toutes les dimensions. Elle complique la construction de l\u2019Europe. Elle complique les rapports avec l\u2019OSCE&lt;/em&gt; [Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe] &lt;em&gt;(mais ce n\u2019est pas le plus important). Elle complique les rapports avec la Russie, ce qui n\u2019est pas n\u00e9gligeable. Elle complique m\u00eame le fonctionnement du syst\u00e8me international parce que, incapable de signer une convention renon\u00e7ant au droit d\u2019utiliser la force, l\u2019OTAN ne se conforme pas au droit international. Le non-recours \u00e0 la force est impossible \u00e0 l\u2019OTAN car elle est pr\u00e9cis\u00e9ment faite pour recourir \u00e0 la force quand bon lui semble. Elle ne s\u2019en est d\u2019ailleurs pas priv\u00e9e, sans consulter le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies. Par cons\u00e9quent, je ne vois pas tr\u00e8s bien ce qu\u2019un pays comme la France peut esp\u00e9rer de l\u2019OTAN, une organisation inutile et nuisible, sinon qu\u2019elle disparaisse&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;\u00ab\u00a0S\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne\u00a0: OTAN, OSCE, pacte de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb, colloque de la fondation Respublica, 30\u00a0mars 2009&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Nous sommes parait-il dans une Europe d\u00e9mocratique. Pourtant les plus grandes d\u00e9cisions qui gouvernent notre vie quotidienne sont prises par une commission o\u00f9 personne n'est \u00e9lu! IL faut absolument que le parlement europ\u00e9en est un v\u00e9ritable pouvoir pour que les peuples qui \u00e9lisent des repr\u00e9sentants soient v\u00e9ritablement repr\u00e9sent\u00e9s.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les accords entre \u00c9tats doivent \u00eatre n\u00e9goci\u00e9s dans un esprit de r\u00e9ciprocit\u00e9 syst\u00e9matique&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Union Europ\u00e9enne telle qu'elle existe profite en grande majorit\u00e9 aux oligarques mondialistes et constitue pour ces derniers un rouage indispensable \u00e0 la mise en place d'une gouvernance mondiale. L'abolition des fronti\u00e8res avec le traite de Schengen permet en m\u00eame temps que la circulation des biens et des personnes, la libre circulation des armes et des stup\u00e9fiants ainsi que celle des terroristes et autres malfaiteurs de tous niveaux. Certes l'Allemagne sait tirer partie de de l'UE puisque \u00e9conomiquement l'euro ne la p\u00e9nalise pas. Tel n'est pas le cas pour notre pays qui depuis qu'il a perdu sa monnaie voit une paup\u00e9risation de sa population augmenter en m\u00eame temps que celle de la hausse des prix et des taxes en tout genre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PROPOSITIONS\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1/L'Europe est de civilisation chr\u00e9tienne et elle doit affirmer ses racines afin qu'elles soient respect\u00e9es car elles sont la garantie du respect de la personne humaine cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'image de Dieu, de la vraie libert\u00e9 d'expression&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2/R\u00e9tablissement des fronti\u00e8res et des contr\u00f4les douaniers avec la suppression du trait\u00e9 de Schengen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3/Non \u00e0 l'EU des groupes de pression, des lois inutiles, des trait\u00e9s mettant en p\u00e9ril notre \u00e9conomie et notre agriculture (plus de Ceta ni de Tafta)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4/ Il faut retrouver notre souverainet\u00e9 mon\u00e9taire, juridique par rapport \u00e0 la Cour Europ\u00e9enne des droits de l'Homme, \u00e9conomique et repenser l'Europe comme une Europe des Nations se rejoignant sur des projets communs par des accords ponctuels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5/R\u00e9duire toutes les d\u00e9penses relatives \u00e0 toutes ces administrations europ\u00e9ennes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6/Cesser les pratiques relatives aux travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui sont cause de ch\u00f4mage chez nous&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les D\u00e9partements d'Outre Mer et les Territoires d'Outre Mer sont des territoires excentr\u00e9es tr\u00e8s fragiles pour la stabilit\u00e9 sociale et d\u00e9mographique, il devient urgent de donner une exemption \u00e0 ces territoires en ce qui concerne la Nationalit\u00e9 Fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans les DOM TOM, ne seraient reconnus fran\u00e7ais que les fran\u00e7ais ayant des parents fran\u00e7ais ou ayant un titre fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le fait de na\u00eetre ou d'\u00eatre sur le sol fran\u00e7ais des DOM TOM ne donnerait pas automatiquement le droit aux privil\u00e8ges d'\u00eatre fran\u00e7ais&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut supprimer les paradis fiscaux pour que l'argent profite aux populations et non pas \u00e0 quelques privil\u00e9gi\u00e9s. Comment avoir confiance quand le \\\"pr\u00e9sident\\\" de l'Europe, Junker, \u00e9tait le chef d'un Etat (Luxembourg) qui pratiquait l'optimisation fiscale? &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Supprimer son\u00a0 ind\u00e9pendance\u00a0 du pouvoir politique\u00a0 et restituer ce pouvoir aux chefs d'Etat et de gouvernement de la zone euro&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il appara\u00eet que l'euro entretient dans l'opulence \u00e0 cr\u00e9dit la caste ind\u00e9boulonnable qui gouverne en France. Les d\u00e9ficits se creusent. La dette explose. Ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 la Gr\u00e8ce nous pend au nez. l'Etat doit arr\u00eater de prendre lles Fran\u00e7ais pour des billes. L'euro profite au train de vie d\u00e9ment de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais, c'est \u00e0 dire aux fonctionnaires. A l'inverse, en interdisant les d\u00e9valuations n\u00e9cessaires vis \u00e0 vis de l'Allemagne l'euro trop fort d\u00e9truit notre comp\u00e9titivit\u00e9 et ruiner notre tissu industriel.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00c9lection des membres du Conseil Europ\u00e9en : choix parmi les chefs de gouvernements (membres actuels) et pouvoir selon le nombre des voix recueilli. Ainsi, Mme Merkel par exemple aurait un pouvoir correspondant au pourcentage de voix qu'elle aurait obtenu.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Malgr\u00e9 le trait\u00e9 de Rome, le parlement europ\u00e9en doit s'incliner syst\u00e9matiquement face \u00e0 la commission europ\u00e9enne donc un organe de repr\u00e9sentation compos\u00e9 d'\u00e9lus n'a aucun poids vis \u00e0 vis d'une commission compos\u00e9e de membres de gouvernement non \u00e9lu. En gros le parlement europ\u00e9en \u00e0 l'heure actuelle ne sert \u00e0 rien. Il faut ainsi r\u00e9diger un nouveau trait\u00e9 qui fera du parlement europ\u00e9en l'organe d\u00e9cisionnaire final. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; R\u00e9forme europ\u00e9enne sociale. Alignement imm\u00e9diat de la fiscalit\u00e9 dans tous les pays europ\u00e9ens. Alignement des SMIC et charges sociales dans les 5 ans. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le syst\u00e8me canadien \u00e9tablit des crit\u00e8res d'accueil 1\u00b0) pour les r\u00e9fugi\u00e9s, 2\u00b0) par rapport aux besoins du Canada.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater l\u2019envoie de troupe sur des lieux de conflit&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Agir pour un monde ordonn\u00e9, r\u00e9affirmer que l\u2019ONU est le seul organe l\u00e9gitime pour la s\u00e9curit\u00e9 collective aux yeux de la France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre la sortie de la France de l\u2019OTAN et la fin de l\u2019ing\u00e9rence \u00e9tats-unienne en Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Refuser l\u2019Europe de la d\u00e9fense, \u00e0 plus forte raison soumise \u00e0 l\u2019OTAN et tourn\u00e9e contre la Russie, relancer les n\u00e9gociations pour le renouvellement du partenariat strat\u00e9gique avec la Russie gel\u00e9es depuis 2008 sur la base de la coop\u00e9ration, du dialogue et de la s\u00e9curit\u00e9 commune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Organiser une conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur les fronti\u00e8res int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures de l\u2019UE, la paix et la s\u00e9curit\u00e9 collective dans le cadre de l\u2019Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe (OSCE) pour promouvoir la paix et la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re (Irlande, Chypre, Hongrie, Autriche/Italie, Catalogne, Ukraine/Russie etc)\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Relancer un processus international de d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire dans le cadre de l\u2019ONU, abandonner le bouclier anti-missile de l\u2019OTAN en Europe&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"color:#000000;\\\"&gt;Taxes et flux boursiers : pourquoi l'Europe ne taxe pas les importations comme les autres blocs \u00e9conomiques mondiaux (ex: USA, Chine)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"color:#000000;\\\"&gt; Les \u00e9changes de flux boursiers repr\u00e9sentent l'\u00e9quivalent d'environ 4000 Milliards \u20ac soumis \u00e0 une fiscalit\u00e9 tr\u00e8s faible.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe a sign\u00e9 quantit\u00e9 de trait\u00e9s, ( les derniers en date CETA, JEFTA, Singapour) sans consultation des europ\u00e9ens. Elle l\u00e9gif\u00e8re \u00e9galement sur des domaines qui traitent de l'environnement (glyphosate, par exemple), de l'\u00e9conomie etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Or ces trait\u00e9s impactent directement chacun d'entre nous dans sa vie \u00e9conomique, sociale, culturelle, de sant\u00e9, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je propose que chaque trait\u00e9 international soit audit\u00e9 et que soit soumis au vote des europ\u00e9ens l'approbation de chacun de ces trait\u00e9s.&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Faire preuve de plus de diplomatie, de concertation et de coop\u00e9ration&lt;/u&gt; avec les autres pays et puissances outre-Europe&lt;/strong&gt;. Notamment avec les plus puissants de ce monde, &lt;strong&gt;la Russie et les Etats-Unis&lt;/strong&gt;, rien ne pourra aller temps que les combats de coqs auront le dessus sur l\u2019int\u00e9r\u00eat des peuples. Ce n\u2019est pas parce que l\u2019on pense pas comme vous Monsieur Macron que l\u2019on doit \u00eatre m\u00e9pris\u00e9 et ignor\u00e9. Dans un premier temps il faut &lt;strong&gt;r\u00e9int\u00e9grer la Russie dans les d\u00e9bats&lt;/strong&gt;, et ensuite &lt;strong&gt;continuer \u00e0 discuter avec les Etats Unis&lt;/strong&gt;, quelque soit leurs repr\u00e9sentants, notre Histoire commune nous l\u2019imposent. L\u00e0 est &lt;strong&gt;la vraie cl\u00e9 de la paix dans le monde&lt;/strong&gt;. En esp\u00e9rant &lt;strong&gt;voir \u00e9merger un jour une coop\u00e9ration des Nations africaines, \u00e0 la hauteur des 3 puissants territoires existants d\u00e9j\u00e0.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Renforcer la coop\u00e9ration entre les diff\u00e9rents Etats de PIB voisins, en redonnant + de pouvoir aux parlements nationaux &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eat d\u00e9finitif de la Francafrique. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arr\u00eat au soutien des dictateurs Africains. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;R\u00e9elle coop\u00e9ration avec l'Afrique qui permettra l'arr\u00eat de l'immigration. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Nourrir d'abord le pays avant de vouloir exporter &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;strong&gt;\u00c9cologie et Europe :&lt;/strong&gt; tout remettre en cause, si les autres pays acceptent de nous suivre OK, sinon il faut en sortir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prendre ses distances et s'affirmer comme leader dans l'\u00e9cologie, que l'on puisse refuser tel ou tel trait\u00e9s, appliquer les normes ou r\u00e9glementations fran\u00e7aise en mati\u00e8re de sant\u00e9 et \u00e9cologie . S'engager r\u00e9solument et imm\u00e9diatement dans diff\u00e9rent domaine, tout de suite, sans p\u00e9riode de transition. Lister les produits et pratiques \u00e0 proscrire et les interdire point final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;strong&gt;Le minist\u00e8re de l'\u00e9cologie&lt;/strong&gt; en num\u00e9ro 1du gouvernement (avant Bercy et agriculture), il avalise toutes les lois et d\u00e9cisions des autres minist\u00e8res qui ne pourront \u00eatres appliqu\u00e9es sans le feu vert de l'\u00e9cologie . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organe de contr\u00f4le : Le RIC avec un seuil de citoyens assez faible et un pouvoir r\u00e9vocateur .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Harmoniser les arm\u00e9es nationales en arm\u00e9e europ\u00e9enne.Pourcentage par rapport \u00e0 la population des \u00e9tats europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;m\u00eame droit m\u00eame devoir&lt;/p&gt;&lt;p&gt;acceptation au scrutin majoritaire avec un  quorum de votant &lt;/p&gt;&lt;p&gt;salaires et frais &lt;/p&gt;&lt;p&gt;charges&lt;/p&gt;&lt;p&gt;taxes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tva&lt;/p&gt;&lt;p&gt;indemnit\u00e9s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;impot unique r\u00e9parti au prorata du CA par pays &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;em&gt;L' Union Europ\u00e9enne telle qu' elle fonctionne jusque l\u00e0 est beaucoup trop calibr\u00e9e sur une acceptation de la mondialisation ultra-lib\u00e9rale, ce qui a condamn\u00e9 \u00e0 s' adapter \u00e0 un moins disant social qui \u00e9crase les populations salariales et favorise l' enrichissement des grandes entreprises plus ou moins apatrides. Aussi  cette Europe l\u00e0 est devenue \u00e0 juste titre &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;insupportable aux populations&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; qui la r\u00e9cusent de plus en plus. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il convient donc de r\u00e9former profond\u00e9ment cette UE, qui doit devenir plus protectrice des emplois de ses citoyens, au sens de la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en oeuvre des droits de douane \u00e0 l' entr\u00e9e des produits ext\u00e9rieurs, et des services, bas\u00e9s sur le diff\u00e9rentiel social et environnemental, en particulier. Les institutions europ\u00e9ennes sont \u00e0 revoir aussi, dans un sens plus d\u00e9mocratique et moins technocratique : ainsi le r\u00f4le de la Commission Europ\u00e9enne doit \u00eatre r\u00e9duit, de nombreuses comp\u00e9tences doivent rester au niveau des \u00e9tats. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il n' est pas non plus inutile de pr\u00e9voir des convergences plus pouss\u00e9es dans deux domaines essentiels, le social, pour \u00e9viter un exc\u00e8s de concurrence interne des membres, y compris en installant progressivement un salaire minimum europ\u00e9en, mais par alignement par le haut et non le bas ; dans le domaine financier et fiscal ensuite, o\u00f9 la pratique des optimisations fiscales devrait \u00eatre rendue impossible, et les mouvements sp\u00e9culatifs de capitaux bien mieux contr\u00f4l\u00e9s pour \u00e9viter de nouvelles crises financi\u00e8res.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span class=\\\"ql-cursor\\\"&gt;\ufeff&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Revoir de fond en comble notre diplomatie en arr\u00eatant de soutenir les \u00e9tats qui financent le terrorisme (Arabie Saoudite, Qatar...)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Fin du vote \u00e0 l'unanimit\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;cr\u00e9er un parti politique trans national Gilet Jaune en France et 5 \u00e9toiles en Italie pour porter les id\u00e9es convergentes des deux mouvements aux Europ\u00e9ennes &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ce parti pourrait s\u2019appeler  \u00ab\u00a05 \u00e9toiles jaunes\u00a0\u00bb &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Etablir des quotas de migrants pour mieux les accueillir\u00a0 &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONSTRUIRE LES ETATS UNIS D EUROPE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour \u00eatre plus fort, peser sur la sc\u00e8ne mondiale. Pour \u00e9viter de futurs conflits entre \u00e9tats europ\u00e9ens et faire des \u00e9conomies, avec donc la possibilit\u00e9 d\u2019augmenter le pouvoir d\u2019achat. Par exemple une arm\u00e9e europ\u00e9enne coutera 2 fois moins cher, ou bien,\u00a0\u00e0 \u00a0moyens \u00e9quivalents elle sera 2 fois plus puissante&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il serait temps de d\u00e9terminer un seul et unique si\u00e8ge europ\u00e9en ,car les navettes incessantes ont un co\u00fbt de fonctionnement exorbitant &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Abandonner le syst\u00e8me d\u2019adoption de r\u00e8gles \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 ou refonder une nouvelle Europe sur la base de pays volontaires pour adopter des dispositions communes en mati\u00e8re d\u2019environnement, de fiscalit\u00e9, d\u2019investissements&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les employ\u00e9s du Conseil de l\u2019Europe (\u00e0 Strasbourg et \u00e0 Bruxelles) ne paient pas l\u2019imp\u00f4t sur les revenus. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faire pression sur l\u2019Europe pour que cela soit le cas. Il n\u2019y a pas de raison que cela perdure, surtout que les salaires per\u00e7us par les concern\u00e9s sont assez cons\u00e9quents. Ceci doit se faire au nom de la justice sociale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je souhaiterai l'acc\u00e8s libre et gratuit \u00e0 l'ensemble des cha\u00eenes publiques des pays de l'UE et dans la totalit\u00e9 de leurs programmes, au moins par internet.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;diminuer voire supprimer les subventions excessives en outre mer en favorisant le d\u00e9veloppement d'autres sources de cultures (exemple ile de la r\u00e9union  et la canne \u00e0 sucre en d\u00e9veloppant la culture du caf\u00e9 de la vanille, des fruits tel que letchis, ananas et autres  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La BCE doit pr\u00eater \u00e0 des \u00e9tablissements publics de cr\u00e9dit aux m\u00eames taux que ceux pratiqu\u00e9s pour les banques commerciales. Ces m\u00eames \u00e9tablissements publics pourraient ensuite pr\u00eater aux \u00c9tats aux m\u00eames taux et rendre supportables les co\u00fbts de refinancement des dettes anciennes. De quoi soulager les pays qui d\u00e9gagent un exc\u00e9dent mais qui se retrouvent \u00e9trangl\u00e9s par les co\u00fbts de refinancement fait via les banques commerciales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Du point de vue des trait\u00e9s, \u00ab il n'existe aucune barri\u00e8re juridique \u00e0 un pr\u00eat de la BCE \u00e0 un \u00e9tablissement public de cr\u00e9dit \u00bb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BCE rach\u00e8te aujourd\u2019hui aussi les obligations de grandes entreprises pour les inciter \u00e0 investir. La BCE doit arr\u00eater les achats de ses obligations car les m\u00eames soci\u00e9t\u00e9s vue la situation \u00e9conomique de leurs march\u00e9s au lieu d\u2019investir, utilisent ce financement pour r\u00e9mun\u00e9rer mieux leurs actionnaires ou acqu\u00e9rir leurs propres actions. Ce qui donne pour les soci\u00e9t\u00e9s du CAC 40 des imp\u00f4ts qui baissent et des salaires qui augmentent moins vite que ceux des dirigeants et des dividendes (\u00e9tude ATTAC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BCE doit plut\u00f4t racheter les obligations d\u2019entreprises de cr\u00e9dit sp\u00e9cialis\u00e9es dans le financement et la consolidation des fonds des PME-PMI et des startups innovantes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Exclusion des pays ne jouant pas le jeu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens non \u00e9lus par les citoyens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Disparit\u00e9 de fonctionnement entre les pays membres.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;que les membres sont \u00e9lus &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Redonner \u00e0 la France sa capacit\u00e9 de d\u00e9cider pour son peuple.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Au vue des flux migratoires importants qui s'imposent \u00e0 notre \u00e9poque, des choix sont \u00e0 faire. Favorisons l'accueil des migrants venant de pays en guerre, plut\u00f4t que des migrants \u00e9conomiques qui veulent simplement profiter de notre syst\u00e8me et de notre mod\u00e8le social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comment faire accepter aux Fran\u00e7ais l'immigration sur le dos de victimes de guerre, alors que les nationalit\u00e9s en 2018 des migrants, viennent majoritairement de pays pas en guerre comme la C\u00f4te d'Ivoire ou encore le Cameroun par exemple&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9terminer de nouvelles r\u00e8gles strictes pour les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s, en particulier les chauffeurs polonais et autres, qui encombrent nos routes et enl\u00e8vent du travail aux chauffeurs fran\u00e7ais: v\u00e9rifier, \u00e0 l'entr\u00e9e du territoire, qu'ils sont bien soumis aux r\u00e8gles fran\u00e7aises sur les salaires, les taxes et imp\u00f4ts dus , conform\u00e9ment au droit du travail fran\u00e7ais. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00c9lection avant l\u2019\u00e9t\u00e9 d\u2019une Assembl\u00e9e Constituante souveraine au scrutin de liste proportionnel d\u00e9partemental !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Si nous voulons que l'Europe joue le r\u00f4le qu'elle devrait jouer (\u00eatre une force politique et \u00e9conomique qui compte vraiment dans le monde), la monnaie unique, on le voit bien ne suffit pas et loin s'en faut. Il faut donc commencer \u00e0 l'harmoniser aussi socialement;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie de l'UE et de l'euro.&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Int\u00e9grer le respect des r\u00e8gles fondamentales de l'Organisation internationale du travail dans les accords commerciaux.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sortir de l'Organisation mondiale du commerce et renforcer la Cnuced comme organe l\u00e9gitime pour organiser le commerce mondial en fonction de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des peuples, \u00e0 la place des G20, G7, FMI et OMC.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Soutenir l'adoption \u00e0 l'Onu d'un cadre r\u00e9glementaire contraignant les multinationales \u00e0 respecter un socle de normes sociales et environnementales.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;L'Europe est importante pour notre avenir. Seul nous ne p\u00e8serons pas dans la monde face aux grandes nations, face \u00e0 la concurrence, face au lib\u00e9ralisme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais il faut une autre Europe. Il faut une Europe qui soit proche des citoyens, comprises par eux et qui implique un sentiment d'appartenance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'abord  sur le plan de la gouvernance. Les dirigeants de l'Europe doivent \u00eatre \u00e9lus par les peuples qui la compose et non plus choisi sur la base de compromis qui vise \u00e0 choisir le dirigeant qui sera inoffensif et ne g\u00e9nera personne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deuxi\u00e8mement r\u00e9duire le nombre de pays dans l'Europe \u00e0 ceux qui veulent r\u00e9ellement construire quelque chose ensemble et non pas simplement \u00eatre l\u00e0 pour les subventions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ensuite clarifier les domaines de comp\u00e9tence de l'Europe et r\u00e9duire la redondance avec celle des \u00e9tats. En clair lorsqu'un comp\u00e9tence est prise en charge par l'Europe alors les \u00e9tats n'y interviennent plus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avoir une vision commune au sein de l'Europe de la fiscalit\u00e9 (pas de concurrence fiscale entre les \u00e9tats), du droits des travailleurs, du droit de l'\u00e9cologie (il n'est pas normal que des produits soient interdits dans un pays car jug\u00e9s dangereux et ne le soient pas dans d'autres ...)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La diabolisation de la Russie a \u00e9t\u00e9 planifi\u00e9 depuis bien longtemps par les n\u00e9o-conservateurs am\u00e9ricains. Le but est de s\u00e9parer les richesses naturelles de ce pays \u00e0 la capacit\u00e9 industrielle de certains pays d\u2019Europe comme l\u2019Allemagne, simplement parce que l\u2019union de ces forces cr\u00e9erait une entit\u00e9 \u00e9conomique capable de concurrencer l\u2019Am\u00e9rique. Il existe de nombreux livres qui traitent ce sujet donc le plus connu est \u00ab\u00a0Le grand \u00e9chiquier\u00a0\u00bb de Brzezinski\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Doter l\u2019Europe d\u2019un trait\u00e9 anti-corrupt act qui permet \u00e0 l\u2019instar des USA de poursuivre des entreprises non europ\u00e9ennes qui utilisent la corruption pour obtenir des contrats\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Immigration choisie et plafonn\u00e9e tant que le ch\u00f4mage est sup\u00e9rieur \u00e0 3% .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Exon\u00e9ration fiscale pour les entreprises&lt;/p&gt;&lt;p&gt;R\u00e9duction sensible et adapt\u00e9e des imp\u00f4ts sur le revenu pour les habitants des DOM TOM &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il est du devoir d'un citoyen de d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie. On a vu avec Vichy qu'on ne peut pas compter uniquement sur l'arm\u00e9e et la police. D'ailleurs, jusqu'au 18 avril 1939, cet acc\u00e8s aux armes existait, sans poser aucun probl\u00e8me. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli apr\u00e8s la guerre car les politiciens ont compris qu'ils pouvaient plus facilement magouill\u00e9 si le peuple n'\u00e9tait pas arm\u00e9&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;-Redonner plus de souverainet\u00e9 \u00e0 la France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Moins d'ing\u00e9rence dans notre politique nationale, budg\u00e9taire, sociale et migratoire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Modifier les accords de Schengen concernant la libre circulation des personnes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Mettre fin aux travailleurs d\u00e9tach\u00e9s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Rendre cette Union europ\u00e9enne plus sociale et moins tourn\u00e9e vers la finance&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre en place une organisation efficace de lutte contre l'\u00e9vasion fiscale et la corruption en Europe. Interdire les lobbyings des multinationales au sein de l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rendre illegale l'optimisation fiscale des individus et des soci\u00e9t\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; une Europe fiscale , sociale identique a tous les pays membre . application des normes soumises dans tous les pays et en m\u00eame temps . BRUXELLES ou STRASBOURG ( il faut choisir un seul si\u00e8ge de d\u00e9cision ) diminution importante du nombre de parlementaires europ\u00e9ens .  &lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Inscrire &lt;/strong&gt;le pr\u00e9l\u00e8vement communautaire\u00a0et les versements de la France \u00e0 l'UE dans &lt;strong&gt;les \u00ab d\u00e9penses budg\u00e9taires\u00a0&lt;/strong&gt;\u00bb\u00a0&lt;strong&gt; (50 Milliards de d\u00e9penses pour l\u2019\u00c9tat?)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Quels sont les &lt;strong&gt;avantages et recettes&lt;/strong&gt; que la France a en \u00e9change?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bilan recettes - d\u00e9penses = ?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3/&lt;u&gt;Le Pouvoir D'achat &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause du b\u00e9tonnage sans fin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause de l'accaparement des terres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause d'un syst\u00e8me qui pousse nos petits agriculteurs au suicide&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause des guerres entretenus pour le compte de pays tiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause de l'UE, et de l'oc\u00e9an de probl\u00e8mes et pillages qu'elle organise&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause d'un mondialisme dogmatique qui met en concurrence des pays ou le salaire \u00e0 30 euros avec les n\u00f4tres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause d'un syst\u00e8me qui impose nos productions et exon\u00e8re les produits venus de l'autre bout de la plan\u00e8te \u00e0 coup de cargos ultra-polluants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause du k\u00e9ros\u00e8ne des avions exon\u00e9r\u00e9s de TVA, TIPP/TIC, taxe carbone ... Faut pas toucher au tourisme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause d'un syst\u00e8me qui pr\u00e9tend \u00eatre inquiet du bouleversement climatique, mais qui organise l'importation de poulets piqu\u00e9s \u00e0 la chimie lourde, \u00e0 cause des retraites\u00a0nous demandons\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;BAISSES DES TAXES &lt;/strong&gt;( produit de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;BAISSE DES IMPOTS ET ANNULATION DE LA R\u00c9VISION DE -L'ABATEMENT FISCALE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AUGMENTATION DES MINIMAS SOCIAUX OU REVENU UNIVERSEL AFI QUE CHACUN EST SA PART DANS LA RICHESSE DU PAYS&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;CONTR\u00d4LE DES PRIX &lt;/strong&gt;sur les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;SUPPRESION DE L'OCTROI DE MER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il n'est pas normale que les r\u00e8glements pris ne soit pas applicable partout exemples le prix des carburant, des cigarettes, des l\u00e9gumes, des salaires et cotisations, des loyers, ... Si l'Europe prends des d\u00e9cisions pourquoi chaque pays applique \u00e0 sa fa\u00e7on ? ou alors soit l'europe est une unit\u00e9 soit il n'y a pas d'Europe et chacun g\u00e8re son budget . Quand \u00e0 la dette de la France vis \u00e0 vis de l'Europe c'est une Grande Supercherie  Qui a aid\u00e9 \u00e0 la r\u00e9unification des 2 Allemagne ? avec quel argent ?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ce principe de r\u00e9f\u00e9rendum obligatoire pour toute nouvelle adh\u00e9sion fut inscrit dans la l\u00e9gislation Fran\u00e7aise par le Pr\u00e9sident Chirac pr\u00e9cis\u00e9ment pour emp\u00eacher une adh\u00e9sion de la Turquie contre l'avis du peuple Fran\u00e7ais. Mais son successeur Sarkozy l'a retir\u00e9 afin \\\"de ne pas retarder les adh\u00e9sions de la Croatie et \u00e9ventuellement de la Norv\u00e8ge, de l'Islande et de la Suisse\\\".&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;taxations des activit\u00e9s financi\u00e8res dans l'ensemble de l'U E&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La devise de l\u2019Europe est : unis dans la diversit\u00e9. Ce qui confirme que l\u2019Europe ne prot\u00e8ge pas. D'ailleurs la viande avari\u00e9 de Pologne est parvenu en France. Le seul pays qui \u00e0 un porte avion en Europe c'est la France. L\u2019Europe est mondialiste comme notre pr\u00e9sident Macron. Je ne suis pas contre la modalisation je suis contre le mondialiste qui veut radicalement efface l\u2019Europe des nations et la redessiner \u00e0 sa guise en sacrifiant les populations moyenne afin de faire le peuple.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les am\u00e9ricains n'ont jamais \u00e9t\u00e9 nos amis! Il faut arr\u00eater de se comporter comme des cl\u00e9bards suiveurs d'une nation criminelle!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il est normal que les citoyens sachent ce qu'ils ont dans leur assiette ce que ne permettent pas ces trait\u00e9s puisque la l\u00e9gislation fran\u00e7aise ne s'y applique pas. C'est ainsi que l'on peut avoir des OGM sans le savoir etc...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La triple sortie (= sortie de l'UE / sortie de l'\u20acuro / sortie de l'OTAN) permettra \u00e0 la France de retrouver sa Souverainet\u00e9 et donc sa d\u00e9mocratie !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aujourd'hui, la politique \u00e9conomique se d\u00e9cide \u00e0 Bruxelles (UE = Union Europ\u00e9enne), la politique mon\u00e9taire se d\u00e9cide \u00e0 Francfort (BCE = Banque Centrale Europ\u00e9enne) et la politique militaire se d\u00e9cide \u00e0 Washington (OTAN = Organisation du Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut que tout revienne en France car nous n'avons plus les manettes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;EX: (\u00a0Arabie Saoudite aux hopitaux de Paris) et plusieurs millions toutes nationalit\u00e9s confondues&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre l'outre mer ( dont les DOM) das la m\u00eame rubrique que les affaires \u00e9trang\u00e8res est plus que limite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; je vis \u00e0 La R\u00e9union, d\u00e9partement fran\u00e7ais depuis 1946 et fran\u00e7ais depuis plus de 350 ans. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parmi les revendications des gilets jaunes de La r\u00e9union il y a l'alignement des prix sur la m\u00e9tropole, compenser l'\u00e9loignement et l'insularit\u00e9? les m^mes avantages sociaux, mais pas de revendications d'autonomie et encore moins d'ind\u00e9pendance.  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les trait\u00e9s europ\u00e9ens forcent les Etats \u00e0 se soumettre \u00e0 des directives europ\u00e9ennes d'\u00e9conomie n\u00e9o-lib\u00e9rale et fait perdre beaucoup d'ind\u00e9pendance aux Etats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France est un Etat suffisamment important \u00e9conomiquement dans l'UE pour faire bouger les trait\u00e9s.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Chaque nation a le droit de conserver sa souverainet\u00e9 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;dans tous les domaines. Une coop\u00e9ration \u00e9conomique entre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;toutes les pays europ\u00e9ens ne doit pas emp\u00eacher chaque peuple de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;garder sa souverainet\u00e9, de d\u00e9cider lui-m\u00eame comment il veut vivre.&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Election au suffrage universel de la Commission Europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;li&gt;R\u00e9duction importante du nombre de D\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Annulation des Trait\u00e9s comme CETA, TAFTA&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sortie de l'Otan&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Constitution d'une D\u00e9fense europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Etablissement d'une fronti\u00e8re sur le pourtour ext\u00e9rieur de l'ensemble de l'Union Europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt; tous produit entrant dans UE devrais \u00eatre  inscrire leur provenance et leur fabrication  ainsi que par quel pays ils ont transit\u00e9 et l'impact carbone qu'il ont sur l\u2019environnement donc taxer ces produits en fonction de cet impact et indiqu\u00e9 si des enfant on \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c'est simple puisque les bon journaliste le savent et le diffuse mais cela ne suffit pas les lobbys encore une fois on trop de poids et nos dirigeant  de UE  \u00e0 70 /100 corrompue (je suis gentil)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Avoir la possibilit\u00e9 de mettre des droits de douanes sur certais produits pour \u00e9quilibrer la concurrence, \u00e0 normes diff\u00e9rentes, entre les entreprises fran\u00e7aises et les importations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plusieurs options possibles (\u00e0 clarifier) :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;option simple : remettre progressivement des droits de douanes, qui \u00e9volueraient dans le temps, pour que les entreprises Fran\u00e7aises produisent au moins 90 % de la consommation dans des secteurs strat\u00e9giques (alimentation, notamment) : tant que les entreprises fran\u00e7aises ne produisent pas 90 % de la consommation, on augmente les droits de douane. Pour d'autres secteurs, moins strat\u00e9giques, on pourrait fixer des taux plus bas (50 % ou 60 % par exemple en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, sauf sur des productions qu'on ne peut pas avoir en France car les ressources naturelles ne sont pas l\u00e0)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;option compliqu\u00e9e \u00e0 mettre en oeuvre : \u00e9tude au cas par cas des diff\u00e9rences de normes, co\u00fbts salariaux, etc. entre pays pour fixer des droits de douane au plus juste. En cas de doute sur la diff\u00e9rence de normes avec un autre pays, la France doit pouvoir mettre des droits de douane \u00e9lev\u00e9s jusqu'\u00e0 ce que le doute soit lev\u00e9.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Engager un plan de relance par l\u2019investissement financ\u00e9 par la Banque centrale europ\u00e9enne pour soutenir la cr\u00e9ation d\u2019emplois, la transition \u00e9cologique, et la relocation des productions\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Mettre fin \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance de la Banque centrale europ\u00e9enne, modifier ses missions et statuts pour financer l\u2019emploi et la transition \u00e9cologique, autoriser le rachat de la dette publique directement aux \u00c9tats et aux banques publiques d\u2019investissement \u00e0 taux faibles voire nuls, interdire \u00e0 la BCE de couper les liquidit\u00e9s \u00e0 un \u00c9tat membre comme elle l\u2019a fait en Gr\u00e8ce et \u00e0 Chypre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Combattre les r\u00e9formes structurelles contre par exemple le droit du travail ou l\u2019\u00e2ge de la retraite et refuser les plans d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 par l\u2019UE ou le M\u00e9canisme europ\u00e9en de stabilit\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre la d\u00e9valuation de l\u2019euro pour revenir \u00e0 la parit\u00e9 initiale avec le dollar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Organiser une conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur les dettes souveraines sur la base d\u2019audits citoyens et d\u00e9bouchant sur des moratoires, une baisse des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat, des r\u00e9\u00e9chelonnements ou annulations partielles&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je propose&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\t&lt;u&gt;de taxer significativement, les entreprises qui r\u00e9alisent des travaux en faisant appel \u00e0 des entreprises \u00e9trang\u00e8res&lt;/u&gt; ( &lt;span style=\\\"color:rgb(51,51,51);background-color:transparent;\\\"&gt;ou europ\u00e9enne) &lt;/span&gt;en utilisant de la main d'oeuvre\\\" bon march\u00e9\\\" et particuli\u00e8rement la main d'oeuvre venant des pays de l'EST.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;Par contre&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\t&lt;u&gt;exon\u00e9ration de charge pour l'entreprise qui privil\u00e9gie la savoir faire fran\u00e7ais&lt;/u&gt; ou qui emploie une entreprise fran\u00e7aise qui ne fait pas appel \u00e0 la sous traitance \u00e9trang\u00e8re mais uniquement fran\u00e7aise pour r\u00e9aliser des travaux ou autres prestations.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pauvret\u00e9 du tiers monde et immigration. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 Cas des pays de type africain. L\u2019Afrique a beaucoup de ressources naturelles, mais ces ressources sont pill\u00e9es par des associations regroupant des dirigeants africains corrompus et des soci\u00e9t\u00e9s multinationales corruptrices. Il y a quelques ann\u00e9es, ces soci\u00e9t\u00e9s \u00e9taient essentiellement europ\u00e9ennes (voir la Fran\u00e7afrique, les soci\u00e9t\u00e9s p\u00e9troli\u00e8res, Bolor\u00e9...). Il y a maintenant beaucoup d\u2019autres soci\u00e9t\u00e9s, chinoises par exemple. Le r\u00e9sultat de ce pillage est que les africains \u00ab\u00a0ordinaires\u00a0\u00bb ne s\u2019en sortent plus et veulent \u00e9migrer. &lt;strong&gt;Dans un premier temps il faudrait que les richesses africaines servent \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019Afrique et permettre aux africains de vivre correctement au lieu d\u2019enrichir les corrompus et les corrupteurs. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 Cas des pays de type asiatique (Bangladesh ou Vietnam par exemple). Ces pays ont une surpopulation et une absence de ressources naturelles. Leur population est donc r\u00e9duite soit \u00e0 \u00e9migrer, soit \u00e0 accepter du travail propos\u00e9 par des multinationales qui les exploitent au maximum. &lt;strong&gt;On ne doit pas accepter sur le sol fran\u00e7ais des produits fabriqu\u00e9s par des multinationales qui exploitent les populations de ces pays. L\u2019am\u00e9lioration du niveau de vie de ces populations r\u00e9duirait le d\u00e9sir d\u2019\u00e9migrer.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Que cela soit dans le b\u00e2timent, secteurs automobile, industriel les normes qui pleuvent et que ne sont pas lier directement \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou l'environnement sont tellement nombreuse en europe que ce n'est plus imaginable. L'objectif est bien sur de cr\u00e9er des emploies forc\u00e9es et de participer \u00e0 satisfaire le lobbying. (Apave, dekra etc...). le probl\u00e9me c'est qu'il est maintenant plus facile \u00e0 un professionnelle de dire 'non je ne sait pas faire' plut\u00f4t que d'accepter un travail au risque d'\u00eatre hors norme ou de devoir \u00e9tablir et payer un nombres astronomique de dossiers pour \u00eatre tranquille dans son dur labeur. 1 qui travail et 10 qui sont pay\u00e9. Le travail innovant et inint\u00e9ressant par donc au USA ou en CHINE, car eux ils savent faire. Les normes sont plus strictes sur la s\u00e9curit\u00e9 et l'environnement, mais ils n'y a pas toutes les autres qui deviennent insurmontables. Le lobbying c'est bien, mais trop en faire (comme en Europe), c'est tuer l'\u00e9conomie. Le r\u00e9sultat ce voit aussi sur les produits et articles disponible en Europe ou tout devient identique, qualit\u00e9 presque m\u00e9diocre aux le prix exorbitant. Non, ce n'est pas les chinois qui travail mal mais la demande Europeen qui se contente des produits m\u00e9diocre chinois... Mais qui passe les normes Europ\u00e9en. C'est ainsi que plus il y de normes, moins il y a de qualit\u00e9, et qu'on pollue, car tout devient jetable en Europe. Demander a un chinois ou un am\u00e9ricain de changer son frigot, sa voitures, tout les 5 ANS ! Il va vous expliquer \u00e0 quoi sert la qualit\u00e9. Donc, merci messieurs les politiciens de ne pas nous imposer cette vie de dictature \u00e9conomique europeen et de nous faire sortir de cette boucle infernale en commencent par ralentir sur les normes et supprimer celle qui ne servent \u00e0 rien (qui tr\u00e9s tr\u00e9s nombreuses)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Un co\u00fbt du travail taxer de mani\u00e8re identique dans toute l\u2019Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une fiscalit\u00e9 des personnes et des entreprise identique &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une production et une commercialisation a un co\u00fbt unique a travers la communaut\u00e9 europ\u00e9enne : il me parait inconcevable que des v\u00e9hicules de marque Renault soit vendus \u00e0 travers l\u2019Europe a des tarifs aussi divers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;que l'union europ\u00e9enne ne s'occupe que d'harmonisation des lois et et de la convergence des lois des diff\u00e9rents pays&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"color:#000000;\\\"&gt;Au niveau de l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne : ne plus voter les lois \u00e0 l'unanimit\u00e9 mais \u00e0 la majorit\u00e9.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 dont les membres permanents sont ceux qui ont caus\u00e9 le plus de guerre dans le monde doit \u00eatre remplac\u00e9 par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU r\u00e9unissant l'ensemble des pays du monde. Le nombre de vois de chaque pays sera proportionnel aux habitants et inversement proportionnel au nombre de conflits arm\u00e9s auxquels le pays aura particip\u00e9.  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;si l'on est pour une Europe ,il faudrait que les listes comportent des citoyens de plusieurs pays europ\u00e9ens au lieu de cr\u00e9er des listes nationales pour d\u00e9fendre des int\u00e9r\u00eats nationaux ;je trouve cette situation en contradiction avec le but recherch\u00e9....&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La Nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ne s&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;'acqui\u00e8re ni \u00e0 l'anciennet\u00e9, ni par le lieu de naissance.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Seulement par le m\u00e9rite ou par mariage.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le regroupement familial transforme en peuplement ce qui est une immigration de travail.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut ren\u00e9gocier le trait\u00e9 de Maastricht pour que la Banque Centrale Europ\u00e9enne puisse pr\u00eater \u00e0 un taux r\u00e9duit \u00e0 tous les \u00e9tats europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Il faut arr\u00eater les ventes d\u2019armement \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt; Il est honteux que les armes Fran\u00e7aises participent au massacre au Yemen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;il faut \u00e9galement arr\u00eater de vendre des armes \u00e0 l\u2019\u00c9gypte&lt;/strong&gt;, sui s'en sert pour r\u00e9primer ses propres citoyens&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Abolition du regroupement familial  pour des raisons \u00e9conomiques et demographiques&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aligner les prix (alimentation, voitures...) dans les DOM TOM sur ceux de la m\u00e9tropole&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suppression de l'octroi de mer&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Proposer de fixer un imp\u00f4t uniforme sur les soci\u00e9t\u00e9s dans l\u2019Union Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Quand on pense Outre-mer on y associe les plages, les cocotiers, la douceur des \u00eeles mais sans \u00eatre un expert de la question il semble qu'avant toute chose on parle de d\u00e9sert \u00e9conomique entre 19 et 34% de ch\u00f4mage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans ces conditions comment peut-on vivre d\u00e9cemment ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moins de revenus mais des produits plus cher, des services publics moins pr\u00e9sents.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rappelons que la conqu\u00eate des territoires des si\u00e8cles pass\u00e9s  par les monarques d'antan on conduit \u00e0 \u00e9tablir des populations un peu partout dans le monde sous la banni\u00e8re tricolore, alors toute la nation se doit d'\u00e9tablir une justice \u00e9gale en d\u00e9veloppant ces territoires au potentiel tr\u00e8s fort. La nation se doit d'assurer un pouvoir d'achat \u00e9quitable entre tous, la distance ne doit pas faire oublier que tous ces territoires sont des parcelles \u00e9parpill\u00e9es d'une m\u00eame nation, alors avant l'Europe n'oublions pas notre histoire.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Expliquer les avantages et inconv\u00e9nients d un fr\u00e9xit sur un site internet avec forum&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Propositions pour et contre pendant 3 mois&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puis proc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Se retirer de l'OTAN qui n'a plus aucune utilit\u00e9 maintenant que la pacte de Varsovie n'existe plus.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour retrouver le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res et de notre monnaie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdiction de faire du dumping social et fiscal \u00e0 tout \u00c9tat membre de l\u2019Union Europ\u00e9enne envers un autre \u00c9tat membre de l\u2019Union Europ\u00e9enne. La fiscalit\u00e9 devrait \u00eatre la m\u00eame partout... Ainsi l\u2019on \u00e9viterait de \u00ab\u00a0d\u00e9shabiller Pierre pour rhabiller Paul\u00a0\u00bb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aucun \u00c9tat membre ne devrait pouvoir accorder une exon\u00e9ration fiscale \u00e0 un ressortissant d\u2019un autre pays de l\u2019union Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainsi il n.y aurait plus d\u2019\u00e9vasion fiscale non plus. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le vote des fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 clair et il a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9. Nous voulons une Europe sociale, avant une Europe \u00e9conomique, une Europe des peuples avant une Europe des entreprises. Cr\u00e9ons d'abord cette Europe l\u00e0 avec les peuples qui le d\u00e9sirent !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9ation d'une unit\u00e9 europ\u00e9enne de Coast-Guards (avec deux antennes fran\u00e7aises locales une dans les Cara\u00efbes, l'autre dans l'Oc\u00e9an Indien et le Pacifique).&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le Trait\u00e9 de D\u00e9mocratisation est un projet de trait\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par un groupe d'universitaires, coordonn\u00e9 par Manon Bouju (\u00e9conomiste), Lucas Chancel (\u00e9conomiste), Anne-Laure Delatte (\u00e9conomiste), St\u00e9phanie Hennette (juriste), Thomas Piketty (\u00e9conomiste), Guillaume Sacriste (politiste) et Antoine Vauchez (politiste). La p\u00e9tition en faveur du trait\u00e9 a \u00e0 ce jour recueilli plus de 100.000 signatures. Selon le site Internet du projet (http://tdem.eu/) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\\\"Nos propositions reposent sur &lt;strong&gt;la cr\u00e9ation d\u2019un Budget de d\u00e9mocratisation discut\u00e9 et vot\u00e9 par une Assembl\u00e9e europ\u00e9enne souveraine,&lt;/strong&gt; qui permette enfin de doter l\u2019Europe d\u2019une puissance publique capable \u00e0 la fois de faire face sans attendre aux urgences europ\u00e9ennes et de produire un ensemble de biens publics dans le cadre d\u2019une \u00e9conomie durable et solidaire. C\u2019est ainsi que l\u2019on pourra donner enfin sens \u00e0 la promesse inscrite d\u00e8s le trait\u00e9 de Rome d\u2019une \u00ab \u00e9galisation dans le progr\u00e8s des conditions de vie et de travail \u00bb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ce Budget, si l\u2019Assembl\u00e9e europ\u00e9enne le souhaite, sera financ\u00e9 par quatre &lt;strong&gt;grands imp\u00f4ts europ\u00e9ens&lt;/strong&gt;, marqueurs concrets de cette solidarit\u00e9 europ\u00e9enne, qui porteront sur les b\u00e9n\u00e9fices des grandes soci\u00e9t\u00e9s, les hauts revenus (au-del\u00e0 de 200 000 euros par an), les hauts patrimoines (au-del\u00e0 de 1 million d\u2019euros), et les \u00e9missions carbone (avec un prix minimum de 30 euros par tonne, qui a vocation \u00e0 \u00eatre r\u00e9hauss\u00e9 annuellement). S\u2019il \u00e9tait fix\u00e9 \u00e0 &lt;strong&gt;4% du PIB&lt;/strong&gt;, comme nous le proposons, ce budget pourrait &lt;strong&gt;financer la recherche&lt;/strong&gt;, la formation et les universit\u00e9s europ\u00e9ennes, un ambitieux programme &lt;strong&gt;d\u2019investissements pour transformer notre mode de croissance&lt;/strong&gt;, financer &lt;strong&gt;l\u2019accueil des migrants&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;accompagner les acteurs&lt;/strong&gt; de la transformation ; mais aussi redonner une marge de man\u0153uvre budg\u00e9taire aux \u00c9tats.\\\"&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;il faut revoir compl\u00e8tement le trait\u00e9 Europ\u00e9en actuel  surtout supprimer l'article du trait\u00e9 Europ\u00e9en qui. dit que &lt;strong&gt;la concurrence doit \u00eatre libre et non fauss\u00e9e.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C'est compl\u00e8tement faux. &lt;/strong&gt;Comment peux on parler de concurrence non fauss\u00e9e entre des pays dont le co\u00fbt du travail va de 1 \u00e0 5, et o\u00f9 la fiscalit\u00e9 est compl\u00e8tement diff\u00e9rentes.?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;retrouver notre fronti\u00e8re arr\u00e8tter d'\u00e9tre a la bonne de l\\\"europe actuel que macron favorise car on na plus de droit.faire plut\u00f4t une europe des nations que chaque pays peut prende des d\u00e9scissions qui lui convienne &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 donne un non majoritaire \u00e0 plus de 54%.Ce seul fait devrait suffire \u00e0 justifier une l\u00e9gitime sortie de l\u2019Union Europ\u00e9enne par la volont\u00e9 du peuple souverain.De plus,tous les arguments avanc\u00e9s en faveur du oui s\u2019\u00e9croulent aujourd\u2019hui aux yeux de tous.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Revenir au vote sur une base r\u00e9gionale pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Evaluer toutes les op\u00e9rations ext\u00e9rieures en terme d\u2019efficacit\u00e9 et de co\u00fbts.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Lorsqu'on vit dans un territoire o\u00f9 la vie est 30% plus ch\u00e8re qu'en M\u00e9tropole et les salaires du priv\u00e9 inf\u00e9rieurs de 10%, il est de la responsabilit\u00e9 des autorit\u00e9s de sanctionner les marges abusives (au-del\u00e0 de +30%) des distributeurs en se fondant sur les prix moyens HT constat\u00e9s en M\u00e9tropole. Les distributeurs nous enfument en parlant des taxes, de fr\u00eat et de l'octroi de mer. Il suffit de comparer les prix en HT. Il faut contr\u00f4ler dans tous les domaines : alimentaires, bien de conso courante, v\u00e9hicules...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aux Etats-Unis, le drapeau am\u00e9ricain pend \u00e0 tous les coins de rue, dans les \u00e9coles, dans les administrations. Les Am\u00e9ricains sont fiers de l'\u00eatre....Cr\u00e9ons une chauvinisme Europ\u00e9en plut\u00f4t que de nous enfermer en France....Cr\u00e9ons quelque chose de durable....&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong style=\\\"color:#000000;\\\"&gt;\u00a0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style=\\\"color:#000000;\\\"&gt;Il faut R\u00e9duire le nombre de Parlementaires Europ\u00e9ens&lt;/strong&gt;&lt;span style=\\\"color:#000000;\\\"&gt;, avec une masse de Fonctionnaires aux Responsabilit\u00e9s fant\u00f4mes av\u00e9r\u00e9es et autres \\\"Conseillers\\\" qui n'en ont que le nom sans rien faire.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;En finir avec la Fran\u00e7afrique\u00a0: respecter l'ind\u00e9pendance des \u00c9tats africains et la souverainet\u00e9 des peuples en s'interdisant de se m\u00ealer des \u00e9lections et en r\u00e9primant les corrupteurs.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tenir enfin l'objectif de consacrer 0,7\u202f% du revenu national brut au budget de l'aide publique au d\u00e9veloppement.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Relancer la politique de cod\u00e9veloppement et de coop\u00e9ration (scientifique, universitaire, sanitaire\u2026) avec les pays en d\u00e9veloppement, notamment en mati\u00e8re de lutte contre le changement climatique.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Adh\u00e9rer \u00e0 la banque de d\u00e9veloppement des BRICS et b\u00e2tir une nouvelle alliance altermondialiste avec les BRICS, ouverte \u00e0 tous et fond\u00e9e sur l'ind\u00e9pendance de chacun, la coop\u00e9ration et le renforcement de l'ordre international l\u00e9gitime de l'Onu.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Soutenir le projet chinois d'une monnaie commune mondiale pour lib\u00e9rer l'\u00e9conomie mondiale de la domination du dollar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Appuyer la mise en \u0153uvre d'un m\u00e9canisme de restructuration des dettes souveraines dans le cadre de l'Onu sur la base de la r\u00e9solution vot\u00e9e en 2015 sur proposition de l'Argentine.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Multiplier les coop\u00e9rations avec les pays \u00e9mergents pour repousser les fronti\u00e8res de la connaissance et de l'humanit\u00e9 (coop\u00e9ration spatiale, maritime\u2026).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Instaurer une politique de cod\u00e9veloppement avec l'Am\u00e9rique latine et les Cara\u00efbes en adh\u00e9rant \u00e0 l'ALBA (Alliance bolivarienne pour les peuples de notre Am\u00e9rique).&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;La soi disant DETTE qui fait peur au citoyen, n'est qu'une monnaie fiduciaire (qui ne corresponds \u00e0 aucune r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique) qui a commenc\u00e9 en 1973 en obligeant les \u00e9tats \u00e0 recourir aux banques priv\u00e9es pour se financer au lieu de le faire aupr\u00e8s des banques d'\u00e9tat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tous les pays sont prisonniers de cette escroquerie \u00e0 la &lt;strong&gt;madoff &lt;/strong&gt;qui consiste \u00e0 rembourser les int\u00e9r\u00eats avec des emprunts contact\u00e9s \u00e0 d'autres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;la Gr\u00e8ce a r\u00e9duit ses d\u00e9ficits, a licenci\u00e9 ses fonctionnaires, baiss\u00e9 les salaires, revendu son patrimoine national, et en  8 ans n'a pas pu r\u00e9sorber sa dette. la France ne fera pas mieux !!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;espace Schengen - role de la banque centrale europ\u00e9enne - niveau des salaires et des cotisations salariales dans chaque pays -&lt;/p&gt;&lt;p&gt;etc... etc...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'union europ\u00e9enne est devenue un mastodonte difficile \u00e0 gouverner et r\u00e9former. Mais il est quand m\u00eame possible de s'appuyer sur le parlement europ\u00e9en pour permettre des initiatives qui rassemblent certains des pays membres qui souhaitent les mettre en \u0153uvre, sans attendre l'unanimit\u00e9 ou la majorit\u00e9 des 27. Il y aurait des politiques \u00e0 2 ou 3 pays membres et d'autres \u00e0 10 ou 12 pays. Etc..&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France doit cesser de verser plus qu'elle ne re\u00e7oit \u00e0 l' Union  Europ\u00e9enne . V\u00e9ritable pr\u00e9sence douani\u00e8re aux fronti\u00e8res (dissuasif) .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primaut\u00e9 des assembl\u00e9es fran\u00e7aises sur l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne qui ne pourra plus imposer de diktat aux \u00e9tats membres . &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L' union europ\u00e9enne n'est qu'une machination qui permet \u00e0 l'\u00e9lite internationale de cr\u00e9er un cadre obscur qui leur permet de faire leur cuisine politicienne, sans le vouloir des peuples. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donc sortir de cette union est la solution pour retrouver son ind\u00e9pendance, et le pouvoir de choisir sa destin\u00e9e et sa politique propre \u00e0 chaque pays. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et qu'on arr\u00eate de croire que sortir de l'union europ\u00e9enne est la fin du monde, la plupart des pays du monde sont ind\u00e9pendants et nous \u00e9galement nous l'\u00e9tions et tout allait bien, mieux qu'aujourd'hui. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Virer les personnes comme Moscovici&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qui pense qu' \u00e0 sa gueule !!!!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une Europe plus democratique&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Changer le mode de scutin pour les prises de d\u00e9cision europ\u00e9nnes: aulieu d'une voix par Pays, moduler le nombre de voix en tenant compte de la population de chaque pays ( comment admettre qu'un pays moins peupl\u00e9 que ne l'est par exemple Toulouse) ai le m\u00eame poids que les pays de plus de 50 000 000 habitants?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avoir la possibilit\u00e9 de prendre des d\u00e9cisions \u00e0 la majorit\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France comme les autres pays europ\u00e9ens apporte sa contribution pour le budget de l'Europe. Depuis sa cr\u00e9ation le France d\u00e9pense bien plus d'argent que les autres partenaires pour l'arm\u00e9e, le budget et la recherche de la d\u00e9fense nationale est bien plus importante que celle de l'Allemagne et cela depuis plus de 50ans cela repr\u00e9sente une somme colossale (Plusieurs dizaines de milliards d'euros) la forme \u00e9conomique de l'Allemagne qui n'a pas cette contrainte se comprend mieux, et sans la France la d\u00e9fense Europ\u00e9enne est quasiment inop\u00e9rante (Nucl\u00e9aire, Porte Avions, Force d'interventions, Projections a l'Etranger)\u00a0encore plus vrai que maintenant  l'Angleterre qui ne sera plus dans la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, Je demande que la contribution Fran\u00e7aise soit moins importante et que cette \u00e9conomie soit injecter dans la Justice et la sant\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'apartheid sexiste et l'in\u00e9galit\u00e9 des droits hommes-femmes dans ces pays sont aussi graves que l'apartheid raciste pass\u00e9 en 'Afrique du Sud&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas de 2 poids 2 mesures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'\u00e9galit\u00e9 homme-femme dans la loi doit conditionner aussi nos relations avec les autres pays.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre en place un protectionnisme Europ\u00e9en pour \u00e9viter le dumping social et fiscal; et si ce n'est pas possible l'intaurer ua niveau des fronti\u00e8res de notre Pays.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je consid\u00e8re qu'une sortie de l'UE est une obligation si on veut que la France retrouve sa prosp\u00e9rit\u00e9. L'UE nous a amen\u00e9 le ch\u00f4mage de masse, l'explosion de la pauvret\u00e9, une dette qui n'en finit de grimper et une aust\u00e9rit\u00e9 permanente. Sans oublier que la France a perdu sa souverainet\u00e9 puisque c'est Bruxelles qui d\u00e9finit la politique de la France par l'interm\u00e9diaire du GOPE.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gociation de tous les trait\u00e9s europ\u00e9ens sign\u00e9s depuis les ann\u00e9es 80 , qui privent la France de son ind\u00e9pendance nationale . &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour sortir de cette union ultra lib\u00e9ral, qui profite qu'au d\u00e9tenteurs de capitaux et \u00e0 la grande bourgeoisie. Pour un retour \u00e0 la comp\u00e9tition des nations et non \u00e0 la comp\u00e9tition des individus, pour un retour \u00e0 une souverainet\u00e9 du peuple fran\u00e7ais sur son territoire. Pour des fronti\u00e8res et des flux (mat\u00e9riels, humains, et financiers) surveill\u00e9s. Pour un Etat ma\u00eetre de sa cr\u00e9ation mon\u00e9taire, seul d\u00e9cideur des ses politique budg\u00e9taires (rigueur ou de type keyn\u00e9sienne). Attention Frexit ne rimes pas avec nationalisme effr\u00e9n\u00e9 et totalitarisme. de plus sortir de l'UE n'interdirait pas l'action commune d'une communaut\u00e9 europ\u00e9enne (type : \u00e9nergie, d\u00e9fense). &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tous les articles suivants d\u00e9truisent la France et les fran\u00e7ais :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;32 et 63 du TFUE : fixant l'impuissance des \u00e9tats d'agir lorsqu'une entreprise compte d\u00e9localiser juste pour faire du b\u00e9n\u00e9fice&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;106 du TFUE : organisant le d\u00e9mant\u00e8lement et la privatisation de nos Services publics (autoroutes \u00e0 Vinci, loterie du patrimoine..)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;121 du TFUE : s'attaquant aux protections sociales via les GOPE (baisse de la TVA,\u00a0g\u00e8le du SMIC..) et d\u00e9mant\u00e8le le droit du travail&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;168 et 169 du TFUE : la sant\u00e9 subordonn\u00e9e au profit, donnant la priorit\u00e9 \u00e0 la loi de l\u2019argent sur les imp\u00e9ratifs de la sant\u00e9 humaine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38 et 39 du TFUE : condamnant nos agriculteurs et p\u00eacheurs (course \u00e0 la productivit\u00e9, concurrence avec des pays \u00e0 bas salaire...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48 du TFUE : stipulant que toute modification des trait\u00e9s doit \u00eatre statu\u00e9 \u00e0 l'UNANIMITE des 28 \u00e9tats membres emp\u00eachant toute ren\u00e9gociations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 104 de Maastricht puis 123 de Lisbonne sur l'impossibilit\u00e9 des \u00e9tats de g\u00e9rer leur banque pour faire de l'inflation (loi giscard)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France doit d\u00e9cid\u00e9e des probl\u00e8mes nationaux que par elle m\u00eame, et ne pas se faire influencer par Bruxelles ni par l'Allemagne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous devons rester  ma\u00eetre de notre destin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater le big is beautiful qui privil\u00e9gie la concentration et la d\u00e9sertification . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obliger les multinationales \u00e0 r\u00e9investir localement une part des dividendes en proportion des consommateurs  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater d'exporter \u00e0 l'\u00e9tranger nos produits alimentaires. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Fin imm\u00e9diate des r\u00e8gles Europ\u00e9ennes , en vigueur , en mati\u00e8re de travail d\u00e9tach\u00e9 ; les charges pay\u00e9es par l'employeur seront celles du pays en cause et non plus celui d'origine .D\u00e9cision unilat\u00e9rale si n\u00e9cessaire .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Supprimer d\u00e9finitivement l'&lt;strong&gt;&lt;u&gt;octroi de mer&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; qui pourrie la vie des habitants des &lt;strong&gt;&lt;u&gt;Outre-Mer &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;qui subissent le vie ch\u00e8re. Tout est trop ch\u00e8re en Martinique, nous ne sommes pas des vaches \u00e0 lait.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STOP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Mettre fin \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Banque centrale europ\u00e9enne, modifier ses missions et statuts, autoriser le rachat de la dette publique directement aux \u00c9tats, interdire \u00e0 la BCE de couper les liquidit\u00e9s \u00e0 un \u00c9tat membre. Sans attendre, la Banque de France sera mise au service de ces objectifs.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;D\u00e9valuer l'euro pour revenir \u00e0 la parit\u00e9 initiale avec le dollar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mettre au pas la finance, prohiber les instruments financiers toxiques, taxer les transactions financi\u00e8res, contr\u00f4ler les mouvements de capitaux pour emp\u00eacher les attaques sp\u00e9culatives.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Organiser une conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur les dettes souveraines d\u00e9bouchant sur des moratoires, une baisse des taux d'int\u00e9r\u00eat, des r\u00e9\u00e9chelonnements et annulations partielles.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Arr\u00eater la lib\u00e9ralisation des service publics (rail, \u00e9nergie, t\u00e9l\u00e9coms\u2026).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mettre en place un protectionnisme solidaire\u00a0: arr\u00eat de la libre circulation des capitaux et des marchandises entre l'UE et les pays tiers, arr\u00eat des politiques de libre-\u00e9change qui ruinent les \u00e9conomies en d\u00e9veloppement et d\u00e9truisent l'industrie europ\u00e9enne, autorisation des aides d'\u00c9tat aux secteurs strat\u00e9giques.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mettre fin au dumping \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'UE par une politique volontariste et rapide d'harmonisation sociale et fiscale par le haut dans toute l'UE avec inscription d'une clause de non-r\u00e9gression des droits sociaux.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Refonder la politique agricole commune pour garantir l'autosuffisance alimentaire, la relocalisation et l'agriculture \u00e9cologique et paysanne.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Abandonner le march\u00e9 carbone et mettre en \u0153uvre une v\u00e9ritable politique de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre avec des crit\u00e8res de convergence imp\u00e9ratifs.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;En cas d'accord, le r\u00e9sultat des n\u00e9gociations sera soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum au peuple fran\u00e7ais qui d\u00e9cidera souverainement de sa participation \u00e0 l'Union europ\u00e9enne refond\u00e9e ou de la sortie.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019Union Europ\u00e9enne, c\u2019est =&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0LA PAUVRETE\u00a0: L\u2019U.E. nous a impos\u00e9 de contracter l\u2019\u00e9norme endettement aupr\u00e8s des banques priv\u00e9es avec des int\u00e9r\u00eats financiers (au lieu des pr\u00eats \u00e0 taux 0 \u00ab\u00a0avant l\u2019U.E.\u00a0\u00bb). Co\u00fbt pour les fran\u00e7ais 50 milliards d\u2019euros chaque ann\u00e9e\u00a0! Un beau fiasco de l\u2019Union Europ\u00e9enne\u00a0! \u2013 pas pour les banques, \u00e9videmment\u2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0LE CHOMAGE\u00a0: La destruction de nos entreprises qui sont plac\u00e9es en concurrence brutale, sans protection, avec celles des pays \u00e0 bas co\u00fbt, sans protection sociale ni environnementale. Il en r\u00e9sulte ch\u00f4mage, perte des cotisations sociales, des rentr\u00e9es fiscales, etc. et donc l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9e. L\u2019argent que la France donne \u00e0 l\u2019Union Europ\u00e9enne sert \u00e0 financer cette concurrence d\u00e9loyale\u00a0! Bref, la b\u00eatise totale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0LA POLLUTION\u00a0: les trait\u00e9s internationaux que l\u2019Union Europ\u00e9enne nous impose g\u00e9n\u00e8rent le plus \u00e9pouvantable trafic maritime que l\u2019on ait connu\u00a0: des milliers de bateaux (les tankers) dont chacun pollue autant que des millions de voitures, d\u00e9versent en ce moment leur poison sur tous les oc\u00e9ans du globe. C\u2019est 1000 fois sup\u00e9rieure \u00e0 la pollution de l\u2019automobile. En plus, le manque de respect des normes environnementales des pays avec lesquels nous sommes oblig\u00e9s de commercer (pas de fronti\u00e8re\u00a0! pas de protection douani\u00e8re\u00a0! interdit) favorise la pollution en permettant aux produits polluants de trouver acheteurs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0LA DICTATURE\u00a0: Ce sont les Commissaires europ\u00e9ens qui nous dirigent, car leurs d\u00e9cisions s\u2019imposent aux pays-membres. Le Parlement europ\u00e9en n\u2019est que consultatif. Ces Commissaires ont donc le vrai pouvoir, eux-seuls. Ils ne sont pas \u00e9lus, par personne, ils ne peuvent pas non plus \u00eatre renvoy\u00e9s par les peuples qu\u2019ils gouvernent. C\u2019est exactement la d\u00e9finition de la dictature.\u00a0Les \u00e9lus ne servent \u00e0 rien, rappelez-vous la phrase de Fran\u00e7ois HOLLANDE\u00a0\u00ab\u00a0Mon ennemi, c\u2019est le monde de la Finance\u00a0\u00bb, et devant, aussit\u00f4t \u00e9lu, prendre comme conseiller un pur produit de ce monde de la Finance\u00a0: un certain Emmanuel MACRON.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous devons sortir le plus vite possible de cette horreur. \u00a0La \u00ab\u00a0zone euro\u00a0\u00bb est celle o\u00f9 la croissance est la plus faible des pays \u00e9conomiquement d\u00e9velopp\u00e9s.\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Au sein de l'Europe il y a des Pays paradis fiscaux. Je demande l'exclusion de l'Europe si ces Pays ne cessent pas cela.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Supprimer l'aide au d\u00e9veloppement des pays africains qui refusent de reprendre leurs ressortissants dont la demande d'asile a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les ventes d'armes de la France (et des techniques de s\u00e9curit\u00e9) \u00e0 l'Arabie Saoudite et \u00e0 l' Egypte rel\u00e8vent du crime contre l'humanit\u00e9. Macron devrait \u00eatre en prison, ainsi que le pr\u00e9sident de Dassault, Thal\u00e8s et autres. Il est imp\u00e9ratif de reconvertir les usines d'armement en soci\u00e9t\u00e9s oeuvrant pour les nouvelles technologies en \u00e9nergies non polluantes : \u00e9oliennes, etc. ou pourquoi pas dans la recherche m\u00e9dicale afin de trouver des nouveaux m\u00e9dicaments bon march\u00e9s  disponibles pour tous ?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Europe\u00a0:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Europe des nations. Fin des directives de Bruxelles. Bruxelles devient un secr\u00e9tariat et non un gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.Suppression des commissaires. Maintient dans l'Euro mais suppression de la r\u00e8gle des 3% Obligation pour tous les importateurs en Europe de facturer en \u20ac. Institution de TVA \u00e9lev\u00e9es (30 \u00e0 50%) et diff\u00e9rente des TVA nationales ( lesquelles doivent \u00eatre moindres) pour les produits import\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour un monde plus juste, il faut que le travail soit mieux valoris\u00e9. Okay Macron, alors taxons au final les dividendes plus que les salaires. A l'\u00e9chelle de la France, c'est un suicide. Encore une fois l'exil des investissements sera brandi, alors portons cela \u00e0 l'echelle de l'europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et tant qu'a faire, m\u00eame raisonnement sur la taxe carburants des avions et bateaux. Encore une fois, la France seule p\u00e2tira et fera fuir chez ses voisins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour r\u00e9ussir \u00e0 un monde plus juste, il faut peser. Et en appliquant ces taxes, la France souffrirait de voir l'investissement partir autour. Mais \u00e0 l'echelle Europ\u00e9en, nous r\u00e9duirons les risques. Esp\u00e9rons cependant que l'Europe aura toujours suffisamment d'attractivit\u00e9 par rapport \u00e0 la Chine et les USA, en attendant qu'ils fassent de m\u00eame.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens pour uniformiser la fiscalit\u00e9 (Irlande, Pays Bas), traiter compl\u00e8tement le probl\u00e8me des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. Donner plus d\u2019importance au r\u00f4le du parlement europ\u00e9en. Il faut arr\u00eater la concurrence fiscale et sociale entre \u00e9tats Europ\u00e9ens. Il faut favoriser une convergence fiscale, sociale et environnementale au niveau des \u00e9tats europ\u00e9ens. Reprendre les diff\u00e9rents trait\u00e9s (CETA, TAFTA,\u2026) afin que les \u00e9tats ne soient pas soumis au bon vouloir des arbitrages priv\u00e9s. La taxation des entreprises doit \u00eatre faite par rapport \u00e0 sa production nationale, en r\u00e9sum\u00e9 taxer o\u00f9 elles produisent ind\u00e9pendamment du si\u00e8ge social, avec une taxation correspondant \u00e0 la moyenne europ\u00e9enne, soit 23% et non pas 5% comme vient de l\u2019annoncer LeMaire. Redonner la possibilit\u00e9 aux \u00e9tats d\u2019emprunter aupr\u00e8s de leur banque centrale respective.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Des prises de d\u00e9cisions des \u00e9lus europ\u00e9ens en pleine conscience et avec l'aval des citoyens sans c\u00e9der aux lobby .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un abandon pur est simple du d\u00e9ficit impos\u00e9 et arbitraire du fameux 3% DU d\u00e9ficit de l'\u00e9tat. Ceci est une aberration \u00e0  lh'heure ou relancer l\\\"\u00e9conomie est une n\u00e9cessit\u00e9. Cela tue le service public.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour que soit honor\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 qui disait non \u00e0 notre entr\u00e9 en Europe, ma proposition serait de proposer au RIC l'abrogation pure et simple du trait\u00e9 de Lisbonne se qui serait une demande pour le respect d\u00e9mocratique qui nous a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plus de clart\u00e9 sur le fonctionnement de l\u2019Europe &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Introduire et g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019\u00e9valuation des politiques publiques sur d\u2019autres crit\u00e8res que le PIB en imposant des Indicateurs de progr\u00e8s humain&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Instaurer la r\u00e8gle verte au niveau europ\u00e9en c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019interdiction de pr\u00e9lever davantage \u00e0 l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me que ce qu\u2019il est capable de supporter&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050 (\u00e9missions de CO\u00b2 inf\u00e9rieures \u00e0 ce que l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me peut absorber) et r\u00e9viser les objectifs nationaux, europ\u00e9ens et mondiaux de r\u00e9duction des \u00e9missions adopt\u00e9s lors de la COP21 pour atteindre cet objectif, revoir \u00e0 la hausse les objectifs de part d\u2019\u00e9nergies renouvelables et d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 horizon 2030&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Soutenir la proposition d\u2019un tribunal international de justice climatique et contre les \u00e9cocides (crimes \u00e9cologiques) pour juger \u00c9tats et multinationales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 R\u00e9former les agences europ\u00e9ennes de contr\u00f4le des m\u00e9dicaments, de l\u2019alimentation et de l\u2019environnement pour \u00e9radiquer les conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats et garantir leur ind\u00e9pendance\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Interdire les perturbateurs endocriniens par une d\u00e9finition stricte et des sanctions dissuasives&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Faire adopter une charte europ\u00e9enne des droits des animaux et lutter contre la maltraitance des animaux : interdiction des \u00e9levages en batterie, limitation du nombre d\u2019animaux par exploitation pour emp\u00eacher les fermes des 1 000 vaches par exemple, interdiction des s\u00e9vices sur animaux vivants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Prot\u00e9ger les animaux utilis\u00e9s \u00e0 des fins scientifiques dans le cadre du principe des \u00ab 3 R \u00bb : r\u00e9duction, remplacement et raffinement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Adopter un plan de sauvegarde pour la biodiversit\u00e9 en Europe int\u00e9grant la protection des abeilles et oiseaux, la gestion durable des for\u00eats et la pr\u00e9servation des for\u00eats primaires, ainsi que les tr\u00e9sors de biodiversit\u00e9 notamment dans les outre-mer pour enrayer la nouvelle vague d\u2019extinction des esp\u00e8ces&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Faire de l\u2019eau un bien commun, garantir sa gestion publique et garantir le droit \u00e0 l\u2019eau pour tou.te.s en instaurant la gratuit\u00e9 d\u2019un volume d\u2019eau essentiel. L\u00e9gif\u00e9rer sur la d\u00e9finition de nouveaux param\u00e8tres et seuils de contr\u00f4le de l\u2019eau sortie du robinet, sur la base du principe de pr\u00e9caution&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Interdire la brevetabilit\u00e9 du vivant et exiger du Luxembourg qu\u2019il renonce \u00e0 la possibilit\u00e9 de privatiser les ressources trouv\u00e9es dans l\u2019espace&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;si une entreprise d\u00e9localise elle ne pourra plus vendre dans le pays qu'elle a quitt\u00e9&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdire le travail d\u00e9tach\u00e9 en France &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lutte contre l'optimisation fisc ale : d\u00e9cisions doivent \u00eatre prise \u00e0 la majorit\u00e9 en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 (et non \u00e0 l'unanimit\u00e9)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Lutte contre les paradis fiscaux. Interdiction aux banques europ\u00e9ennes d'avoir des filiales ou repr\u00e9sentants dans ces pays (yc Ile de Man, Iles anglo-normandes).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Soumettre les fonctionnaires europ\u00e9ens \u00e0 l'imp\u00f4t.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France manque cruellement \u00e0 ses devoirs concernant des milliers de cas d'enl\u00e8vement d'enfants fran\u00e7ais \u00e0 l'international. Le dernier cas connu: \\\"il revient quand James? When is Jamie back?\\\" , enfant fran\u00e7ais de 8 ans, retenu aux Emirats Arabes Unis, priv\u00e9 de sa fratrie,de sa famille et de son pays natal depuis 1 an et demi, malgr\u00e9 un jugement fran\u00e7ais octroyant la r\u00e9sidence et le droit de garde exclusif des enfants en France, avec un droit de visite aux E.A.U . Grossi\u00e8re erreur du juge...comment peut-on octroyer un droit de visite dans un pays-Etat hors espace Schengen, et qui n'a pas ratifi\u00e9 la convention de la Haye??? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suite au non retour de l'enfant en fin de p\u00e9riode de droit de visite...Le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, les services consulaires sur place n'ont pas boug\u00e9 un seul petit doigt,sous pr\u00e9texte de ne pas froisser les relations diplomatiques avec certains de ces pays qui bafouent les droits de l'homme (et de l'enfant) en permanence... et c'est scandaleux!!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Etat fran\u00e7ais doit prendre ses responsabilit\u00e9s dans cette affaire, mais aussi dans toutes les affaires d'enl\u00e8vements internationaux d'enfants fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger. L'arm\u00e9e (il y a des nombreuses bases militaires fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e9tranger) doit \u00eatre r\u00e9quisitionn\u00e9e et un budget d\u00e9bloqu\u00e9 pour rapatrier ces enfants \u00e0 leur famille et dans leur pays, en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La justice fran\u00e7aise doit prendre des mesures de protection plus s\u00e9curisantes pour les ressortissants fran\u00e7ais et leurs enfants, et refuser d'accorder des droits de visite \u00e0 tout va et avec n'importe quel pays sans s'assurer qu'ils ont ratifi\u00e9 la convention de la Haye et que l'enfant ne puisse pas \u00eatre sorti de l'espace Shengen sans accord de deux parents et du juge en aval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France doit prendre ses responsabilit\u00e9s lorsqu'elle \u00e9choue lamentablement de garantir la protection de l'enfant fran\u00e7ais,e se doit de d\u00e9gager le budget et les ressources n\u00e9cessaires au bon rapatriement de l'enfant fran\u00e7ais concern\u00e9, sans d\u00e9lai.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Elections europ\u00e9ennes pour \u00e9lire les Commissaires et le pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Plafond des salaires pour l'ensemble des repr\u00e9sentants europ\u00e9ens (ex parlementaires max 5000/mois + 500 euros de frais/mois)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suppression des avantages parlementaires/commissaires/pr\u00e9sidents (enveloppe de frais, remboursements des transports....retraites...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas de cumul de mandat europ\u00e9en et national (soit d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en soit maire de sa ville pas les deux en m\u00eame temps)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D\u00e9claration de conflit d'int\u00e9r\u00eat obligatoire pour les repr\u00e9sentants dans l'Union.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interdiction de passer de fonctionnaire europ\u00e9en pour aller dans le priv\u00e9 (multinationales ou banque d'investissement)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publier tous les budgets et rapports pour les citoyens europ\u00e9ens. (transparence)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mise en place du R\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne europ\u00e9en&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D\u00e9claration fiscale commune et \u00e9gale pour tous les Etats membres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une politique commune et imm\u00e9diate contre le changement climatique et la transition \u00e9cologique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Union Europ\u00e9enne signifie \u00eatre ensemble et non \u00e0 la guerre \u00e9conomique et social au sein de l'Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ce site est stalinien&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eat du transfert du parlement europ\u00e9en de Bruxelles \u00e0 Strasbourg&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aux prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes votons pour celles et ceux qui s'engagent \u00e0 faire du futur Parlement europ\u00e9en le propulseur pour une R\u00e9publique europ\u00e9enne, solidaire et \u00e9cologiste.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Posez la question aux allemands de savoir si leur objectif est la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite en Europe en continuant \u00e0 accumuler des exc\u00e9dents budg\u00e9taires et obliger les autres pays \u00e0 appliquer une politique d'aust\u00e9rit\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Condamner et punir l'antisionisme en France c'est condamner et punir toute personne qui d\u00e9nonce le massacre des palestiniens et la colonisation de la Palestine. Rappelons que l'ONU a condamn\u00e9 le sionisme. En 1974 (La r\u00e9solution 3379) l'ONU consid\u00e8re que le \\\"sionisme est une forme de racisme et de discrimination raciale\\\".&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Que pour toutes affectations les domiens soient prioritaires afin d \u00e9viter des d\u00e9racinements familiaux. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'imp\u00f4t sur les Soci\u00e9t\u00e9s (IS) ne devrait plus \u00eatre national mais Europ\u00e9en pour alimenter directement le budget Europ\u00e9en&lt;/p&gt;&lt;p&gt;et ainsi mettre fin au dumping fiscal d'\u00e9tats voyous&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'Europe des 27 est malade; il faut revenir a une Europe a 8 ou10, avec des convergences r\u00e9elles sur le plan \u00e9conomique, culturel, politique ,soci\u00e9tal;  et avec des accords circonstanciels  vis a vis des autres pays europ\u00e9ens ;  l' Europe actuelle   ,c'est juste du business , il n'ya aucune id\u00e9e politique!  (par exemple du temps du president Sarkozy le rapport qu'avait fait  J Attali  proposait sur le modele d'Erasmus de faire r\u00e9aliser a tous les jeunes europ\u00e9ens en formation technique un s\u00e9jour d'apprentissage dans un autre pays que le leur, quelle belle id\u00e9e! )  les \\\" hauts fonctionnaires \\\" et les \\\"politiques \\\" qui ont pouss\u00e9 a cet \u00e9largissement devraient etre sanctionn\u00e9s ; si l'on ne cr\u00e9e pas une Europe  des Citoyens , ce n'est pas la peine ...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;Nous \u00e9tions 6, puis 12, puis... Et c'est d\u00e9sormais la foire d'empoigne car personne n'attend de l'Europe ce qu'elle pourrait apporter et dans l'esprit et dans son organisation. Par-dessus le march\u00e9, N. Sarkozy s'est assis sur le NON massif des fran\u00e7ais au projet de constitution, lors du r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 !&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;Je suis fran\u00e7ais jusqu'aux bouts des ongles et europ\u00e9en de c\u0153ur, j'ai vot\u00e9 contre le projet de constitution car c'\u00e9tait une farce, un simple trait\u00e9 \u00e9conomique visant ) lib\u00e9rer le march\u00e9 de toutes les contraintes. On continue d'en voir le r\u00e9sultat... Et Mme Merkel, voici quelques jours et malgr\u00e9 le mouvement des gilets jaunes r\u00e9clamant plus de services publics, rappelait au pays membres la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la privation de ces fameux services... On se marre ! Non, il faut en pleurer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;L'Europe \u00e0 27 (j'en perds le compte) ne fonctionne pas. Il faut revenir en arri\u00e8re et la refonder autour des pays cr\u00e9ateurs ; \u00e0 6 c'est bien (France, Allemagne, Italie, Espagne, Angleterre (mais au pas l'Angleterre...), pays du Nord). Nouvelle configuration qui n\u2019exclurait pas les autres pays mais leur donnerait le temps de se pr\u00e9parer \u00e0 entrer dans l'Europe de demain, une Europe fond\u00e9e sur une constitution vraie, des normes \u00e9conomiques communes, une fiscalit\u00e9 commune, un march\u00e9 commun, une l\u00e9gislation sociale commune, un budget commun pour la recherche, etc. Bref, une Europe ayant un vrai projet dans lequel les citoyens pourraient s'identifier, adh\u00e9rer, accompagner aussi. Mais cette Europe ne doit pas se construire contre les peuples au profit du capital, mais avec les peuples et pour les peuples.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;Et pourquoi la constitution Europ\u00e9enne ne commencerait pas ainsi :\\\" &lt;/span&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;Les peuples europ\u00e9ens sont libres et \u00e9gaux en droits\\\"&lt;/strong&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;. Suivi de \\\"&lt;/span&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;Les droits et les devoirs du citoyen europ\u00e9en\\\". &lt;/strong&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-normal\\\"&gt;L\u00e0 \u00e7a ressemble \u00e0 quelque chose qui me parle... Il faut juste construire tout le truc autour !  Mais je suis s\u00fbr qu'on ne sera europ\u00e9en que si le projet nous parle dans son int\u00e9gralit\u00e9, et que ce projet constitue un avenir pour les peuples qui y adh\u00e8rent. Droits et devoir... et pas seulement les devoirs ! &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;DANS le domaine sportif, lorsque vous voulez participer \u00e0 un tournoi de Football, VOUS DEVEZ \\\"respecter\\\" LES REGLES DE BASE de ce jeu . . .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNE \u00e9quipe de POLO ne pourrait pas \\\"participer\\\" \u00e0 la Coupe du MONDE de Football ... ! ! !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DEPUIS l'av\u00e8nement des capacit\u00e9s de communication, ON NE PEUT PAS \u00eatre sans savoir ce qui se passe dans les 4 coins du MONDE ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il n'est pas n\u00e9cessaire d'avoir fait l'ENA pour \\\"comprendre\\\" que les pays constituants l'UNION EUROP\u00c9ENNE ne sont pas tous \\\"\u00e9gaux\\\" dans les r\u00e8gles sociales / fiscales / salariales ..&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SEULS LES SP\u00c9CULATEURS \\\"arrivent\\\" \u00e0 s'entendent A MERVEILLE pour ponctionner les peuples et faire des profits colossaux ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;QUAND LE POUVOIR FINANCIER est \u00e0 son apog\u00e9e alors il \\\"g\u00e9n\u00e8re\\\" des sp\u00e9culations de fa\u00e7on r\u00e9currente en pensant faire encore plus de profits ... ARRIVE alors un crak boursier ... ET QUI s'en \\\"remet le plus vite\\\" ... LES SP\u00c9CULATEURS qui sont \u00e0 l'origine du dysfonctionnement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'EUROPE n'est pas ... ET NE SERA PAS LES ETATS UNIS ... NI LA RUSSIE ... et encore moins LA CHINE ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IL serait temps de \\\"reprendre\\\" les commandes de LA FRANCE PAR LA \\\"gouvernance FRANCAISE ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il n'est pas question de sortir de l'UNION Europ\u00e9enne ... Il est question de ne PAS SUBIR LES \\\"dictats\\\" de la Commission Europ\u00e9enne ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'EUROPE DOIT \\\"favoriser\\\" l'\u00e9mergence POSITIVE des pays EUROPEENS EN PARTENARIAT ET NON EN CONCURRENCE ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LES \\\"accords commerciaux\\\" comme ceux sur la \\\"viande canadienne\\\" doivent \u00eatre BANNIS ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et pour FINIR ... \u00e0 moins de \\\"refaire\\\" LA MAP MONDE:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LA TURQUIE ne fait pas \\\"partie\\\" de l'EUROPE ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TOUS LES PAYS ayant une c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne NE FONT PAS PARTIE DE L'EUROPE ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour \\\"aller quelque part\\\", IL FAUT \\\"savoir\\\" d'o\u00f9 l'on vient pour ne pas \\\"TRAHIR\\\" LE PASS\u00c9 ...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Que nous soyons plus les toutous de Madame Merkel et de celle qui va la remplacer.  Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique  est devenu un titre honorifique ! tout se d\u00e9cide \u00e0 Bruxelles ! nous sommes soumis, \u00e0 une forme de dictature administrative Europ\u00e9ennes !\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous avons le droit de choisir notre mode de vie ! Ils n'ont aucun droit de\u00a0nous imposer le leur !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Retrouver sa monnaie nationale pour pouvoir g\u00e9rer son \u00e9conomie et ne plus avoir \u00e0 ob\u00e9ir aux directives de la BCE \u00e0 Francfort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pouvoir d\u00e9caler sa monnaie si l'\u00e9conomie en a besoin, etc...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les gens veulent sortir de l'Europe car elle est tout sauf sociale, changement de politique : Europe proche des peuples, Europe \u00e9cologique, Europe par le Peuple et pour le Peuple&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;a href=\\\"https://t.co/NrOBVPAGCg\\\"&gt;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0L'extermination de l'industrie fran\u00e7aise par l'image Le Club est l'espace de libre expression des abonn\u00e9s de Mediapart. blogs.mediapart.fr\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;/a&gt; la France n'a plus la souverainet\u00e9 elle ne bat plus monnaie elle ne d\u00e9cide plus des lois puisque c'est les GOPE qui nous dictent nos lois ,nous ne sommes plus maitre de notre justice c'est la cours de justice europ\u00e9enne qui d\u00e9cide et le 4 eme point nous ne sommes plus maitre de notre d\u00e9fense c'est l'Otan qui d\u00e9cide ...bref nous ne sommes plus un \u00e9tat souverain mais une province de l'Europe , tout cela a amen\u00e9 la destruction de notre industrie et les probl\u00e8mes sociaux fran\u00e7ais qui en d\u00e9coulent &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;donner un vrai pouvoir au parlement qui n'est qu'un parlement d'op\u00e9rette actuellement et supprimer tous les anciens politicards qui pantouflent \u00e0 Bruxelles , Moscovici , Harlem D\u00e9sir tous cas\u00e9s avec des salaires ind\u00e9cents&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gocier   le  seuil  de  3  % de   d\u00e9ficit  impos\u00e9  au  \u00e9tats  membres  de  l   union  europ\u00e9enne  par  le  trait\u00e9  constitutionnel  de  2005&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut d\u00e9coloniser \\\"l'hexagone\\\".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France se limite aux territoires de langue d'oil uniquement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Occitanie, la Catalogne, le Pays Basque, la Bretagne, la Flandre, l'Alsace, la Corse... ne sont pas la France !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut les lib\u00e9rer...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces futurs \u00e9tats libres ont vocation \u00e0 int\u00e9grer une Europe d\u00e9mocratique et f\u00e9d\u00e9rale sur le mod\u00e8le des USA. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Chaque \u00e9tat europ\u00e9en devrait recouvrer sa capacit\u00e9 de cr\u00e9ation mon\u00e9taire dans la limite des 3% de d\u00e9ficit budg\u00e9taire.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Qui ne souhaite pas vivre chez lui plut\u00f4t que de s'expatrier. Plusieurs pays du Sahel ne pourraient-ils pas mettre en place avec la coop\u00e9ration \u00e9troite des bailleurs de fonds (Union Europ\u00e9enne) ,\u00a0des programmes de revenus de base\u00a0(RB) ?\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Des revenus de base pour des jeunes des pays du Sahel\u00a0les plus pauvres\u00a0: Niger, Tchad, Mauritanie\u2026..\u00a0Et la Tunisie, pays o\u00f9 les jeunes se d\u00e9sesp\u00e8rent malgr\u00e9 la R\u00e9volution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Des programmes ont lieu en Afrique,\u00a0au Kenya, &lt;a href=\\\"https://www.pupi.fr/uploaded/namibie-les-miracles-du-revenu-minimum.docx\\\"&gt;&lt;u&gt; en Namibie par exemple&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;. Programme mis en place\u00a0dans un village par les \u00e9glises et les syndicats. Les r\u00e9sultats sont surprenants. Nous devrions nous en inspirer et bien \u00e9tudier ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourquoi ne pas tenter la m\u00eame solution pour 2\u00a0\u00e0 3 millions de jeunes de 17 \u00e0\u00a025/28 filles et gar\u00e7ons\u00a0qui recevraient ce RB\u00a0 (le SMIC local) pendant deux ans avec une interruption d\u2019un ann\u00e9e de versement, certains voudraient que le montant soit r\u00e9duit la seconde ann\u00e9e\u00a0. Pour 2 \u00e0 3 millions de jeunes il faudrait 3 milliards d'euros \u00e0 r\u00e9partir entre les 27. Cette somme est \u00e9quivalente \u00e0 ce que donne l'UE \u00e0 la Turquie pour entretenir les refugi\u00e9s sur son sol. Il faudrait que les m\u00e9canismes administratifs de distributions, sans doute difficiles \u00e0 mettre en place, soient bien \u00e9tudi\u00e9s, pour que les allocations parviennent bien \u00e0 ceux qui devraient b\u00e9n\u00e9ficier.\u00a0Une\u00a0organisation am\u00e9ricaine (give directly) distribue directement les fonds aux int\u00e9ress\u00e9s en utilisant les t\u00e9l\u00e9phones mobiles. Pendant ces 3 ans les jeunes (les filles de cet \u00e2ge sont plus nombreuses que les gar\u00e7ons) recevraient une formation \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise. Un comit\u00e9 d'audit europ\u00e9en repr\u00e9sentant toutes les tendances politiques v\u00e9rifierait r\u00e9guli\u00e8rement les r\u00e9sultats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0Avec le lien ci-dessous vous aurez des avis sur cette proposition\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.pupi.fr/actualite-486-propositions-sur-les-migrations.html&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Prendre des le\u00e7ons des peuples de l'Union Europ\u00e9enne les plus favorables en toute mati\u00e8re.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faisons de cette Europe une Europe digne et qui ouvre de meilleurs lendemains pour tous.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le fonctionnement de L'EUROPE est bas\u00e9 sur une politique N\u00e9olib\u00e9rale. Le n\u00e9olib\u00e9ralisme est une doctrine qui pr\u00f4ne une libert\u00e9 maximale pour les entreprises et le minimum d\u2019intervention de l\u2019Etat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il en d\u00e9coule\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0une d\u00e9r\u00e9gulation des march\u00e9s qui doivent se r\u00e9guler par eux-m\u00eames par le jeu de la concurrence \u00ab\u00a0la loi du march\u00e9\u00a0\u00bb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0une disparition du secteur public au profit du priv\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le N\u00e9olib\u00e9ralisme accro\u00eet de fait les in\u00e9galit\u00e9s sociales puisqu\u2019il sert les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s au d\u00e9triment de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est malheureusement le seul point commun qui relie les 28 pays membres de l'Europe. Ceux qui ont mis en place ce syst\u00e8me se nourissent des in\u00e9galit\u00e9s produites et participent grandement au fait que 1% de la population se partage la m\u00eame richesse que les 99% restants. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut combattre cel\u00e0. Une des pistes serait d'uniformiser un SMIC, les syst\u00e8mes de sant\u00e9, les syst\u00e8mes de protections sociaux, le code du travail, un syst\u00e8me fiscal, les m\u00eames pour tous les Etats membres. Faire une Europe sociale et fiscale en remettant l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au sommet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;laisser \u00e0 chaque Etat membre et par r\u00e9f\u00e9rendum les domaines dans lequels il souhaite s'engager dans une r\u00e9glementation europ\u00e9enne &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater que UE fasse la pluie et le beau temps, ce n'est pas \u00e0 elle de d\u00e9cider ce qui bon ou mauvais pour notre pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arr\u00eatons aussi qu'elle soit dirig\u00e9e par les lobbys et mafieux en tout genre qui ne s'int\u00e9ressent qu'\u00e0 leur propre profit, sans \u00e9tat d'\u00e2me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ils tuent avec leurs pesticides les abeilles,empoisonnent les sols etc ... tout cela sans vergogne ni contestation de ces fameux \\\"d\u00e9put\u00e9s Europ\u00e9ens\\\" tous corrompus au maximum, \u00e0 la botte des lobbys. Un d\u00e9sastre.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortie de l'UE, de l'euro et de l'OTAN&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;arr\u00eater la forfaiture du vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 des pays europ\u00e9ens. Et exiger comme dans chaque pays membre un vote \u00e0 la majorit\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Apporter un soutien militaire indefectible \u00e0, jusque l\u00e0, nos alli\u00e9s Kurdes en Syrie et en Irak avant que la Turquie ne les fassent dispara\u00eetre. Ils se sont montr\u00e9s tr\u00e8s efficaces contre l'organisation Etat Islamique et demandent une autonomie dans la r\u00e9gion.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eviter que l'exemple d'Afrine ne se reproduise. Les Kurdes ont fait appel \u00e0 la France. Il faudrait envoyer une \\\"force d'interposition\\\" afin \\\"d'apaiser la r\u00e9gion\\\". On interdirait en revanche les Kurdes d'attaquer ou de destabiliser la Turquie afin de rassurer notre \\\"alli\u00e9\\\" turque. On pourrait creer une zone tampon franco-turque au nord de la Syrie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00e9galit\u00e9 des salaires hommes\u00a0/femmes tout de suite dans toute l'Europe, r\u00e9gler le probl\u00e8me des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s et des d\u00e9localisations inter-europe, imposer \u00e0 chaque pays de cr\u00e9er son SMIG, son seuil de pauvret\u00e9, ainsi qu'une couverture sociale digne, obligation d'indexer les retraites sur l'inflation, d\u00e9fendre les valeurs de la la\u00efcit\u00e9, une juste r\u00e9partition des migrants en fonction du nombre d'habitants de chaque pays et de son nombre de migrants d\u00e9j\u00e0 accueillis, fin de la loi de Dublin,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'OTAN est en train de nous imposer de d\u00e9membrer notre industrie d'armement, mettant en p\u00e9ril notre capacit\u00e9 \u00e0 nous d\u00e9fendre de fa\u00e7on autonome, tout en nous entra\u00eenant dans des guerres ill\u00e9gales (Syrie Libye etc)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Harmonisation des normes sanitaires au sein de tous les pays europ\u00e9ens&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;De ce que je sais modestement, et ceci avant l'entr\u00e9e dans l'UE, la Banque de France avait deux r\u00f4le important dans l'\u00e9conomie du pays : assurer la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et la facilitation de l'investissement par des pr\u00eats avantageux ou le rachat de dettes aux entreprises de toutes tailles pour leurs permettre d'investir (Emploi, \u00e9quipements, d\u00e9veloppement d'activit\u00e9s etc..) en d'autres mots favoriser la croissance \u00e9conomique en conformit\u00e9 avec la politique \u00e9conomique d\u00e9finit par le gouvernement. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;J'attends et nous devrions attendre la m\u00eame chose de la part de la Banque Centrale Europ\u00e9enne (BCE), hors de ce que j'ai pu voir sur le site de la banque centrale ( https://europa.eu/european-union/about-eu/institutions-bodies/european-central-bank_fr) ou entendre, le r\u00f4le de la BCE est surtout sur la stabilisation des prix donc le combat contre l'inflation et n'est aucunement mentionn\u00e9e l'aide aux d\u00e9veloppement des entreprises ou encore l'investissement dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle au sein de l'UE. Je pense que dans un contexte o\u00f9 les gouvernements de beaucoup de pays comme le n\u00f4tre privil\u00e9gient des politiques d'aust\u00e9rit\u00e9s, cette aide aux entreprises de la part de la BCE serait la bienvenue selon moi.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La communaut\u00e9 Europ\u00e9enne est, je le crois, une excellente chose pour tout le continent mais je pense qu'il est vraiment n\u00e9cessaire d'en revoir le fonctionnement :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1- certains pays n'avaient pas vraiment vocation \u00e0 l'int\u00e9grer du fait de leur \u00e9normes diff\u00e9rences \u00e9conomiques, sociales et culturelles je pense qu'il aurait fallut limiter la participation des pays comme la Bulgarie, Croatie, Hongrie, Lituanie, Lettonie, R\u00e9p.Tcheque, Roumanie, Slovaquie et Slov\u00e9nie pour leur laisser le temps de rattraper leur retard et se mettre au niveau. Dans un premier temps des accords commerciaux favorables suffisaient !!  Il est toujours temps de revenir en arri\u00e8re. Quoiqu'il en soit il faudrait \u00e8tre plus rigoureux et exclure ceux qui ne respectent pas les r\u00e8gles de l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2- Des pays comme Malte, les Pays-Bas, L'irlande et le Luxembourg font de l'\u00e9vasion fiscale un moteur de leur \u00e9conomie au d\u00e9triment des autres membres, c'est inadmissible et cela devrait leur \u00e8tre interdit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3- Une gouvernance Europ\u00e9enne ne parait pas etre un bonne chose, nos vieux pays sont trop diff\u00e9rent les uns des autres, des accords de coop\u00e9ration et d'entente sur tous les plans entre pays seraient largement suffisant et pour cela il faut supprimer le parlement Europ\u00e9en qui ne sert pas vraiment \u00e0 grand chose mais qui coute tr\u00e9s cher en fonctionnement. Ce parlement ressemble surtout \u00e0 une grande plateforme de lobbyistes de tout bord qui s'arrangent entre eux.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faudrait supprimer les privil\u00e8ges exorbitants des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens. Parmi eux, un nombre important de \\\"recas\u00e9s\\\", apr\u00e8s avoir subi des \u00e9checs \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9lections nationales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une prime de pr\u00e9sence leur est vers\u00e9e, les transports pour se rendre \u00e0 Bruxelles ou \u00e0 Strasbourg sont gratuits.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un m\u00e9nage dans cette institution s'impose.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Pour une Union europ\u00e9enne des peuples. Mais pas celle du \\\"dumping social et fiscal\\\"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;L\u2019Union europ\u00e9enne a des avantages et des inconv\u00e9nients. Elle nous apporter une certaine paix (\u00e0 moins que ce soit la paix qui ai permis l'UE ?), des facilit\u00e9s pour d\u00e9couvrir le patrimoine et la culture de nos voisins sans avoir besoin de faire des d\u00e9marches administratives de visa, elle a fait baisser le cout des communications et de la data. La monnaie unique permet certes de payer partout, c'est pratique m\u00eame si elle a surtout profit\u00e9 a peu de pays, dont l'Allemagne. Les autres pays sont eux devenus moins comp\u00e9titifs qu'avant \u00e0 cause de la plus forte appr\u00e9ciation de cette nouvelle monnaie.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Mais elle a en son sein beaucoup de travers qu'il faudrait arriver a faire supprimer :&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=\\\"color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Des imp\u00f4ts, mais pas pour tout le monde, gr\u00e2ce aux pays qui ont pour mod\u00e8le \u00e9conomique d\u2019\u00eatre un paradis fiscal comme l'Irlande qui attire toutes les grandes entreprises et les emplois de \\\"support\\\" qui vont avec. Mais aussi Malte, Pays bas, Luxembourg, Bulgarie,Belgique ... C'est la course au moins-disant fiscal au d\u00e9triment des finances publiques globales.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=\\\"color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Du travail d\u00e9tach\u00e9, mais aucune harmonisation des salaires minimums et des droits sur les mieux-disants.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=\\\"color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Les lobbyistes qui influencent les d\u00e9put\u00e9s contre les citoyens : non-interdiction de pesticides, \u00e9tiquette alimentaire tricolore refus\u00e9.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Arr\u00eater les financements des banques : Le rachat de dette ou \\\"quantitative easing\\\" (QE) n'a pas d'exemple ou \u00e7a a vraiment fonctionn\u00e9. Les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat des pr\u00eats : la banque vient avec des titres de dette europ\u00e9enne comme s\u00e9curit\u00e9 pour avoir des liquidit\u00e9s aupr\u00e8s de la BCE, pr\u00eat qu'elle font ensuite aux \u00e9tats avec un taux plus \u00e9lev\u00e9 - Cherchez l\u2019interm\u00e9diaire inutile dans cet exemple !&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;la France se singularise dans tous les domaines par une grande diff\u00e9rence avec les autres pays europ\u00e9ens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harmoniser dans tous les secteurs (fiscal, social, migratoire, \u00e9ducatif,sant\u00e9) en se rapprochant de la moyenne europ\u00e9enne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;sinon, on sort de l'Europe et on reste un bon petit village gaulois&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;immigration non control\u00e9e interdite et revoi imm\u00e9diat des d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une Europe des nations &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Comme les anglais il est grand temps  de donner l'ind\u00e9pendance \u00e0 tous ces territoires d'outre mer et \u00eeles des Antilles qui nous co\u00fbtent affreusement chers et ne rapportent rien :le co\u00fbt approximatif est de l'ordre de 20 milliards ,apr\u00e8s tout c'est avec nos imp\u00f4ts et cette somme importante serait surement mieux utilis\u00e9e chez nous en m\u00e9tropole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cordialement et prenons le temps d'y r\u00e9fl\u00e9chir&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Dire non au syst\u00e8me europ\u00e9en qui favorise \u00e0 Bruxelles le deux poids deux mesures entre les pays, car on leur laisse le choix d'\u00eatre plus ou moins strict et contraignant dans la transposition des directives europ\u00e9ennes cr\u00e9ant des in\u00e9galit\u00e9s entre les territoires et les pays \u00a0et favorisant ainsi la concurrence d\u00e9loyale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;faire un RIC dans tous les pays de l'union ou chez ceux qui le veulent pour une remise \u00e0 plat de l'UE et sa transformation en une conf\u00e9d\u00e9ration d'\u00e9tats nations!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;1) Sensibiliser et expliquer \u00e0 la population:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;comment l'on justifie une dette publique apr\u00e8s une faillite frauduleuse des banques pour faire dispara\u00eetre les acquis sociaux par plans d'aust\u00e9rit\u00e9 et qu'ensuite l'on pense relever le pays par comp\u00e9titivit\u00e9, arr\u00eat de l'ISF etc...&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2) Proposer le FREXIT \u00e0 la population (d\u00e9bats, ass.citoyennes, etc...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3) Si un grand nombre le souhaite, demander le referendum de la sortie ou non de la France de l'U.E&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'union europ\u00e9ennes votent des lois qui n'ont n'y queue n'y t\u00e8te. La France est la France, l'Allemagne et l'Allemagne. Ceux qui votent ses lois sont aussi hors sols. Trop d'argent de gaspiller pour ces technocrates qui ne pense qu'a eux. Chaque pays vies diff\u00e9remment ont ne peu imposer les choix et les devoirs que sur se qui repr\u00e9sente la communaut\u00e9 europ\u00e9ennes.  l'Allemagne ne doit pas etre le centre de la terre.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;autod\u00e9termination des peuples respect\u00e9e&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Force est de constater que les institutions europ\u00e9ennes NE FONCTIONNENT PAS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les causes de cet \u00e9chec, donc de la gabegie qui en d\u00e9coule, sont les suivantes\u00a0: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au d\u00e9part, 2 pays, la France et la Grande Bretagne briguaient le contr\u00f4le du syst\u00e8me, chaque pays avec une philosophie et un objectif diff\u00e9rent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les Anglais, afin de s\u2019assurer le contr\u00f4le financier de cette institution, se sont appuy\u00e9s sur 3 points\u00a0: la langue anglaise, consid\u00e9r\u00e9e \u00e0 cette p\u00e9riode comme la langue majeure dans le monde, le soutien US qui voyait l\u2019Union Europ\u00e9enne comme un concurrent, la main mise sur les ressources de base (mini\u00e8res en particulier). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les Fran\u00e7ais, pour des raisons diam\u00e9tralement oppos\u00e9es se sont appuy\u00e9s sur les Allemands, les Belges et le Luxembourg avec des objectifs \u00e9conomiques\u00a0dans la suite logique des accords \u00ab\u00a0Charbon-Acier\u00a0\u00bb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ces conditions premi\u00e8res s\u2019est ajout\u00e9e la multiplication incontr\u00f4l\u00e9e des pays adh\u00e9rents.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est donc n\u00e9cessaire de repenser un nouveau syst\u00e8me qui ne peut s\u2019appuyer sur celui existant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La seule voie envisageable est la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau cadre en remplacement de l\u2019actuel et sans lien avec celui ci. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est donc n\u00e9cessaire de poursuivre, en l\u2019acc\u00e9l\u00e9rant, ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 engag\u00e9, c\u2019est \u00e0 dire un rapprochement, voire une int\u00e9gration des instances gouvernementales fran\u00e7aises et allemandes par harmonisation et\u00a0/ou agr\u00e9gation des minist\u00e8res r\u00e9galiens. Une telle position -forte- entra\u00eenera le ralliement d\u2019autres pays, en particulier ceux de la zone Euro, pour, \u00e0 terme cr\u00e9er un gouvernement unique appel\u00e9 Europe dont le si\u00e8ge existe d\u00e9j\u00e0\u00a0: le Parlement de Strasbourg.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ce pays devra avoir une structure \u00ab\u00a0F\u00e9d\u00e9rale de R\u00e9gions\u00a0\u00bb\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- pour valoriser les r\u00e9gions aux plans historiques, culturels et \u00e9conomiques,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- pour \u00e9viter les probl\u00e8mes de la \u00ab\u00a0supra nationalit\u00e9\u00a0\u00bb,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- r\u00e9soudre les questions \u00e9pineuses des r\u00e9gions frontali\u00e8res,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- accueillir de nouveaux pays qui, alors, DOIVENT accepter la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale en oubliant les leurs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il sera \u00e9galement n\u00e9cessaire de r\u00e9diger une Constitution, qui ne ressemblera pas \u00e0 celle pr\u00e9sent\u00e9e et rejet\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment. Elle devra proposer des &lt;strong&gt;&lt;em&gt;objectifs g\u00e9n\u00e9raux&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pour une vie en commun et non pas une litanie de r\u00e8gles permettant \u00e0 chacun d\u2019y trouver son pseudo bonheur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est de plus n\u00e9cessaire de constater que l'Europe \u00ab\u00a0implose\u00a0\u00bb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'une part \u00e0 cause du Brexit. Sur ce point, il est possible d'affirmer une fois encore combien les anglais ne sont pas des partenaires fiables. Non seulement, sous Tatcher, ils avaient obtenu des Europ\u00e9ens le \u00ab\u00a0beurre\u00a0et l'argent du beurre\u00a0\u00bb, mais, aujourd'hui, apr\u00e8s un vote les concernant seuls, ils imaginent que l'Europe ne peut \u00eatre sans eux, donc, ils demandent le reste de la cr\u00e8me ayant permis de faire le beurre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'autre part, suite \u00e0 la scission politique entre les pays droitistes et les d\u00e9mocraties molles, sans compter sur les souhaits de mini implosions comme en Catalogne, et m\u00eame en Corse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le projet Montagne d'or en Guyane est une honte \u00e0 tous les niveaux &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1) Exploitation des minerais par des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es \u00e9trang\u00e8res &lt;/p&gt;&lt;p&gt;donc pas de d\u00e9veloppement \u00e9conomique local&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2) l'extraction de l'or \u00e0 cette \u00e9chelle necessite du mercure alors les populations autochtones d'Amazonie meurent d\u00e9j\u00e0 de leuc\u00e9mie et autres cancers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3) encore \u00e0 cause de cet orpaillage \u00e0 grande \u00e9chelle la deuxi\u00e8me plus grande ressource d'eau douce du monde est qui est fran\u00e7aise sera condamn\u00e9e \u00e0 \u00eatre canc\u00e9rig\u00e8ne. Alors qu'on le sait l'eau est vital et Les ressources s'\u00e9puisent des populations migrent d\u00e9j\u00e0 par manque d'eau. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Guyane est un territoire magnifique qui m\u00e9riterait plus de consid\u00e9ration et pourtant qui se meurt. On y recherche l'or si pr\u00e9cieux pour nos smartphones mais sans respect des habitants, de la faune et de la flore alors qu'elle est riche \u00e0 d\u00e9couvrir et ses ressources ben plus importantes que de l'or.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PROT\u00c9GER LA GUYANE AVANT LE CARNAGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NON A LA MONTAGNE D'OR&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Europe: celle d'aujourd'hui est une aberration, il faut en sortir et qu'elle soit refond\u00e9e totalement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Affaires \u00e9trang\u00e8res: l'ing\u00e9rence est un principe de base foul\u00e9 du pied quotidiennement il faut le remettre en principe directeur de toute relation ext\u00e9rieure.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Outre-mer: personnellement je n'ai pas le recul n\u00e9cessaire pour savoir en parler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Trop de travailleurs d\u00e9tach\u00e9s ne respectant pas la loi fran\u00e7aise et qui tuent nos emplois&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;je trouve anormal que je ne puis acheter sur internet en m\u00e9tropole ex: ( boulanger,leroy merlin et plein d'autres et partout en Europe ) ) bon de r\u00e9duction valable que pour la France m\u00e9tropolitaine,Corse,Monaco (pourquoi ?) impossible de jouer aux jeux TV ex: TF1 \u00e9galit\u00e9 des salaire entre le priv\u00e9 et le publique ( vie ch\u00e8re pour tous , pension et autres )&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdire les paradis fiscaux au sein de l'Union Europ\u00e9enne&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;oimmigration choisie et organis\u00e9e pour \u00e9viter que les racailles de passeurs s'enrichissent sur le dos des immigr\u00e9s qui ont de l'argent au d\u00e9part de leur pays &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;faire la propagande dans leurs pays d'origine que la France ce n'est pas le paradis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il vaut mieux que ces migrants donnent leur argent a de vrais compagnie de transport et au gouvernement qui les accueille &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'UE et l'euro sont un carcan \u00e9conomique et politique pour les peuples, qu'ils privent de leur souverainet\u00e9. Son fonctionnement est fondamentalement anti-d\u00e9mocratique, comme l'a proclam\u00e9 JC Juncker lui-m\u00eame (\\\"aucun vote d\u00e9mocratique ne peut l'emporter sur les d\u00e9cisions de l'UE\\\"). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En outre, l'ordo-lib\u00e9ralisme qui est la doctrine de l'UE est cause de d\u00e9vastations \u00e9conomiques et sociales : privatisations, destruction des services publics, ch\u00f4mage...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voir le cas de la Gr\u00e8ce !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La pr\u00e9tendue Dette (largement ill\u00e9gitime) sert \u00e0 renflouer les banques priv\u00e9es et \u00e0 enrichir les super-riches, qui pratiquent l'\u00e9vasion fiscale \u00e0 grande \u00e9chelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est urgent de d\u00e9loger ce pouvoir Macron-Medef, qui ob\u00e9it au doigt et \u00e0 l'oeil \u00e0 la Commissions de Bruxelles, et lutter tous azimuts (Assembl\u00e9e constituante populaire, sortie de l'UE et/ou de l'euro selon des modalit\u00e9s \u00e0 \u00e9tudier) pour recouvrer l'ind\u00e9pendance politique et financi\u00e8re de notre pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9duction des d\u00e9penses de repr\u00e9sentation \u00e0 l'\u00e9tranger. Exemple de l'ambassade de France en Italie : Est-il indispensable d'entretenir au frais du contribuable un palais Italien, monument historique ? (r\u00e9f\u00e9rence revue Capital)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Revoir les conditions d'emploi de certains de nos personnels d'ambassade (ambassadeurs, Tr\u00e9soriers, etc...) en faisant la part de la dignit\u00e9 de la fonction et de ce qui rel\u00e8ve de privil\u00e8ges de caste...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comparaison des co\u00fbts avec des pays de m\u00eame niveau \u00e9conomiques que nous&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;pour ou contre !!!pour une europe des nation pas f\u00e9d\u00e9rale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On sait que le lobbying est tr\u00e8s actif autour des repr\u00e9sentants europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles ; or , ce lobbying ne fait que satisfaire des int\u00e9r\u00eats financiers d'un petit nombre aux d\u00e9pends des peuples. C'est comme une sorte de corruption vis \u00e0 vis des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens (les exemples les plus connus sont ceux des industriels pharmaceutiques et chimiques, dont le c\u00e9l\u00e8bre couple Bayer/Monsanto)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On pourrait donc rendre ill\u00e9gal tout contact entre ces deux populations ( de la m\u00eame fa\u00e7on qu'une entreprise peut interdire \u00e0 ses cadres tout contact suspect avec des fournisseurs )&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Inscription dans la constitution europ\u00e9enne du referendum d'initiative citoyenne sur la base de la signature de 10% de la population de chaque pays soutenant une p\u00e9tition appelant \u00e0 un referendum quelque soit le sujet avec obligation d'appliquer dans tous les pays la decision prise&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Grand d\u00e9bat en perspective, \u00e0 part le fait de pouvoir circuler plus facilement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sinon, quand dans les propositions on entend: une baisse de la TVA, la France ne peut m\u00eame pas d\u00e9cider seule et doit passer par Bruxelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut retrouver une ind\u00e9pendance nationale qui veuille dire quelque chose, pouvoir battre sa monnaie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La monnaie commune n'a que le nom, mais 1\u20ac en France, n'a pas la m\u00eame valeur d'achat au Portugal ou en Gr\u00e8ce par exemple.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pas la peine d'aller voter pour ces \u00e9lections, ce n'est surtout pas Bruxelles qui va r\u00e9soudre nos probl\u00e8mes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les peuples europeens doivent reprendre en main les commandes de leur destin\u00e9e commune en mettant en place une constitution europeenne vraiment d\u00e9mocratique o\u00f9 les pouvoirs de d\u00e9cision n'appartiennent pas \u00e0 une technostructure mais aux peuples eux m\u00eames \u00e0 travers une r\u00e9elle repr\u00e9sentation et/ou par voie directe d'expression.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Se pr\u00e9parer et s'organiser pour une diminution de la mondialisation. Renforcer l'Europe : ne pas craindre d'en faire une forteresse (on en est loin) et d\u00e9velopper le travail proche.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il s'agit de d\u00e9noncer les dispositions du droit communautaire :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;qui prohibent les aides d'Etat,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;qui soumettent les services public \u00e0 la concurrence,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;qui obligent les services publics \u00e0 la rentabilit\u00e9.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Revoir le fonctionnement de cette Europe qui ne fonctionne pas du tout pour les peuples&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire sortir la France de l'Otan.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Proposer la sortie des trait\u00e9s europ\u00e9ens en coh\u00e9rence. Engager une proc\u00e9dure de r\u00e9vision des trait\u00e9s pr\u00e9vue par l\u2019article 48 du trait\u00e9 sur l\u2019Union europ\u00e9enne pour aboutir \u00e0 un nouveau trait\u00e9 fondateur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre la souverainet\u00e9 populaire notamment en mati\u00e8re sociale et budg\u00e9taire en abrogeant le pacte de stabilit\u00e9, le trait\u00e9 budg\u00e9taire, le semestre europ\u00e9en et le m\u00e9canisme de contr\u00f4le des budgets nationaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Reconna\u00eetre le droit \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes lorsqu\u2019un Etat estime que ses int\u00e9r\u00eats fondamentaux sont mis en cause selon les principes du compromis de Luxembourg et les exemptions accord\u00e9es \u00e0 certains \u00c9tats (opt-out)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Quand je ne vais pas au travail je ne suis pas pay\u00e9 et bien pourquoi des personnes peuvent \u00eatre des \u00e9lus de l\u2019europe Et ne vont que tr\u00e8s rarement nous repr\u00e9senter aux r\u00e9unions comme on peut le voir dans les emicycles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;presence obligatoire &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l'UE et de l'OTAN.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;QUITTER LA ZONE EURO&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 S\u2019engager dans la d\u00e9marche initi\u00e9e par l\u2019ONU pour un trait\u00e9 international contraignant les multinationales \u00e0 respecter les droits humains&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Combattre les privil\u00e8ges juridiques des multinationales et les m\u00e9canismes de r\u00e8glements des diff\u00e9rends entre investisseur et \u00c9tat permettant aux multinationales de se soustraire \u00e0 la justice ordinaire des \u00c9tats (tribunaux d\u2019arbitrage)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Imposer aux multinationales europ\u00e9ennes de respecter le droit europ\u00e9en en mati\u00e8re sociale et environnementale pour leurs activit\u00e9s hors de l\u2019UE, interdire aux multinationales op\u00e9rant en Europe d\u2019\u00eatre li\u00e9es \u00e0 des processus d\u2019accaparement de terres agricoles, de d\u00e9forestation, d\u2019exploitation des travailleurs\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Taxer enfin les transactions financi\u00e8res, interdire les instruments financiers toxiques (titrisation, ventes de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9, trading \u00e0 haute fr\u00e9quence), s\u2019opposer \u00e0 la constitution d\u2019un \u00ab march\u00e9 unique des capitaux \u00bb qui laisseraient les mains libres \u00e0 la finance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Contr\u00f4ler les mouvements de capitaux pour lutter contre les attaques sp\u00e9culatives et l\u2019\u00e9vasion fiscale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Int\u00e9grer dans le mandat de la BCE la supervision et la pr\u00e9vention des risques financiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 S\u00e9parer les banques de d\u00e9p\u00f4t et d\u2019investissement, prot\u00e9ger les \u00e9pargnants lors des faillites bancaires en cr\u00e9ant un v\u00e9ritable m\u00e9canisme de garantie des d\u00e9p\u00f4ts actuellement bloqu\u00e9 par les banques allemandes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 \u00c9largir la liste noire europ\u00e9enne des paradis fiscaux pour en faire une liste r\u00e9aliste et exhaustive, y inclure les pays de l\u2019UE qui r\u00e9pondent aux crit\u00e8res, obliger les paradis fiscaux europ\u00e9ens (Luxembourg, Irlande, Pays-Bas, Malte, Chypre etc) \u00e0 mettre fin \u00e0 leurs pratiques fiscales d\u00e9loyales, instaurer une fronti\u00e8re fiscale ext\u00e9rieure commune pour emp\u00eacher les profits non tax\u00e9s dans l\u2019UE de fuir vers des pays tiers (Bermudes, \u00celes Ca\u00efmans etc)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Obliger les multinationales \u00e0 d\u00e9clarer publiquement leur activit\u00e9 pays par pays pour taxer vraiment leurs b\u00e9n\u00e9fices, mettre fin \u00e0 la directive \u00ab m\u00e8re-filiale \u00bb qui facilite l\u2019\u00e9vasion fiscale, faire aboutir l\u2019id\u00e9e d\u2019une assiette commune consolid\u00e9e pour l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s permettant une harmonisation par le haut. En attendant, refuser la taxe Macron/Moscovici sur le chiffre d\u2019affaire des GAFAM et leur appliquer l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s sur la base d\u2019une ventilation par pays de leurs b\u00e9n\u00e9fices mondiaux pour en finir avec l\u2019\u00e9vasion fiscale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Interdire aux banques toute activit\u00e9 dans les paradis fiscaux en retirant les licences bancaires en Europe de celle qui exercent dans ces paradis, interdire l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s publics aux entreprises ayant des activit\u00e9s dans les paradis fiscaux, sanctionner les entreprises ayant recours au paradis fiscaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Mettre en place l\u2019imp\u00f4t universel pour les particuliers au sein de l\u2019Union, afin d\u2019en finir avec l\u2019\u00e9vasion fiscale : chaque ressortissant paie des imp\u00f4ts dans son pays d\u2019accueil, mais s\u2019il en paie moins que dans le pays d\u2019origine, il s\u2019acquitte de la diff\u00e9rence aupr\u00e8s du Tr\u00e9sor public du pays d\u2019origine.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les sanctions \u00e9conomiques envers un pays tiers sont des pratiques relevant du \\\"Grand Banditisme\\\".&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Sous couvert de d\u00e9fendre la d\u00e9mocratie, elles ne sont que des pr\u00e9textes pour mettre en place un r\u00e9gime plus docile vis \u00e0 vis des pays qui la mettent en oeuvre, c'est un pratique connu \u00e9galement sous le terme anglo-saxon \\\"Regime change\\\". \u00c7a \u00e9vite notamment de faire une guerre trop co\u00fbteuse et incertaine, du moins dans un 1er temps...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les sanctions \u00e9conomiques contre la Russie mises en oeuvre \u00e0 la demande \\\"amicale et pressante\\\" des USA et valid\u00e9es par Bruxelles en sont l\u2019exemple typique. Elles p\u00e9nalisent exclusivement les int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens dans leurs \u00e9changes avec ce pays, ce sont surtout les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais qui en p\u00e2tissent le plus, ex :  total, North-stream2, exportations agricoles, fili\u00e8re porcine (Bretagne) mais beaucoup d'autres biens de consommation \u00e9galement. Les USA qui ne commercent pas avec la Russie ne perdent pas d'argent mais en font perdre \u00e0 la France, l'Allemagne, etc. C'est tr\u00e8s dommageable avec 9 M de ch\u00f4meurs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France ne devrait pas participer \u00e0 cette mascarade et reprendre ses \u00e9changes en toute ind\u00e9pendance, d'autres politiques peuvent \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9es avec la Russie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;diminuer le nombre de repr\u00e9sentant des nations ,r\u00e9duire les couts de fonctionnement  en r\u00e9unissant en un seul lieu le si\u00e8ge du parlement europ\u00e9en &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;je suis pour l'interdiction des lobbies au parlement europ\u00e9en. Ils d\u00e9fendent un int\u00e9r\u00eat particulier et partisan et non l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui, les forces arm\u00e9es et les forces sp\u00e9ciales sont engag\u00e9es avec nos impots sans que personne n'en comprenne vraiment les raisons, \u00e0 part une fumeuse \\\"guerre contre le terrorisme\\\". Il faut plus de transparence sur l'action de nos forces arm\u00e9es, et il ne faut pas que l'arm\u00e9e soit utilis\u00e9e comme une milice suppl\u00e9tive au service d'int\u00e9rets \u00e9trangers ou obscurs.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;quota droit du sol \u00e0 enlever&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;un certains nombre de retraite sont vers\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger soit suite au retour au pays d'origine pour les retrait\u00e9s immigr\u00e9s ou envie de vivre dans un autre endroit&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il est connu que des b\u00e9n\u00e9ficiaires atteignent dans certains pays des record de long\u00e9vit\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il s'agit de v\u00e9rifier ou de faire v\u00e9rifier la r\u00e9elle existence (en vie) des b\u00e9n\u00e9ficiaires &lt;/p&gt;&lt;p&gt;en demandant \u00e0 ces derniers de se pr\u00e9senter aux consulats ou ambassades &lt;/p&gt;&lt;p&gt;pour se faire enregistrer une fois tous les deux ans.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je propose d'interdire de vendre m\u00eame \u00e0 nos voisins, le moindre avion militaire, arme de guerre etc&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ce moment m\u00eame, une guerre sans pr\u00e9c\u00e9dent contre la population du Yemen \u00e0 lieue gr\u00e2ce \u00e0 nous. Les armes que nous vendons \u00e0 l'Arabie Saoudite pour tuer au Yemen est insupportable et bien s\u00fbr, silence radio dans les m\u00e9dias. Un autre g\u00e9nocide pour le gaz et le p\u00e9trole&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe souffre d'un d\u00e9s\u00e9quilibre historique, le poids \u00e9crasant du couple Franco-Allemand. Il est temps de mettre un terme \u00e0 cette logique. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut passer \u00e0 une \u00e9tape diff\u00e9rente, celui des coop\u00e9rations entre pays membres. Fin du couple Franco Allemand, mais d\u00e9but de nouvelles relations diplomatiques privil\u00e9gi\u00e9 entre l'Allemagne Malte et le Portugal, entre la France, les Pays Baltes et la slov\u00e9nie. Entre la Belgique et entre l'Italie et la R\u00e9publique Tch\u00e8que, entre l'Espagne et la Su\u00e8de et la Bulgarie. Entre l'Italie, le Danemark et la Roumanie etc. Entre les Pays-Bas Il faut repolariser l'Union Europ\u00e9enne et r\u00e9\u00e9quilibrer la donne autour de nouveaux pools de pays unis par des relations privil\u00e9gi\u00e9es autour de projets concrets, de coop\u00e9rations privil\u00e9gi\u00e9es. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Quitter la Cour Europ\u00e9enne des Droits de l'Homme, organe du Conseil de l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette Cour est nomm\u00e9e dans des conditions obscures, en tous cas non d\u00e9mocratique. Elle rend des arr\u00eats tr\u00e8s orient\u00e9s politiquement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;uue de nombreux Etats europ\u00e9en, membres ou non de l'Union Europ\u00e9enne, ne reconnaissent pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous n'avons pas les moyens d'\u00eatre le gendarme du monde, si les moyens financiers manquent, il faut limiter au maximum nos interventions \u00e0 l'\u00e9tranger.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Seule \u00e0 m\u00eame de r\u00e9duire la fracture territoriale et d'instaurer le RIC \u00e0 une \u00e9chelle locale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;faire sugir des circuits internes caraib\u00e9ens de denr\u00e9es alimentaires plus courts et casser le monopole des b\u00e9k\u00e9s et de la france&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;A l'heure d'aujourdhui, pour de multiples raisons, repr\u00e9sentation, crise sociale, violences polici\u00e8res etc..., les dirigeants de notre Pays devraient faire profil bas et ne pas tenter de donner des le\u00e7ons ou de s'immiscer dans les difficult\u00e9s d'autres pays, ni en cr\u00e9er.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il y a suffissemment \u00e0 faire chez nous, car il faut bien le reconna\u00eetre nous ne sommes pas parfait, que de se permettre de se poser en donneurs de le\u00e7ons. Au nom de qui, de quoi ? La mise en cause actuelle de la repr\u00e9sentativit\u00e9 de la France au niveau de l'\u00c9tat ne le permet pas.  Alors soyez un peu plus humbles,  attachez vous \u00e0 prendre en premier lieu la souffrance de votre peuple en compte. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Chaque ann\u00e9e au mois de mai la Commission europ\u00e9enne adresse aux Etats de l'UE un document qui leur IMPOSE les actions \u00e0 mener, petit \u00e0 petit, en catimini, subrepticement, pour aligner tous les pays sur le lib\u00e9ralisme total.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La grande majorit\u00e9 des fran\u00e7ais l'ignore. Depuis trente ans au moins, le gouvernement fran\u00e7ais ob\u00e9it, en cachette des fran\u00e7ais qui s'\u00e9tonnent que quelque soit leur vote ils ont toujours la m\u00eame politique .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je propose :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1- que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et/ou le premier ministre s\u2019expliquent publiquement sur cette \\\"cachotterie\\\" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 - qu'un grand d\u00e9bat s'ensuive de fa\u00e7on r\u00e9ellement d\u00e9mocratique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 - qu'un r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9cide de notre appartenance ou non \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le constat :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans les sondages les citoyens valident l'id\u00e9e d'une construction europ\u00e9enne mais condamnent son organisation et son fonctionnement actuel. L'union europ\u00e9enne est jug\u00e9e lointaine, non d\u00e9mocratique, tatillonne et \u00a0inefficace. les m\u00e9dias nationaux, au moins en France ont failli \u00e0 informer les citoyens sur l'organisation, le fonctionnement et la gestion de l'union europ\u00e9enne. \u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;les propositions :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cr\u00e9er une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique&lt;/strong&gt; (peut \u00eatre \u00e0 partir d'Arte et/ou en fusionnant les chaines parlementaires fran\u00e7aises)\u00a0dont le cahier des charges serait d'informer tous les europ\u00e9ens sur le fonctionnement et l'organisation de l'union europ\u00e9enne, de relayer les d\u00e9bats parlementaires europ\u00e9ens, et de susciter les d\u00e9bats contradictoires sans lesquels il n'y a pas de d\u00e9mocratie. Il faut aussi faire la publicit\u00e9 des d\u00e9cisions du conseil europ\u00e9en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;r\u00e9instaurer une vrai subsidiarit\u00e9\u00a0entre UE et les \u00e9tats&lt;/strong&gt;. Ne doit faire l'objet de r\u00e8gles europ\u00e9ennes que ce qui ne peut pas \u00eatre fait au niveau des \u00e9tats membres. Une liste limitative des th\u00e8mes relevant sp\u00e9cifiquement \u00a0de l'UE doivent faire l'objet d'un d\u00e9bat public au niveau national et europ\u00e9en.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La premi\u00e8re justification de l'existence d'un \u00e9tat ou d'une Union et de &lt;strong&gt;prot\u00e9ger ses membres&lt;/strong&gt; et de leur assurer le \\\"bien \u00eatre\\\"\u00a0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La protection des fronti\u00e8res et la d\u00e9fense&lt;/strong&gt; contre les agressions ext\u00e9rieures de toute nature y compris \u00e9conomiques doivent \u00eatre un objectif prioritaire de 'l'UE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un projet de d\u00e9fense europ\u00e9enne doit \u00eatre \u00e9labor\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;FAIRE  Referendum  pour la sortie ou non de la FRANCE de  l Union Europ\u00e9enne&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;S'exon\u00e9rer du pacte de stabilit\u00e9 et des r\u00e8gles europ\u00e9ennes encadrant les d\u00e9ficits et d\u00e9noncer le Trait\u00e9 sur la stabilit\u00e9, la coordination et la gouvernance (TSCG) ratifi\u00e9 \u00e0 l'initiative de Fran\u00e7ois Hollande en violation de ses engagements de campagne.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cesser d'appliquer unilat\u00e9ralement la directive sur le d\u00e9tachement de travailleurs en France\u00a0: la l\u00e9gislation nationale doit s'appliquer totalement, y compris concernant les cotisations sociales patronales et salariales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Refuser les r\u00e9gressions du droit europ\u00e9en sur les questions sociales et \u00e9cologiques par rapport au droit national.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Refuser les trait\u00e9s de libre-\u00e9change\u00a0: le trait\u00e9 trans-atlantique TAFTA entre l'UE et les \u00c9tats-Unis, CETA avec le Canada et le trait\u00e9 TISA de lib\u00e9ralisation des services.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Stopper la lib\u00e9ralisation et la privatisation de services publics (barrages hydro\u00e9lectriques, transport ferroviaire int\u00e9rieur grandes lignes et TER, etc.).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Encadrer les mouvements de capitaux pour \u00e9viter l'\u00e9vasion fiscale et les attaques sp\u00e9culatives contre la France.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;L'Europe est une super id\u00e9e qui \u00e0 \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement pervertie par des d\u00e9cideurs ne pensant qu'\u00e0 l'\u00e9conomie et la comp\u00e9tition entre ses membres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est temps de changer de braquet et maintenant de favoriser l'\u00e9mergence d'une Europe sociale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Lancer des initiatives citoyennes au travers de tous les pays pour agir en URGENCE !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans un demi-si\u00e8cle la terre sera invivable si on n'agit pas TRES TRES VITE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'europe produite pollue beaucoup mais devrait devenir un exemple pour le reste la plan\u00e8te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cela doit venir des citoyens&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;4/LES TRANSPORTS PUBLICS ET LA MOBILIT\u00c9 &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Mise en place &lt;/strong&gt;de r\u00e9seaux de transports fiable sur tous t\u00e9rritoires GUADELOUPE-MARTINIQUE-REUNION avec larges amplitudes horaires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Transports gratuit pour les s\u00e9niors et \u00e9tudiants&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Cr\u00e9ation d'une plate-forme Co-Voiturage &lt;/strong&gt;MARTINIQUE TRANSPORT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Cr\u00e9ation d'une flotte de v\u00e9hicules partag\u00e9s&lt;/strong&gt; de type Autolib SUR LES TERROIRES MARTINIQUE \u2013 GUADELOUPE -REUNION&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Am\u00e9lioriation de la qualit\u00e9 du r\u00e9seau routier &lt;/strong&gt;( d\u00e9senclavement) &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Constituer une f\u00e9d\u00e9ration des Etats; Harmoniser les politiques sociales; Supprimer les paradis fiscaux dans les \u00e9tats europ\u00e9ens; &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cette politique migratoire doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e par le peuple, les cons\u00e9quences en sont trop importantes pour laisser \u00e7a aux technocrates actuels.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Au lieu de mettre les \u00e9tats de l'Europe en concurrence, il faut que les politiques fiscales et les pr\u00e9l\u00e8vements soient les m\u00eames pour des niveaux \u00e9conomiques semblables. Il faut d'autre part que les imp\u00f4ts soient obligatoirement pay\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 les affaires sont faites et non dans des paradis fiscaux. Il faut d'autre part supprimer tous les paradis fiscaux europ\u00e9ens ( \u00eeles anglo-normandes, Luxembourg ...) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Lancer un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre la sortie de l'Union Europ\u00e9enne, et faire actionner l'article 50 du TUE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Salarier les fonctions comme dans tous les autres secteurs d'activit\u00e9s , \u00e9tablir des r\u00e8glements et des conventions collectives apr\u00e8s consultation populaire de type r\u00e9f\u00e9rendum ex\u00e9cutif en trois actes ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comme dans toutes entreprises les r\u00e9mub\u00e9rations sont soumises au r\u00e8glement int\u00e9rieur comme l'absent\u00e9isme par exemple&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Augmentation des salaires apr\u00e8s consultation populaire de type r\u00e9f\u00e9rendum ex\u00e9cutif europ\u00e9en ...  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Favoriser le droit du sang au droit du sol pour l'acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9 &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les fran\u00e7ais en 2005 ont vot\u00e9 NON aux trait\u00e9s europ\u00e9ens et ils ont eu raison. L'Union Europ\u00e9enne est le probl\u00e8me car elle est au service d'une petite caste. Elle n'est pas d\u00e9mocratique ni au service des peuples europ\u00e9ens. Il faut en sortir, la France le peut car sans elle il n'y a plus d'UE. Par contre il faut s'attendre \u00e0 devoir accrocher sa ceinture car les r\u00e9sistances de l'oligarchie seront terribles. Il faudra des dirigeants qui ont du courage, des convictions et de l'exp\u00e9rience.  Pas un blanc bec. Il faut proposer un trait\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par des citoyens europ\u00e9ens et soumis au vote de tous les europ\u00e9ens dans les m\u00eames conditions de vote et le m\u00eame jour. Pour sauver l'id\u00e9e d'Europe il faut supprimer l'union europ\u00e9enne &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'argent d\u00e9pens\u00e9 en France pour l'immigration est colossal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le niveau de vie en France est tr\u00e8s au dessus de celui des pays d'origine de ces immigr\u00e9s (pour 100 \u20ac dans certains pays d'Afrique, vous vivez un mois alors que vous tendrez quelques jours en France).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De plus les populations immigr\u00e9es ne peuvent plus servir \u00e0 enrichir leur pays et arrive en France qui ne peut plus les assimiler depuis longtemps.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au lieu de d\u00e9penser des milliards en France sur ce sujet, d\u00e9veloppons des vrais accords de coop\u00e9ration et d'aide des pays d'o\u00f9 viennent la majorit\u00e9 des immigr\u00e9s. Ces accords co\u00fbteront certainement moins chers et seront plus efficaces.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Repositionner la fronti\u00e8re britannique sur la rive anglaise&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je souhaite voir la fin de vacances bonifi\u00e9es pour les outre -mer et leurs familles&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La banque centrale europ\u00e9enne (BCE) \u00e0 donn\u00e9 (pr\u00eat\u00e9 \u00e0 z\u00e9ro%) aux banques plusieurs milliers de milliards d'EURO ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est de l'argent public, donc c'est le n\u00f4tre et pourtant, il n'a jamais \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de contre partie sur la mani\u00e8re d'employer ces sommes faramineuses. Donc, les banques ont continu\u00e9es \u00e0 jouer sur les march\u00e9s financiers plut\u00f4t que d'investir dans l'Economie r\u00e9elle. Toute somme publique donn\u00e9e aux Banques doit n\u00e9cessiter la contrepartie d'\u00eatre investie dans l'Economie R\u00e9lle&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; D\u00e9velopper une r\u00e9flexion plus importante sur la production agricole par les aides de l'UE: les aides faussent les march\u00e9s et la production &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Rendre obligatoire le passage devant un juge aux affaires matrimoniales (JAM) avant d'\u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 contracter un mariage entre un \u00e9tranger et un fran\u00e7ais. V\u00e9rification par ce dernier, par interrogatoire et sur pi\u00e8ces, des preuves de l'authenticit\u00e9 de l'union. Possibilit\u00e9 de diligenter une enqu\u00eate (comptes bancaires, relev\u00e9s de t\u00e9l\u00e9phone, emails...) afin de d\u00e9tecter les fraudes organis\u00e9es. Sanctions lourdes en cas de fraude. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cesser de vendre des armes \u00e0 des dictatures et des pays en guerre, en obligeant le gouvernement \u00e0 obtenir l'aval du parlement apr\u00e8s d\u00e9bat.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Supprimer les subventions accord\u00e9es aux \u00e9nergies fossiles (p\u00e9trole, gaz, charbon, gaz de schistes) et interdire toute nouvelle exploitation d\u2019\u00e9nergies fossiles dans l\u2019UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Proposer un plan europ\u00e9en de sortie concert\u00e9e du charbon et du nucl\u00e9aire dans l\u2019UE pour aller vers 100% d\u2019\u00e9nergies renouvelables en 2050&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Cr\u00e9er un institut europ\u00e9en public de recherches sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Engager un plan d\u2019investissement dans les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies et les \u00e9nergies renouvelables, financ\u00e9 par la Banque centrale europ\u00e9enne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Arr\u00eater la privatisation et la destruction des services publics n\u00e9cessaires \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique (train, barrages hydro\u00e9lectriques etc)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Abandonner le march\u00e9 carbone et le remplacer par des interdictions et taxations car ces m\u00e9thodes sont plus efficaces et plus d\u00e9mocratiques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Mettre en place une taxe carbone pour favoriser les productions \u00e9cologiques et de proximit\u00e9 sur le d\u00e9m\u00e9nagement du monde&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Revoir tous les trait\u00e9s europ\u00e9ens qui entravent la souverainet\u00e9 du pays et suppression de la commission europ\u00e9enne qui emp\u00eache la France de prendre les d\u00e9cisions qui s'imposent en mati\u00e8re de politique sociale &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;on ne peut pas demander les m\u00eames efforts \u00e0 tous les pays puisqu'ils sont tous diff\u00e9rents \u00e9conomiquement etc.....Participation \u00e0 hauteur de leur PIB par habitant&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;r\u00e9unions secr\u00e8tes avec les grandes entreprises, les 28 gouvernement  d\u00e9cident seul pour chacun des \u00e9tats :le r\u00f4le de l'\u00e9tat, la religion, la justice, droit du travail, culture, vente d'armes, finances etc...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il devait amener 0.5%de PIB , 500 milles emplois pour l'UE et  faire baisser le ch\u00f4mage de 26 millions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En faite il ne vise qu'\u00e0 prendre le contr\u00f4le sur les peuples, il prot\u00e8ge les investisseurs, il pr\u00e9conise les privatisation en tout genre les normes mondiales, il baisse la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos pays &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9affirmer la place de la France dans l'Union Europ\u00e9enne comme une puissance forte tant dans sa force de proposition que dans la&lt;/p&gt;&lt;p&gt;protection de ses int\u00e9r\u00eats et ceux de ses citoyens&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Focus SARGASSES\u00a0&lt;/strong&gt;: Sinistre \u00e9cologique et sanitaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il n\u2019y a pas qu\u2019une seule esp\u00e8ce de sargasses. Celle qui nous int\u00e9resse ici est la \u00ab\u00a0Sargassum fluitans\u00a0\u00bb, une algue brune qui se d\u00e9veloppe \u00e0 la surface de l\u2019eau en pleine mer et bien connues des navigateurs depuis des si\u00e8cles et qui prolif\u00e8re sur les plages des Antilles d\u00e9gageant apr\u00e8s s\u00e9chage des gaz toxiques (hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9\u00a0; l\u2019amoniac) et odeurs naus\u00e9abondes qui provoquent \u00e0 ceux qui y sont expos\u00e9s de fa\u00e7on prolong\u00e9e des maux de t\u00eate, des naus\u00e9es et des vomissements.\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cause:&lt;/strong&gt; Inconnue\u00a0!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces sargasses reviennent r\u00e9guli\u00e8rement depuis 2011 entrainant des pics de pollution mais \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes avant \u00e7a, de mani\u00e8re saisonni\u00e8re, survenant au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e et d\u00e9bordant sur le printemps.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il n\u2019y a quasiment pas eu d\u2019interruption\u00a0dans les arriv\u00e9es de sargasses ces derni\u00e8res ann\u00e9es.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Martinique compte 12 communes touch\u00e9es sur 34, dont la commune du Robert fortement affect\u00e9e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hypoth\u00e8ses\u00a0: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0le r\u00e9chauffement climatique et l\u2019\u00e9l\u00e9vation de la temp\u00e9rature de l\u2019eau\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(r\u00e9chauffement des eaux en 2010 dans la partie centrale de l\u2019Atlantique qui aurait pu \u00eatre \u00e0 l'origine d'un changement et de r\u00e9gime dans le\u00a0d\u00e9veloppement de ces algues brunes)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cons\u00e9quences\u00a0:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Probl\u00e8me de sant\u00e9 publique\u00a0: hospitalisations (difficult\u00e9s respiratoires, crise d\u2019asthme\u2026)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0D\u00e9m\u00e9nagements contraints pour les riverains habitant pr\u00e8s des plages pollu\u00e9es et des zones de stockage des sargasses ramass\u00e9es\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Pannes d\u2019appareils \u00e9lectroniques (portails, ordinateurs..)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0D\u00e9gradations des habitations (moisissures\u00a0aux plafonds..)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0V\u00e9hicules sinistr\u00e9s (pannes\u2026)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Attaques de mat\u00e9riaux (cuves\u2026)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Secteur du tourisme affect\u00e9 car les amas de sargasses d\u00e9gradent les paysages et r\u00e9pandent ces odeurs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Secteur de la p\u00eache affect\u00e9: ports bloqu\u00e9s par des tapis d\u2019algues qui colmatent les moteurs des bateaux\u00a0et endommagent le mat\u00e9riels de p\u00eache.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00d8\u00a0Affecte l\u2019\u00e9conomie\u00a0: exemple, en 2015, 1/3 des entreprises guadeloup\u00e9ennes d\u00e9clarait souffrir des sargasses, estimant avoir subi au total une perte de pr\u00e8s de 5 millions d\u2019euros au premier semestre, indiquait (source Le Monde)\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Un groupe de pays viole constamment les valeurs et les r\u00e8gles de l'Union Europ\u00e9enne. Non content de constituer une internationale d'extr\u00eame droite, ce groupe met en place l'embryon d'une &lt;a href=\\\"https://www.radio.cz/fr/rubrique/infos/un-grand-exercice-des-armees-des-pays-du-groupe-de-visegrad-se-tiendra-en-tchequie-a-lautomne\\\"&gt;organisation militaire propre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les avertissements re\u00e7us par la Hongrie et la Pologne n'ayant produit aucun effet, au regard de la faiblesse des r\u00e8gles d'une union \u00e0 28 pays, il est temps de provoquer un choc diplomatique unilat\u00e9ral afin de pousser ces pays \u00e0 choisir le r\u00e9gime politique sous lequel ils veulent vivre, avec chacun ses avantages et ses inconv\u00e9nients&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le projet de l'union europ\u00e9enne est essentiellement \u00e9conomique . Il a pour objectif de favoriser le consommateur . Pour cela , il se construit par la mise en concurrence des entreprises entre elles et des travailleurs entre eux .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En France les services publics qui \u00e9taient des monopoles ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s pour les rendre compatibles avec leur mise en concurrence ( La Poste , France Telecom , EdF , GdF , SNCF ...) .  Les professions r\u00e8glement\u00e9es ( taxi , ambulances, avocats, notaires ,.....) elles aussi sont petit \u00e0 petit mises en concurrence . La direction est toujours la m\u00eame : favoriser le consommateur europ\u00e9en .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le projet europ\u00e9en a pour vocation la convergence des 28 \u00e9conomies qui sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes . L'int\u00e9r\u00eat de l'entr\u00e9e de certains pays dans l'union c'est que leur \u00e9conomie \u00e9tant diff\u00e9rente des autres ( salaires bas ,....) leur participation allait favoriser...... le consommateur. Cette convergence s'organise \u00e0 tous les niveaux ( salaires , imp\u00f4ts ,.....). Cette convergence se fait vers une valeur m\u00e9diane . MACRON n'a pas augment\u00e9 de mani\u00e8re forte le smic car ce n'\u00e9tait pas dans l'esprit de convergence . Les salaires ( ouvriers , retrait\u00e9s ,....) doivent \u00eatre au maximum comprim\u00e9s pour \u00eatre compatible avec cette convergence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autre sujet : la fusion entre Alsthom et Siemmens . La commission europ\u00e9enne doit statuer sur cette fusion . Cette fusion serait \u00e0 priori avantageuse pour lutter contre les entreprises \u00e9trang\u00e8res mais elle est contraire \u00e0 l'esprit du projet europ\u00e9en : FAVORISER le CONSOMMATEUR .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L' inconv\u00e9nient de favoriser le consommateur c'est qu'il d\u00e9savantage le travailleur :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;perte de son emploi suite \u00e0 la d\u00e9localisation de son entreprise ( Pologne , Roumanie ,....)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;compression de son salaire ( arriv\u00e9e de travailleurs \u00e9trangers au salaire plus faible ,...)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;compression de son salaire suite au projet de convergence des \u00e9conomies&lt;/li&gt;&lt;li&gt;d\u00e9gradation du statut de fonctionnaire ( EdF , SNCF ....) suite \u00e0 l'ouverture \u00e0 la concurrence du l'entreprise publique modifi\u00e9e&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Le consommateur a plusieurs visages : le citoyen , la commune , le d\u00e9partement , la r\u00e9gion , l'ETAT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le projet de l'UE est \u00e9labor\u00e9 par la commission europ\u00e9enne \u00e0 travers les GOPE ( grandes orientations de politique \u00e9conomique ) .Chaque ann\u00e9e les GOPE sont transmises \u00e0 chaque pays qui doit les appliquer quel que soit la sensibilit\u00e9 politique de leur pr\u00e9sident ( Sarkozy , Hollande , Macron ....)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;du pr\u00e9sident . C'est pour cela que certains fran\u00e7ais sont \u00e9tonn\u00e9s de voir que malgr\u00e9 le changement du pr\u00e9sident , les projets \u00e9conomiques successifs se ressemblent \u00e9trangement . Le projet de Macron candidat \u00e9tait la copie conforme des GOPE de l'\u00e9poque donc en parfaite harmonie avec le projet europ\u00e9en . Et pour vous quel est votre vision du projet europ\u00e9en ? &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Remettre les fronti\u00e8res au niveau europ\u00e9ens (a\u00e9roports,ports,douanes) .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;appuyer les victimes de mariage gris lors de leur parcours judiciaires et faciliter la d\u00e9monstration des proc\u00e9d\u00e9s utilis\u00e9s en prenant en compte l'enclenchement du processus engag\u00e9 par les fraudeurs  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire un plan de reconqu\u00eate \u00e9conomique dans les d\u00e9partements d'outre-mer (et territoires) et mettre en place une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable du tourisme. Et lancer des pistes pour d\u00e9velopper de nouvelles activit\u00e9s \u00e9conomiques dans ces territoires qui peuvent rapporter \u00e0 tout le monde!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faudrait interdire tout dumping social et fiscal \u00e0 tout \u00c9tat membre de l\u2019Union Europ\u00e9enne envers un autre \u00c9tat membre de l\u2019U.E.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;retrait de la France de la gouvernance mon\u00e9taire des pays africains sous r\u00e9gime du francCFA et de sa mainmise n\u00e9ocoloniale sur l'Afrique en g\u00e9n\u00e9ral(Afrique de l'ouest et centrale,Rwanda...)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre l\u2019ind\u00e9pendance de la France, le principe d\u2019une action de police et non militaire, et le renforcement des moyens de l\u2019\u00c9tat pour lutter contre le terrorisme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Saisir l\u2019occasion du Brexit pour \u00ab d\u00e9s-otaniser \u00bb et recontinentaliser nos politiques antiterroristes et de renseignement, notamment en termes d\u2019architecture de notre dispositif et de renforcement de notre ind\u00e9pendance en mati\u00e8re de surveillance \u00e9lectronique\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Refuser la soumission de l\u2019UE aux \u00c9tats-Unis au nom de la lutte antiterrorisme (transferts unilat\u00e9raux de donn\u00e9es personnelles, prisons secr\u00e8tes de la CIA en Europe, espionnage de masse des institutions et dirigeants europ\u00e9ens par les \u00c9tats-Unis etc.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Organiser un d\u00e9bat sur la hi\u00e9rarchisation des menaces qui p\u00e8sent sur le continent et les budgets qui leur sont allou\u00e9s (entre terrorisme, guerre de l\u2019information, d\u00e9r\u00e9gulation des march\u00e9s, espionnage \u00e9conomique, etc.) et demander une \u00e9valuation europ\u00e9enne de la lutte contre la radicalisation impos\u00e9e par Londres en 2005 et adopt\u00e9e depuis par tous les grands pays de l\u2019UE en mettant en balance son co\u00fbt et ses risques de stigmatisation des populations musulmanes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Promouvoir une analyse r\u00e9publicaine et la\u00efque du ph\u00e9nom\u00e8ne terroriste&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 R\u00e9\u00e9quilibrer les alliances entre services, de l\u2019Est du continent vers le Sud de la M\u00e9diterran\u00e9e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Lutter contre le financement des r\u00e9seaux terroristes, les mafias et la criminalit\u00e9 en col blanc par le contr\u00f4le des mouvements de capitaux et le renforcement des moyens des administrations fiscales, police, justice et douanes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Garantir le respect des libert\u00e9s fondamentales et l\u2019intervention pr\u00e9alable du juge dans toutes mesures de restriction de ces libert\u00e9s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Proposer une directive pour une meilleure protection des donn\u00e9es personnelles avec notamment la remise \u00e0 plat du PNR (Passenger Name Record)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La dette publique, \\\"au sens de Maastricht\\\" estim\u00e9e par l'Insee, s'\u00e9levait \u00e0 2299,8 milliards d'euros \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre 2018, soit 99% du PIB, contre 55,8% \u00e0 la fin de 1995 et 66,8% \u00e0 la veille de la crise de 2008 ( chiffres de Wikipedia). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les chiffres parlent d'eux m\u00eames, J'ai l'impression que l'on va jamais s'en sortir...c'est exponentiel, plus le temps passe et plus la dette augmente, que faire? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Savez vous que nos imp\u00f4ts ne servent qu'\u00e0 payer les int\u00e9r\u00eats exorbitants des banques priv\u00e9es? c'est sans fin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cela annihilerait la d\u00e9rive populistes. En tout cas les r\u00e9gions auraient la main avec bien s\u00fbr des \\\"jury\\\" citoyens pour piloter la politique de la r\u00e9gion&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Proposer la cr\u00e9ation d\u2019une \u00ab\u00a0Union Politique Europ\u00e9enne\u00a0\u00bb.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eat du financement de l&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;'unicef, commission des droits de l'homme de l'onu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Ces organismes font la promotion de l'islam et d'un r\u00e9visionisme anti-occidental permanent.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Nous n'avons pas \u00e0 financer nos ennemis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;1)  Compte tenu que plus de 60% des lois nationales proviennent simplement et directement de Bruxelles, il faut retrouver le r\u00f4le et la nature du Parlement national (la souverainet\u00e9) en inversant ce processus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toutes les propositions de lois doivent \u00eatre issues des d\u00e9cisions des parlements nationaux qui \u00e9laborent chacun ou ensemble des projets et les transmettent \u00e0 la Commission europ\u00e9enne et au Parlement europ\u00e9en. Ce dernier \u00e9labore un texte susceptible de trouver une majorit\u00e9. Le r\u00f4le de la Commission n'est autre que de coordonner ce travail et, si n\u00e9cessaire, organiser la communication avec les parlements nationaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfin, chaque loi doit \u00eatre vot\u00e9e par les parlements nationaux avant d'entrer en vigueur en Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2)  De m\u00eame tous les trait\u00e9s internationaux sont d'abord objet des parlements nationaux, seuls habilit\u00e9s \u00e0 faire des propositions ce concernant et \u00e0 donner l'ordre \u00e0 l'ex\u00e9cutif d'en informer le Parlement europ\u00e9en via la Commission (voir proc\u00e9dure 1).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3)  De m\u00eame les budgets nationaux n'ont pas \u00e0 \u00eatre soumis \u00e0 la juridiction de la Commission. C'est la t\u00e2che exclusive des parlements nationaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;R\u00e9sum\u00e9&lt;/u&gt;: La souverainet\u00e9 nationale, \u00e0 savoir le parlement, d\u00e9cide en derni\u00e8re instance de la validit\u00e9 et de l'application des lois du Parlement europ\u00e9en sur le territoire national.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Cette souverainet\u00e9 nationale dont nous sentons tous l'imp\u00e9rieux besoin, cette souverainet\u00e9 nationale inscrite dans notre constitution, cette souverainet\u00e9 nationale que &lt;/span&gt;&lt;u style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;prot\u00e8gent jalousement l'immense majorit\u00e9 des autres pays du vaste monde&lt;/u&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;, comment donc la r\u00e9tablir sans se dresser contre les trait\u00e9s europ\u00e9ens? Ce sont eux qui la ligotent, la briment et la brisent en pr\u00e9tendant instaurer une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne qui n'existe pas. Pas plus que n'existe un peuple europ\u00e9en ou une langue europ\u00e9enne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;interdire le glyphosate , les lobbies doivent \u00eatre interdits au parlement sinon \u00e0 quoi servent les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qui se font rouler dans la farine et nous avec . ce qui montre leur peu d'utilit\u00e9 !\u00bf &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les d\u00e9put\u00e9s ne doivent pas venir pointer le matin et de nouveau le soir ou venir \u00e0 midi pour avoir champagne \u00a0et petits fours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il faut trouver que les d\u00e9put\u00e9s soient r\u00e9ellement pr\u00e9sents&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ou comment nos dirigeants, contre l'avis de pr\u00e8s du million de citoyens europ\u00e9ens, laissent \u00e0 Bruxelles le soin de n\u00e9gocier &lt;strong&gt;les plus grandes arnaques de tous les temps&lt;/strong&gt; : TTIP, CETA, partenariat \u00e9conomique avec le Japon, etc ...  Ces \\\"partenariats\\\", pr\u00e9voient :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;qu'une multinationale puisse poursuivre un Etat si celui-ci porte pr\u00e9judice \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats en interdisant par exemple l'usage du RoundUp,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;que les litiges ne seront pas jug\u00e9s par un tribunal de commerce international, mais par un tribunal arbitral dont les membres seront compos\u00e9s de cabinets d'avocats priv\u00e9s grassement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;que les Etats ne pourront pas faire appel de la d\u00e9cision, mais que les multinationales le pourront.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Les p\u00e9nalit\u00e9s en cause pouvant le milliard qui sera, bien s\u00fbr r\u00e9clam\u00e9 au contribuable et alourdira encore notre dette.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des \u00e9conomies europ\u00e9ennes est un vice originel de l\u2019euro, que l\u2019Europe du Sud paie au prix fort et qui condamne \u00e0 court terme la monnaie unique. Une alternative existe : la monnaie commune, qui conjugue unit\u00e9 d\u2019\u00e9change avec l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019union et monnaies nationales permettant une politique mon\u00e9taire autonome par pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\\\"https://www.revue-projet.com/articles/2012-3-la-monnaie-commune-contre-l-eclatement-de-la-zone-euro\\\"&gt;https://www.revue-projet.com/articles/2012-3-la-monnaie-commune-contre-l-eclatement-de-la-zone-euro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ne plus laisser d\u00e9cider des gens qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au niveau europ\u00e9en, remettre notre referendum de 2005 en action puisqu'on nous l'a vol\u00e9...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdiction des ONG politis\u00e9es ou communautaristes sur le sol fran\u00e7ais&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La sortie SEULE nous permettra de retrouver notre ind\u00e9pendance POLITIQUE ECONOMIQUE SOCIALE ET ECOLOGIQUE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de la construction europ\u00e9enne, telle qu'elle est con\u00e7ue aujourd'hui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En effet, sous couvert \\\"d'amiti\u00e9 et paix entre les peuples\\\" , ce qui est bien entendu positif, les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la construction europ\u00e9enne nous ont enferm\u00e9s dans un syst\u00e8me \u00e9conomique ultra-lib\u00e9ral, et ont pris soin de verrouiller le syst\u00e8me afin qu'il soit d\u00e9finitivement impossible d'en sortir. De ce fait, les \u00e9lections nationales en France (comme d'ailleurs dans les autres pays) sont devenues quasiment inutiles : quel que soit le r\u00e9sultat, le gouvernement fran\u00e7ais n'a pas d'autre choix que d'appliquer les d\u00e9cisions prises par la Commission Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La construction europ\u00e9enne est donc un leurre : une fa\u00e7ade attractive, qui cache en r\u00e9alit\u00e9 un pi\u00e8ge mortel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut donc imp\u00e9rativement mettre fin \u00e0 ce syst\u00e8me. Or, il est impossible de le modifier, puisqu'il faut l'unanimit\u00e9 des \u00e9tats membres pour cela. Il n'y a donc pas d'autre choix que d'en sortir. C'est un pr\u00e9alable indispensable pour retrouver la possibilit\u00e9 de d\u00e9cider de nos choix politiques et \u00e9conomiques. En d'autres termes, pour r\u00e9cup\u00e9rer notre d\u00e9mocratie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les diverses interventions des arm\u00e9es fran\u00e7aises, bas\u00e9es le plus souvent sur des manipulations honteuses de l'OTAN, n'ont fait que semer le chaos, la mis\u00e8re et la mort dans les pays attaqu\u00e9s. Les seuls r\u00e9sultats tangibles, concrets pour les fran\u00e7ais sont une detestation de tout ce qui repr\u00e9sente la France, du terrorisme et de limmigration forc\u00e9e de ces populations, qui elles non plus nont rien demand\u00e9; Les Tchadiens, les Lybiens ou les Syriens n'avaient pas de raison de nous en vouloir avant que nous n'allions les bombarder.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tous les ans , la France perd de l argent entre sa contribution \u00e0 l Europe Et \u00e7e Qu Elle per\u00e7oit .. \u00e7 es inadmissible' !!!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui  l'europe semble fonctionner \u00e0 deux  , l'image france Allemagne est depasse il faut presenter aux populations une autre image de L'europe au nombre des representants constituantes  et integrer la russie dans le march\u00e9 europeen &lt;/p&gt;&lt;p&gt;pour des differentes raisons strategiques  et des controles sanitaires plus striques &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Indexation des salaires et des retraites pour tous \u00e0 la R\u00e9union sur la base de l'indexation vers\u00e9e aux fonctionnaires m\u00e9tropolitains mut\u00e9s \u00e0 la R\u00e9union &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;supression du pacte de marakech .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;sortir du pacte Europeen .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;rapatriment de nos usines &lt;/p&gt;&lt;p&gt;limitation drastique de l'immigration , et expulsion immediate  des contrevenants &lt;/p&gt;&lt;p&gt;plu de regouppement familiale .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;harmoniser les r\u00e8gles sociales et fiscales dans l'ensemble des pays de l'union - si tel n'est pas le cas le pays sort de l'europe , il y reviendra ensuite &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je souhaite que la France sorte de l'UE par l'article 50 comme le fait actuellement la Grande Bretagne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tout en condamnant clairement l'antis\u00e9mitisme, et parce que l'on consid\u00e8re que tous les humains sont \u00e9gaux, l\u00e9galisation et application de cette politique de Boycott-D\u00e9sinvestissement-Sanctions pour imposer \u00e0 l'Etat d'Isra\u00ebl le respect des motions des Nations Unies \u00e0 son sujet et des droits de l'homme dans les territoires occup\u00e9s. Afin d'aboutir in fine \u00e0 l'abandon de la s\u00e9gr\u00e9gation ethnique en Isra\u00ebl m\u00eame, l\u00e9galis\u00e9e par la loi sur l'\\\"Etat juif\\\" , vot\u00e9e par le gouvernement actuel, de droite extr\u00eame. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SORTIE DE L\u2019OTAN\u00a0qui fait perdre la souverainet\u00e9 de la France et nous tourne contre la Russie notre alli\u00e9e europ\u00e9enne et naturelle, et \u00e0 qui, contre l\u2019id\u00e9e propag\u00e9e, nous devons tant, beaucoup plus qu\u2019aux am\u00e9ricains ! (Fid\u00e9lit\u00e9 en cela \u00e0 la clairvoyance et au patriotisme (qui n\u2019est pas le nationalisme !) du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle ! L'OTAN, en armant la pologne et autres, de missiles tourn\u00e9s contre la Russie (qui n'a jamais agress\u00e9e personne !) fait craindre pour la s\u00e9curit\u00e9 et la paix en Europe.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Et pourquoi ne pas placer en Guyane des missiles nucl\u00e9aires pour calmer les USA ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;probl\u00e8me de l'immigration roumaine en France, personne actuellement en France que se soit ministre d\u00e9put\u00e9 conseil r\u00e9gional maire ne veux par un manque de volont\u00e9 politique prendre ce probl\u00e8me a bras le corps a fin de r\u00e9soudre les nuisances tant pour ce peuple que pour le citoyen ,ils ont le droit de circulation dans l\u2019Europe car citoyen de l\u2019Europe ,d'accord, mais pour cela ne faut il rien faire: probl\u00e8me de sant\u00e9 et de salut public nous les rejetons de kilom\u00e8tre en kilom\u00e8tre autour de nos grandes ville sans r\u00e9soudre le probl\u00e8me souvent pas de permis ou de contr\u00f4le technique des v\u00e9hicules pas d'assurance cela ne g\u00e8ne pas les gendarmes qui les d\u00e9place ,mais nous en tant que citoyens fran\u00e7ais serions s\u00e9v\u00e8rement rappel\u00e9 a la loi ,il vive le plus souvent malheureusement contrains et forc\u00e9s sur de vrais d\u00e9potoirs,cons\u00e9quence maladie graves(tuberculose ect) ,pollution et pollution de nos cours d'eau car bien souvent il sont install\u00e9 a proximit\u00e9,vol,r\u00e9seau de prostitution de tr\u00e8s jeune fille d\u00e9scolarisation des plus jeunes ect ect  quand le politique r\u00e9soudras t'il se probl\u00e8me il plus qu'urgent &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les lois europ\u00e9ennes sont dict\u00e9es par les lobbys. Interdiction aux lobbylistes de graviter autour des politiques europ\u00e9ens. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l europe devait etre creer pour reunir tous les peuples un peu comme les etats unis ils ont cr\u00e9e une europe de la comp\u00e9tition en faveur des patrons les peuples en arrivent a se d\u00e9tester alors que nous pourrions \u00eatre tous mis sur le m\u00eame rang salaire protection sociale imp\u00f4ts  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous ne devons pas sortir de l'Europe, mais sortir de l'Europe qui nous a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e, sans tenir compte de notre avis. Il nous faut reconstruire une Europe, mais d'abord une Europe sociale, avant l'Europe des financiers et des industriels. Et il faut cr\u00e9er cette Europe uniquement avec les pays qui seront d'accord avec cette vision.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une Europe des citoyens !&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Sortir du trait\u00e9 d\u2019Aix La Chapelle imm\u00e9diatement\u00a0! &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;Trait\u00e9 sign\u00e9 une fois encore en catimini &lt;strong&gt;dans le dos des Fran\u00e7ais sans qu\u2019ils soient consult\u00e9s (l\u00e0 encore on pourrait parler de r\u00e9f\u00e9rendum), et sans m\u00eame que le conseil Constitutionnel soit consult\u00e9&lt;/strong&gt;\u00a0&lt;strong&gt;! Qu\u2019est-ce que c\u2019est encore de cette histoire\u00a0!?&lt;/strong&gt; Nous ne sommes pas allemands, et ils ne sont pas Fran\u00e7ais. Vous allez vraiment, Monsieur Macron, &lt;strong&gt;\u00e9craser le Trait\u00e9 de Versailles, en vendant&lt;/strong&gt; une partie de notre territoire aux allemands\u00a0?!!! Les convergences obligatoires pr\u00e9vues par ce trait\u00e9 avec l\u2019Allemagne &lt;strong&gt;remettent en cause notre souverainet\u00e9 territoriale et nos d\u00e9cisions nationales&lt;/strong&gt; notamment, dont &lt;strong&gt;vous \u00eates le garant (c\u2019est inscrit dans la Constitution),&lt;/strong&gt; et plus principalement l\u2019Alsace a qui vous voulez imposer l\u2019enseignement de l\u2019Allemand dans nos \u00e9coles et nos administrations. Le pire, c\u2019est le &lt;strong&gt;partage du si\u00e8ge de l\u2019ONU&lt;/strong&gt; pr\u00e9vu par ce trait\u00e9, &lt;strong&gt;c\u2019est NON\u00a0!&lt;/strong&gt; C\u2019est une sorte de &lt;strong&gt;mise sous tutelle&lt;/strong&gt;, or la France, &lt;strong&gt;Notre France est pas \u00e0 vendre\u00a0!!! On ne vous a d\u00e9j\u00e0 pas \u00e9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en France, alors on veut encore moins de la patronne de l\u2019UE, Mme Merkel, qui fera toujours passer ses int\u00e9r\u00eats avant ceux de la France. &lt;/strong&gt;Vous n\u2019\u00eates pas &lt;strong&gt;un commercial et son catalogue&lt;/strong&gt;, vous \u00eates Pr\u00e9sident de la France\u00a0!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Modifier les r\u00e8gles de financement de la dette publique qui contraint les pays de l\u2019union europ\u00e9enne \u00e0 recourir \u00e0 des banques priv\u00e9es (Taux usuraires). Imposer le monopole de la BCE dans ce domaine avec des taux d\u2019emprunt faibles garantis&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Alors qu'en France on peut \u00eatre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique avec seulement 24% au premier tour, en EUROPE, pour changer certaines r\u00e8gles, il faut la majorit\u00e9 absolue des 25 pays: en fait il est impossible avec cette constitution, de faire avancer l'Europe vers des lendemains meilleurs. O\u00f9 a-t-on vu, dans n'importe quel pays d\u00e9mocratique, que pour faire des lois, il faut avoir la majorit\u00e9 absolue? Si c'\u00e9tait le cas, nous n'aurions pas pu \u00e9lire quiconque \u00e0 la Pr\u00e9sidence et aucune loi ne pourrait \u00eatre vot\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IL FAUT ABSOLUMENT CHANGER LA CONSTITUTION EUROPEENNE POUR FAIRE AVANCER L'EUROPE POLITIQUE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir des structures supra nationales (UE,OMC,OTAN...) red\u00e9finir une nouvelle organisation mondiale s'inspirant du co-d\u00e9veloppement.Associer syst\u00e9matiquement la repr\u00e9sentation nationale aux r\u00e8glements des conflits internationaux.Promouvoir l'\u00e9quit\u00e9 citoyenne et \u00e9conomique des ultra marins.Libre-\u00e9change et protection de la plan\u00e8te incompatible.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9fendre les droits des femmes et agir pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes : appliquer la clause de l\u2019europ\u00e9enne la plus favoris\u00e9e propos\u00e9e par le mouvement f\u00e9ministe pour harmoniser par le haut les droits des femmes en Europe, soutenir le projet de directive sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 inscrivant dans le droit europ\u00e9en le cong\u00e9 paternit\u00e9 de 10 jours et le droit \u00e0 un cong\u00e9 parental individuel de 4 mois r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 50% du salaire, imposer dans les conditions d\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s publics le respect de l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je me permets d'\u00e9crire ma proposition car je n'ai pas lu dans celles qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es quelque chose qui se rapproche de mes id\u00e9es sans les d\u00e9former.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue sur un projet de paix, ce qui est une base solide. Mais un projet de paix ne se construit pas sans la d\u00e9mocratie qui est \u00e0 la base de toute entente collective ni sur un seul crit\u00e8re \u00e9conomique. Or c'est ce \u00e0 quoi on assiste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La d\u00e9mocratie, c'est \u00e0 dire la voix des peuples, y est r\u00e9duite \u00e0 peau de chagrin. Ce sont les dirigeants des Etats membres ( conseil de l'Europe) qui d\u00e9cident ou non (et encore, \u00e0  l'unanimit\u00e9) des lois que la Commission propose.  Les membres de la commission sont nomm\u00e9-e-s et non \u00e9lu-e-s ainsi que les ministres ( en tous cas les fran\u00e7ais) et le parlement europ\u00e9en o\u00f9 si\u00e8gent, en effet, des \u00e9lu-e-s ne d\u00e9cide rien en dernier ressort puisque cela est de la comp\u00e9tence du  conseil de l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On ne peut pas dire que l'Union europ\u00e9enne fonctionne de mani\u00e8re d\u00e9mocratique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sous couvert de construire une paix durable entre eux, l'Unio europ\u00e9enne a privil\u00e9gi\u00e9 le volet \u00e9conomique. De la communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier ( 1950-60) jusqu'\u00e0 l'Union europ\u00e9enne actuelle un seul crit\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 en commun :la libre concurrence entre les march\u00e9s. Schengen a permis la libre circulation des marchandises et des capitaux. Initiative qui pourrait \u00eatre fructueuse si le niveau social, les droits du travail, les salaires ...etc...avaient \u00e9t\u00e9 harmonis\u00e9s. Mais telle que la situation \u00e9volue c'est sur le dos des classes laborieuses que les march\u00e9s s'affrontent. Dans l'Union europ\u00e9enne les pays et leurs population se jalousent les un-e-s  contre les autres et ne se sentent plus ni ma\u00eetre de leur destin ni en harmonie avec ses voisins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cependant une marche arri\u00e8re, comme par exemple un frexit, serait contre-productive. Le repli sur soi ne peut plus avoir cour dans le monde globalis\u00e9 de ce nouveau si\u00e8cle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est \u00e0 une refondation de l'Europe qu'il faut proc\u00e9der, avant tout sur le plan d\u00e9mocratique et social&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;R\u00e9duire drastiquement la dette de l\u2019Etat fran\u00e7ais dans une n\u00e9gociation collective avec tous nos partenaires europ\u00e9ens face \u00e0 leurs cr\u00e9anciers. Effacement de 50% des dettes \u00e9tatiques, engagement des Etats de rembourser en 15 ans la part restante en la finan\u00e7ant par une taxe sur tous les contribuables et sur les transactions financi\u00e8res en Europe.&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;retrait de la France de ce pacte d'immigration organis\u00e9e&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Proposer une alliance des pays d'Europe du Sud pour sortir de l'aust\u00e9rit\u00e9 et engager des politiques concert\u00e9es de relance \u00e9cologique et sociale de l'activit\u00e9.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Renforcer la participation fran\u00e7aise aux programmes de coop\u00e9ration plus larges que l'UE (Erasmus\u2026) ou n'ayant rien \u00e0 voir avec l'UE (CERN, Arianespace, Airbus).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Proposer de nouvelles coop\u00e9rations fond\u00e9es sur la libre participation des Nations en mati\u00e8re sociale ou \u00e9cologique (programme de d\u00e9pollution, transition \u00e9nerg\u00e9tique\u2026).&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;rendre efficace le registre actuel de transparence:le rendre obligatoire,le soumettre \u00e0 v\u00e9rification et sanction si probl\u00e8me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;or la Commission restreint l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es donc antid\u00e9mocratique&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France a la particularit\u00e9 de disposer d'un r\u00e9seau d'\u00e9tablissements \u00e0 l'\u00e9tranger qui scolarisent des milliers de jeunes \u00e0 travers le monde. Peu \u00e0 peu le r\u00e9seau s'est tourn\u00e9 vers la marchandisation de l\u2019\u00c9ducation. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est \u00e9vident qu'un tel r\u00e9seau permet d'\u00e9tablir et/ou de renforcer les \u00e9changes \u00e9conomiques et les contacts politiques. Il est plus facile de n\u00e9gocier un contrat et de s'entendre avec quelqu'un qui est issu de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif et habitu\u00e9 \u00e0 notre fa\u00e7on de penser.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Or, depuis des ann\u00e9es les coupes budg\u00e9taires \u00e9loignent du r\u00e9seau des jeunes issus de milieux modestes qui pourtant pouvaient pr\u00e9tendre \u00e0 de meilleures conditions de vie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On met toujours en avant le co\u00fbt, mais on ne dit jamais combien \u00e7a rapporte (car \u00e7a rapporte) ni \u00e0 qui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une enqu\u00eate sur les retomb\u00e9es \u00e9conomiques de cet \\\"investissement \u00e9ducatif\\\" de la France \u00e0 l'\u00e9tranger semblerait pourtant \u00e9vidente. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour que l'ex\u00e9cutif fasse un r\u00e9f\u00e9rendum en m\u00eame temps que les \u00e9lections europ\u00e9ennes et qu'il porte sur les points suivants\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Diminution d'un tiers de l'Assembl\u00e9e Nationale et du S\u00e9nat.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L'\u00e9lection des parlementaires se fait au suffrage universel direct au scrutin majoritaire uninominal \u00e0 deux tours avec une dose de proportionnelle de 20%.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Int\u00e9grer la retraite des parlementaires au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Justification des d\u00e9penses des assembl\u00e9es et des parlementaires.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tout citoyen Fran\u00e7ais majeur de 18 ans peut se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le candidat \u00e0 une \u00e9lection locale ou nationale doit pr\u00e9senter un extrait du casier judiciaire N\u00b02.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La condamnation d\u00e9finitive \u00e0 un moment quelconque de la vie du candidat, de la candidate \u00e0 une peine criminelle m\u00eame prononc\u00e9e avec sursis est une incompatibilit\u00e9 absolue.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La cour de justice est supprim\u00e9e et la totalit\u00e9 des textes traitant de sa cr\u00e9ation et de son fonctionnement abrog\u00e9s.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Les membres du gouvernement et les parlementaires sont p\u00e9nalement et civilement responsables des crimes et d\u00e9lits commis dans l'exercice de leurs fonctions et justiciables devant les tribunaux de l'Autorit\u00e9 judiciaire.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le r\u00e9f\u00e9rendum local d\u00e9cisionnel (article 72-1 de la Constitution), est \u00e0 l'initiative des \u00e9lus \u00ab\u00a0et des citoyens\u00a0\u00bb (ajout) de la commune, du d\u00e9partement et de la r\u00e9gion.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;trop d'immigration ill\u00e9gales. retour d'un controle et d'une surveillance aux fronti\u00e8res pour g\u00e9rer le flux migratoire&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le gouvernement de Mayotte refuse depuis 6 mois maintenant de reprendre ses compatriotes arriv\u00e9s sur l'ile de Mayotte et la France du coup a suspendu les reconduites aux fronti\u00e8res&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France doit mettre la pression au gouvernement de Mayote afin que celui \u00e7i accepte de reprendre ses ressortissants&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;-Abolition dans les trait\u00e9s internationaux du commerce (TAFTA, CETA et bient\u00f4t le JEFTA) de la clause qui permet aux entreprises de passer outre les lois \u00e9cologiques d'un pays (anti OGM, anti pesticides, fongiques, nicotinamides, centrales nucl\u00e9aires..) en pouvant l'attaquer pour perte de profit pr\u00e9sent, pass\u00e9 et futur et de pouvoir r\u00e9clamer des milliards \u00e0 ces pays. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Un tribunal europ\u00e9en et mondial des crimes contre l'environnement (destruction des sols, des for\u00eats, de la mer, de l'air, de l'eau douce...) pollueurs payeurs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-&lt;/strong&gt;m\u00eames normes bio, fran\u00e7aises europ\u00e9ennes, mondiales, \u00e9tiquetage (viande industrielle ou fermi\u00e8re, p\u00eache chalut ou \u00e9coresponsable, pr\u00e9sence d'OGM, pesticides, hormones,...).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Faire passer la sant\u00e9 des europ\u00e9ens avant les profits des lobbies, appliquer syst\u00e9matiquement le principe de pr\u00e9caution tant que la non-nocivit\u00e9 ne sera pas prouv\u00e9e par des organismes ind\u00e9pendants et sur la dur\u00e9e&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Obtenir un visa pour venir en France est quasiement impossible aujourd'hui. Il existe pourtant des pratiques dignes de la France-Afrique qui persistent moyennant un backshiche de quelques milliers d'\u20acuros : [15'000 \u20ac et 25'000 \u20ac] vers\u00e9s aupr\u00e8s de fonctionnaires fran\u00e7ais corrompus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stoppe \u00e0 ces pratiques! Que ces personnes soient d\u00e9nonc\u00e9es et jug\u00e9es pour corruption active.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire r\u00e9duirait les risques de prolif\u00e9ration de cette arme et permettrait de r\u00e9aliser des ressources financi\u00e8res qui pourraient \u00eatre mieux utilis\u00e9es. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Refonder les r\u00e8gles , pas une Europe ou l'on met les pays en concurrence , sans aucun poids politique , ni militaire , ni \u00e9conomique. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  Un pouvoir politique \u00e0 27 ? Non , diviser pour r\u00e9gner , strategie voulue par les USA et impos\u00e9e par les anglais, , nos politiques n'ont rien vu ? Pas possible , des nuls. Des commissaires europ\u00e9ens qui ont tous faits leurs etudes aux USA, quelle surprise de les voir si z\u00e9l\u00e9s pour affaiblir l'Europe. Aucun contro\u00f4e sur les importations alimentaires nocives venues de Chine : produits irradi\u00e9s , mat\u00e9riaux dangereux, miel trafiqu\u00e9 sans la moindre goutte de miel, m\u00e9dicaments falsifi\u00e9s , brevets vol\u00e9s , pots de vins aux politiques , la routine ...pas de taxes aux fronti\u00e8res  d'ou la ruine de nos industries m\u00e9tallurgiques , panneaux solaires , etc...Aujourd'hui la d\u00e9sunion est la r\u00e8gle, chacun pour soi  comme les tribus Celtes face \u00e0 C\u00e9sar : on conna\u00eet la suite : la d\u00e9faite. M\u00eame situation aujourd'hui. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je suis frapp\u00e9 par la nullit\u00e9 de nos gouvernants en histoire . mais il y a bien s\u00fbr d'autres raisons plus obscures et pas tr\u00e8s nettes \u00e0 voir cette situation perdurer au profit des \\\"progressistes bien pensants\\\". Un Barroso falot qui a d\u00fb rendre quelques services \u00e0 Goldmann Sachs pendant son mandat , un Juncker, bien alcoolis\u00e9 qui d\u00e9tourne en 14 ans quelques milliers de milliards d'euros des caisses des Etats avec leur bienveillance coupable. Ces m\u00eames \u00e9tats qui demandaient dans le m\u00eame temps \u00e0 leurs pauvres de payer pour ces d\u00e9tournements. C'est merveilleux et on nous demande si on veut continuer . C'est NON. Virer tous ces voyous.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je suis pour approfondire l'union Europ\u00e9enne sur les th\u00e8mes: fiscal (ISF europ\u00e9en... les m\u00eames taxes pour un pays unis (UE), les m\u00eames niveaux de r\u00e9mun\u00e9ration, les m\u00eame lois \u00c9COLOGIQUES, en prenant exemple pourquoi pas sur les USA, et SURTOUT une vrais d\u00e9mocratie participative car en vrais depuis 20ans c'est l'UE qui trace les grandes lignes de nos politique publique sans que l'ont se sentent concern\u00e9 du coup ont laissent les lobbyistes vot\u00e9s nos lois (pas \u00e9tonnant que c'est toujours le nucl\u00e9aire qui nous \u00e9claire, que l'ont mange touts les jours du glyfosate, que l'hydrog\u00e8ne (combustible 7fois plus puissant que le p\u00e9trole) ne fasse toujours pas rouler nos voiture). &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gocier vraiment les trait\u00e9s pour retrouvera possibilit\u00e9 de changer de politique \u00e9conomique  et rompre avec la politique lib\u00e9rale d'aust\u00e9rit\u00e9 et par voie de cons\u00e9quence mener des politiques permettant de retrouver le plein emploi par le d\u00e9veloppement \u00e9conomique non plus au profit des actionnaires mais en faveur des travailleurs, am\u00e9liorant alors leur pouvoir d'achat .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Face aux lib\u00e9raux de Bruxelles ,ne pas h\u00e9siter \u00e0 enfreindre les r\u00e8gles .La fFrance n'est pas la Gr\u00e8ce et notre pays doit refuser les diktats de l'Europe et l'ordolib\u00e9ralisme \u00e0 l'allemande.Sinon sortie de l'union.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l'Union europ\u00e9enne pour une autre Europe fraternelle.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Dans le cadres de l\u2019europe je crois qu\u2019il faut \u00e9tablir des fronti\u00e8res entre les \u00e9tats pour \u00e9viter qu\u2019un produit autoris\u00e9 dans un pays ne le soit pas dans un autre car trop dangereux ou qu\u2019un pays n\u2019impose ses vues ou ses produits aux autres&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tout d abord parce que les Francais connaissent tres peu le contenu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reprendre notre souverainnete en matiere d immigration.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faire passer in reel examen de Francais aux candidats a la naturalisation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;- changer le mode de gouvernance de l\u2019Europe\u00a0: une assembl\u00e9e des chefs d\u2019\u00e9tat ou de gouvernement ayant un pouvoir proportionnel au nombre d\u2019habitants qu\u2019ils repr\u00e9sentent. Une assembl\u00e9e de d\u00e9put\u00e9s. ( suppression du conseil de l\u2019Europe). Un gouvernement choisi par l\u2019assembl\u00e9e des chefs d\u2019\u00e9tats avec un gouverneur et des ministres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- adopter des r\u00e8gles communes sur le principe de la concurrence loyale pour tous les pr\u00e9l\u00e8vements, salaire minimum, code du travail, protection de l\u2019environnement\u2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-coordonner nos politiques ext\u00e9rieures pour le commerce, la d\u00e9fense.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;S'il faut une union pour \u00eatre plus fort et efficace, il faut que chaque peuple sache dans quels domaines son gouvernement est souverain pour d\u00e9cider.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cela suffit d'avoir admis des pays sans avoir bien r\u00e9former l union europ\u00e9enne au pr\u00e9alable&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l\u2019Europe comme l\u2019ont d\u00e9cid\u00e9 les Britanniques serait une erreur funeste. Les Britanniques l\u2019ont compris et s\u2019ils pouvaient revoter, ils revoteraient contre le Brexit. Notre pays est un nain et notre avenir est en Europe.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut une Europe d\u00e9mocratique dont les dirigeants sont \u00e9lus. (et pas une Commission de personnalit\u00e9s nomm\u00e9es)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toutes les d\u00e9cisions doivent se prendre \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;R\u00e9duction drastique du nombre de fonctionnaires et \u00e9lus europ\u00e9ens, de leurs r\u00e9mun\u00e9rations et avantages. On doit imaginer un nouveau mode de gouvernance beaucoup moins technocratique et soumis aux lobbys et \u00e0 leurs man\u0153uvres (cf glyphosate).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut stopper imm\u00e9diatement cette Europe organis\u00e9e autour du principe unique de l'\u00e9conomie lib\u00e9rale de march\u00e9, o\u00f9 tout tourne autour du libre \u00e9change, de la concurrence entre les entreprises et les pays. Ce n'est pas cela qu'ont souhait\u00e9 les peuples en \u00e9lisant leurs repr\u00e9sentants, pourtant c'est ce qui est la r\u00e8gle. Aujourd'hui, l'Europe ressemble \u00e0 un grand supermarch\u00e9 o\u00f9 chaque pays est le rival des autres mais les r\u00e8gles ne sont pas les m\u00eames pour tous les pays. De plus, comment accepter que les lobbys puissent \u00eatre pr\u00e9sents au parlement Europ\u00e9en, comment les d\u00e9cisions neutres et d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral peuvent-elles \u00eatre prises en pr\u00e9sence de personnes d'influence dont l'int\u00e9r\u00eat n'est que priv\u00e9. M\u00eame en mati\u00e8re militaire cette Europe n'est pas capable d'avoir une arm\u00e9e commune, pourquoi demeurer dans l'OTAN ? quelle en est la raison claire ? Avoir une d\u00e9fense Europ\u00e9enne permettrait \u00e0 coup s\u00fbr de faire des \u00e9conomies(pour la France en tous cas), et les conflits du pass\u00e9 doivent nous amener \u00e0 nous unir militairement pour d\u00e9cider ensemble les positions \u00e0 adopter sur les conflits. Par exemple : pourquoi et comment intervenir contre le Djihadisme ? doit-on se m\u00ealer du conflit Russo-Ukainien ? ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En fin de compte, on assiste aux d\u00e9rives classiques de l'\u00e9conomie de march\u00e9 et du libre \u00e9change : dumping social et nivellement par le bas des droits des travailleurs, pertes des acquis sociaux, ch\u00f4mage, travailleurs d\u00e9plac\u00e9s, \u00e9vasion fiscale au sein m\u00eame de l'Europe, pollution due aux transports excessifs, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Europe aurait pu \u00eatre un mod\u00e8le pour le monde entier en mati\u00e8re de droits du travail, couverture sociale, respect de l'environnement, en s'inspirant que ce que chaque \u00e9tat avait de meilleur et en inventant de nouvelles normes , mais au lieu de \u00e7a tout s'\u00e9croule, tout ce qui faisait le lien dans chaque pays les plus avanc\u00e9s sur le plan social dispara\u00eet dans le but d'une meilleure concurrence entre les entreprises et des pays, et de l'enrichissement d'un petit nombre au d\u00e9triment du plus grand. Cela doit s'arr\u00eater car l'endettement est tous les jours plus grand. Cette politique ne fonctionne pas, car depuis qu'elle est en oeuvre, \u00e7a ne cesse d'empirer, mais pas pour tous le monde ! Les plus riches ont des fortunes immenses, \u00e0 quoi cela sert-il dans une soci\u00e9t\u00e9 ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'indice financier ne doit pas \u00eatre le seul rep\u00e8re de la bonne marche de l'Europe parce que lorsque la croissance va bien, rien ne dit que le peuple aille bien lui. Ce crit\u00e8re n'est assur\u00e9ment pas suffisant, et pas prioritaire en tous cas. La chose prioritaire, c'est la bien \u00eatre des citoyens, et le principe \u00e0 suivre pour le gouvernants de l'Europe doit \u00eatre: \\\"est-ce que c'est bon pour le peuple ?\\\".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comme je l'ai expliqu\u00e9 dans le chapitre \u00e9conomique, la solution passe par la g\u00e9n\u00e9ralisation du commerce \u00e9quitable et \u00e9cologique : tout bien vendu ou achet\u00e9 doit l'\u00eatre au regard de normes tr\u00e8s pr\u00e9cises en terme de droit du travail, couverture sociale et respect environnemental (\u00e9co-taxe notamment pour les produit d'importation qui ont fait de nombreux kilom\u00e8tres). Ceci au sein de l'Europe et \u00e9galement pour tous les produits d'importation (et export bien s\u00fbr).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interdire tous les paradis fiscaux en Europe ou les banques de transfert (comme clearstream).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les services publics doivent \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s pour que tous les citoyens puissent en b\u00e9n\u00e9ficier de mani\u00e8re \u00e9quitable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La banque centrale europ\u00e9enne doit \u00eatre au service des peuples et pas ind\u00e9pendante des assembl\u00e9es \u00e9lues.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et c'est tout, le reste de la gouvernance est \u00e0 la charge de chaque pays. Notamment ce qui concerne l'endettement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si les r\u00e8gles Europ\u00e9ennes permettent d'arr\u00eater cette guerre \u00e9conomique \u00e0 laquelle chaque pays se livre, tout ira pour le mieux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En conclusion : l'Europe, OUI ! mais pas celle que l'on a actuellement.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;LOBYISTES&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interdire la venue dans des locaux destin\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer un pays ou un groupe de pays de TOUT LOBYISTE (Elys\u00e9e - S\u00e9nat - Assembl\u00e9e Nationale - Parlement Europ\u00e9en - Commission Europ\u00e9enne - Banques d'Etats ou de groupement d'Etats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D\u00e9claration obligatoire de contact entre un \u00e9lu (de tout niveau) et un lobyiste.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Si la France sort de l\u2019Union Europ\u00e9enne, sera-t-elle isol\u00e9 ou trop petite pour \u00eatre seule\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France est li\u00e9 au reste du monde par 6653 trait\u00e9s (4877 trait\u00e9s bilat\u00e9raux et 1776 trait\u00e9s multilat\u00e9raux hors UE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nous sortons de l\u2019UE, nous sortirons de seulement 2 trait\u00e9s, TUE et TFUE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De plus la France d\u00e9tient le troisi\u00e8me r\u00e9seau diplomatique aux monde avec 145 consulats et 163 ambassades (juste derri\u00e8re les USA et la Chine),&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France est la 7&lt;sup&gt;\u00e8me&lt;/sup&gt; puissance \u00e9conomique, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle poss\u00e8de la 2&lt;sup&gt;\u00e8me&lt;/sup&gt; zone \u00e9conomique exclusive au monde, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle est membre permanente du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Elle compte plus de 26 d\u00e9l\u00e9gations et repr\u00e9sentations permanentes dans des organisations internationales,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le fran\u00e7ais est la seule langue parl\u00e9e sur les 5 continents avec l\u2019anglais,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France a pr\u00e8s de 88 partenaires privil\u00e9gi\u00e9 avec la Francophonie (plus de 700 millions de francophone dans le monde).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si avec tous ses atouts, la France est trop petite ou isol\u00e9, comment font les 165 pays dans le monde qui n\u2019ont pas fait d\u2019Union\u00a0? Que font la Suisse ou la Norv\u00e8ge qui ne sont pas dans l\u2019UE\u00a0? Que font le Br\u00e9sil, Singapour, israel ou la Cor\u00e9e du Sud toute seule\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'union europ\u00e9enne en l'\u00e9tat est une union faite pour le capitalisme, les finances et non pas pour le citoyen des classes moyennes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;je demande la sortie de cette union tout en restant convaincue qu'une union europ\u00e9enne avec moins de pays et plus acc\u00e8s sur l'humain avec des responsables int\u00e8gres et b\u00e9n\u00e9voles seraient une chance de f\u00e9d\u00e9rer ces pays&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Contre une Europe de la marchandisation des biens, du seul commerce, sans pr\u00e9occupation pour les plus pauvres, les salaires de plus plus bas, favorisant m\u00eame ce sch\u00e9ma avec la circulaire BOLKENSTEIN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contre une Europe qui ruine les \u00e9tats comme la Gr\u00e8ce, l'Italie, le Portugal, l'Espagne, bient\u00f4t la France, qui exige de la Grande-Bretagne des \\\"r\u00e9parations\\\" \u00e9normes, sans piti\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Revoir les trait\u00e9s europeens pour faire une europe sociale  et orient\u00e9e vers l'am\u00e9lioration des conditions de vie des hommes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;-Reconsid\u00e9ter les Institutions europ\u00e9enes pour que les hommes aient un v\u00e9ritable contr\u00f4le de leur fonctionnement&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Interdire le lobbying aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire que les fonctionnaires europ\u00e9ens d\u00e9clarent leur revenu dans leur pays d'origine&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Arr\u00eater de vendre des armes de fa\u00e7on inconsid\u00e9r\u00e9e&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Arr\u00eater de soutenir des r\u00e9gimes corrompus et ne respectant pas les Droits de l'Homme ( Arabie Saoudite, Emirats, certains r\u00e9gimes de la France Afrique...)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ne pas traiter les Outre mer comme des colonies&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;renegocier trait\u00e9 avec ou sans l'allemagne refonder l'europe  smic europeens, harmonisation fiscale et salariale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Faire davantage de p\u00e9dagogie sur l'UE et montrer ce qu'elle permet concr\u00e8tement pour les citoyens &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il serait opportun que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique consulte les fran\u00e7ais par r\u00e9f\u00e9rendum avant toute signature d'un trait\u00e9 majeur qui les engage tel le Pacte de Marrakech qui n'est pas \\\"contraignant\\\" (pour le moment) mais qui peut le devenir.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Bonne id\u00e9e de convoquer les \u00e9lecteurs le m\u00eame jour&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-center\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Europe&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*** l'europe actuelle ne fonctionne pas et nous co\u00fbte ch\u00e8re, il faut mettre en place une europe des nations unies, la france doit pouvoir d\u00e9cider du sort et du bien-\u00eatre de ses concitoyens et \u00eatre ma\u00eetre de ses fronti\u00e8res, l\u00e0 aussi, la france ne peut pas prendre toute la mis\u00e8re du monde....il faut consulter le peuple ( r\u00e9f\u00e9rendum ) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00c9galit\u00e9 sociale fiscale dans toute l Europe &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pas notre culture&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9er un fond de dotation europ\u00e9en destin\u00e9 \u00e0 de grands projets europ\u00e9ens dans les domaines du web, des technologies, de la culture&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut donner plus de pouvoir au parlement. La commission s'est totalement d\u00e9consid\u00e9r\u00e9e avec le pr\u00e9sident Junker impliqu\u00e9 dans de nombreux scandales.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tout est dans le titre, nous sommes 7,5 milliards d'\u00eatres humains sur cette terre, manifestement on ne peut pas d\u00e9passer la vitesse de la lumi\u00e8re pour habiter d'autres plan\u00e8tes donc nous sommes 7 milliards de trop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut donc mettre en place autant que faire se peut la politique de l'enfant unique, et en France nous avons un levier dans les pays o\u00f9 nous aidons financi\u00e8rement les populations.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Que l'Europe redevienne \u00e0 taille humaine avec des pays qui partagent le plus possible leur histoire, leurs pratiques en tout genre&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Apr\u00e8s un Ni\u00e8me \\\"cash investigation\\\" et la mise \u00e0 nue ENCORE des magouilles, trafics d'argent public et mise \u00e0 la marge des petites populations au profit des gros lobbies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je n'ai qu'une seule solution humaniste :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ENFERMER LES RATS DANS LE B\u00c2TIMENT DE LA COMMISSION EUROP\u00c9ENNE, FERMER TOUTES LES ISSUES ET DERATISER A L'ESSENCE ET AU DCP !!!!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je souhaite que les commissaires europ\u00e9ens soient vir\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut garder que les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;l'UE doit \u00eatre dirig\u00e9e par les pr\u00e9sidents des pays de l'UE tour \u00e0 tour.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut que les droits, les r\u00e8gles la justice la police enfin les m\u00eame salaires ouvriers pour tous les pays soit identique.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;la diversit\u00e9 des habitants engendre beaucoup de conflits car les cultures sont totalement diff\u00e9rentes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il y a 40 ans les \u00e9trangers venant en France ne posaient pas de probl\u00e8mes car ils venaient travailler et avaient de meilleurs conditions de vies en France ce n'est plus le cas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On peut constater \u00e0 pr\u00e9sent que la colonisation intense fait perdre toute nationalit\u00e9 ,nous constatons la pr\u00e9sence de mosqu\u00e9es radicalis\u00e9s, vous ne verrez pas d'\u00e9glise en Alg\u00e9rie ni au Maroc .vous ne voyez pas non plus de temple bouddhiste, vous allez en Iran vous porterez le voile, bref vous aller vous adapter alors pourquoi la terre d\u2019accueil doit elle perdre son identit\u00e9 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;il y a une partie des gens qui ce sont adapt\u00e9s \u00e0 la terre chr\u00e9tienne et suivent les us et coutumes et d'autres qui rejettent totalement les autres religions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;chacun est libre de croire en qui il veut sans pour cela \u00e9crase l'autre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;en effet nous n 'avons plus le droit de faire de cr\u00e8che , nous devons manger halal ....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plut\u00f4t que de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 des questions \u00e9conomiques, l'Union Europ\u00e9ennes aurait pour objectif d'uniformiser les normes de fabrication des produits: Des normes qui seraient les m\u00eames d'un pays \u00e0 l'autre pour favoriser la compatibilit\u00e9 de toutes formes de produits dans n'importe quel pays d'Europe.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je suis pour la venue d'\u00e9trangers en France quel  que soit sa situation personnelle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Par contre, je souhaite que pour chaque \u00e9tranger entrant, l'Europe donne une dotation financi\u00e8re au pays accueillant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un \u00e9tranger qui rentre, c'est aussi une charge en plus, des besoins administratifs en plus, une surcharge de travail en hopitaux, en paperasse, en \u00e9ducation bref en tout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donc il semble naturelle que l'Europe donne une prime mensuelle ou annuelle  \u00e0 chaque PAYS accueillant un \u00e9tranger sur ton territoire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si l'Europe ne sait pas o\u00f9 trouver cet argent, elle n'a qu'\u00e0 le demander au pays de la nationalit\u00e9 de l'\u00e9tranger.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exemple, si la france accueille 50 polonais en 2018, alors la Pologne aurait du version 50x un montant (\u00e0 d\u00e9terminer) \u00e0 la France  pour la prise en charge de ses ressortissants en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quand une famille envoie son enfant dans une colonie de vacance, la famille paie la prise en charge. Pour les \u00e9trangers \u00e7a devrait \u00eatre pareil. Le pays  d'o\u00f9 est issu l'\u00e9tranger doit payer l'accueil de l'\u00e9tranger sans le pays o\u00f9 i lest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si l'\u00e9tranger n'a pas de pays originaire/nationalit\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e, alors il faut un pot commun de tous les pays europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si le pays n'a pas les moyens (ou la volont\u00e9) volont\u00e9 de payer, alors il faut un pot commun et/ou des sanctions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qu'on laisse les \u00e9trangers circuler o\u00f9 ils veulent, mais qu'on impose aux pays d'origine de payer leurs charges dans le pays d'accueil !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;r\u00e9cup\u00e9ration de TOUTES  nos souverainet\u00e9s  ; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politique  Bancaire  Financi\u00e8re &lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00c9cologique  Sanitaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sociale  Industrielle  Scientifique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Etc  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fini la tyranie et le siphonnage de la France&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Regrouper toutes les forces progressistes de l'UE pour constituter un groupe parlementaire assez puissant\u00a0pour remettre en cause les trait\u00e9s et le fonctionnement actuel de l'EUROPE.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Baisse du prix des billets d'avion. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;fin des in\u00e9galit\u00e9s et du dumping des etats entre eux.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le f\u00e9d\u00e9ralisme Europ\u00e9en n'est pas r\u00e9aliste \u00e0 court ou moyen terme. Il faudrait se diriger vers une conf\u00e9d\u00e9ration sur le mod\u00e8le Suisse mais il faut d'abord que les \u00e9conomies convergent. L'Europe doit se construire autour de concepts comme Schengen, la zone Euro ou Frontex.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cette clause ultralib\u00e9rale est \u00e0 l'origine de la majorit\u00e9 des dysfonctionnements europ\u00e9ens, elle est une atteinte \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00e9tats. Elle est \u00e9galement \u00e0 l'origine de la remise en question des services publics, transports, mais aussi sant\u00e9, enseignement...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;un ric citoyen sur l\u2019Europe pour tous les \u00e9tats l\u2019Europe actuel qui ne convient pas a la plupart des citoyens d\u2019Europe elle ne fait que nous entra\u00eener vers le nationalisme exacerb\u00e9 de la plupart des nations nous allons vers un danger pour tous les \u00e9tats membre de cette Europe; elle est a bout de souffle donc droit a un ric citoyen ( a voir les conditions)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;refondons une une autre Europe des \u00e9tats nations qui prennent en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque \u00e9tat ,culturelle,langue,us,  son histoire et coutume ect qui soit sociale avec une harmonisation vers le haut ou le dumping social serait interdit et m\u00eame punis,abolir tous les trait\u00e9s supprim\u00e9 et interdire tous les loobies,,tous les votes doivent aux scrutin majoritaire a 60 pour cent a assembl\u00e9e ;aucun trait\u00e9s sans qu'il soit adopt\u00e9 par un vote de chaque citoyen de chaque nation, une banque qui ne sp\u00e9cule pas sur notre argent mais qui pr\u00eate au \u00e9tat a un taux tr\u00e8s bas et qui n'oblige pas ces \u00e9tats a emprunter aux banque priv\u00e9,une Europe qui interdit la d\u00e9localisation des entreprises non pour une Europe qui favorise l'utra capitalisme d\u00e9brid\u00e9 qui ne tient pas compte de l' \u00e9cologie , pour une agriculture et un \u00e9levage des animaux plus respectueuse de l'environnement , avec une harmonie fiscale et sociale et qui, m\u00eame aide et laisse le temps au pays les plus pauvres d'arriv\u00e9s au niveaux des pays plus riche ce qu'ont aurais du faire d\u00e9s le d\u00e9part des commissaires de commissions \u00e9lu c toute proposition allant dans ce sens seront les bien venu&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Red\u00e9finir la prise de d\u00e9cision qui est actuellement \u00e0 l'unanimit\u00e9 et est source de blocages &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aucune diff\u00e9rence de traitement entre les citoyens des outre-mer et la m\u00e9tropole &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se rappeler que certains citoyens de l'outre-mer sont fran\u00e7ais depuis parfois plus longtemps que certains territoires de la m\u00e9tropole (Martinique/comte de Nice par exemple).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Int\u00e9gration renforc\u00e9e de la nouvelle Cal\u00e9donie dans l'ensemble national, comme demand\u00e9 dans le r\u00e9f\u00e9rendum de novembre 2018, mais avec encore plus de libert\u00e9s aux caledoniens dans la gestion de l'archipel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;FREXIT  urgenttttttttttttttttt&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe a transform\u00e9 des nations industrielles et \u00e9pargnantes en soci\u00e9t\u00e9s d'hyper consommation et endett\u00e9es, pour le plus grand b\u00e9n\u00e9fice de quelque uns et des pays \u00e0 faible co\u00fbt de main d'oeuvre. Nous importons leurs produits en m\u00eame temps que la mis\u00e8re pour nos peuples. Notre budget social, tant vant\u00e9 par nos \u00e9lites, n'est en fait destin\u00e9 qu'\u00e0 compenser le manque de cotisations d\u00fb au ch\u00f4mage entrainant la mis\u00e8re . Sans Europe, plus de fronti\u00e8res, de quotas, de droits de douane, d'usines, soit moins de ch\u00f4mage et moins de d\u00e9penses sociales. Pensez y lors du prochain vote aux Europ\u00e9ennes.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd\u2019hui l\u2019Europe fonctionne sur un mod\u00e8le tr\u00e8s particulier. Il y a plusieurs \u00ab\u00a0groupes\u00a0\u00bb de pays. Explication\u00a0: les pays suivants fonctionnent par pairs\u00a0&amp;gt; Portugal/Espagne/Andorre, France/Belgique/Monaco, Italie/Suisse/San Marin , Royaume Unis/ Ireland/ Iles anglo-normandes , Allemagne/Autriche/Liechtenstein \u00a0, Danemark/Su\u00e8de/Finlande/Norv\u00e8ge. A cela on peut ajouter des pays un plus satellite\u00a0: Luxembourg, Pays Bas, Island et Gr\u00e8ce. Cela fait d\u00e9j\u00e0 23 pays. Au lieu d\u2019aller ajouter des pays \u00e0 la ramasse genre Pologne, Roumanie, Hongrie \u2026 qui nous envoient bon nombres de probl\u00e8mes sociaux. Pourquoi ne pas en profiter pour \u00ab\u00a0d\u00e9grossir\u00a0\u00bb le mammouth UE\u00a0? On ne fonctionne pas \u00e0 27 et alors on peut d\u00e9grossir\u00a0et faire un coup de m\u00e9nage\u00a0!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'Europe a fait sa richesse et sa puissance sur la colonisation. La France, l'Espagne, l'Angleterre (entre autres) ont b\u00e2ti par la violence de v\u00e9ritables empires, pillant les ressources locales, d\u00e9pla\u00e7ant des populations r\u00e9duites \u00e0 l'esclavage, massacrant des peuples entiers (g\u00e9nocide des indiens d'Am\u00e9rique). Aujourd'hui, l'exploitation imp\u00e9rialiste perdure. Les grands groupes capitalistes continuent le pillage du tiers monde : p\u00e9trole, uranium, m\u00e9taux rares, main d'oeuvre... Que repr\u00e9sente le \\\"co\u00fbt d'un migrant\\\" par rapport aux profits r\u00e9alis\u00e9s par ces multinationales ? Pour que l'immigration cesse il faut d'abord que cet imp\u00e9rialisme et la spoliation des pays \\\"pauvres\\\" cessent et soient remplac\u00e9s par des coop\u00e9rations mutuellement avantageuses.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'\u00e9vitement fiscal de nos jours correspond \u00e0 plus de 60 milliards d'euros de pertes au niveau national, et plus de 1000 milliards au niveau europ\u00e9en. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette fraude fiscale a pour cons\u00e9quence de faire payer les plus \\\"petits\\\" et honn\u00eates entreprises, pendant que les dirigeants de grandes entreprises permettent de s'en dispenser.. de plus cette pratique ne touche plus seulement les grands groupes mais aussi les petits chefs d'entreprises ou cr\u00e9ateurs d'entreprises \u00e0 cause d'Internet qui rend des paradis fiscaux plus accessibles.. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c'est une cause qu'il ne faut pas l\u00e2cher, car des mesures sont propos\u00e9es, mais peu sont les avanc\u00e9es concr\u00e8tes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;cr\u00e9\u00e9 une vraie union f\u00e9d\u00e9rale ou chaque nation respecte les r\u00e8gles&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On ne devient pas Fran\u00e7ais en naissant en France. Devenir Fran\u00e7ais est un long processus d'adaptation et d'int\u00e9gration \u00e0 un peuple. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une vache ne devient un cheval parce qu'elle na\u00eet dans une \u00e9curie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On na\u00eet Fran\u00e7ais par ses parents ou on le devient apr\u00e8s plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de r\u00e9elles int\u00e9gration. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je prends l\u2019exemple d\u2019un ob\u00e8se qui veut maigrir et que l\u2019on force (l\u2019Europe) \u00e0 courir les 20 km comme tous les autres membres, le sportif le fait sans probl\u00e8me et qui en plus vous donne des le\u00e7ons de bonne conduite. Je vous laisse imaginer qui est l\u2019ob\u00e8se ou le sportif...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En clair, les pays qui ont des probl\u00e8mes budg\u00e9taires ne doivent pas \u00eatre soumis aux m\u00eames conditions que les pays qui vont mieux, ainsi cr\u00e9er deux zones Euro permettraient d\u2019avoir moins d\u2019exigences budg\u00e9taires pour les pays en pleine difficult\u00e9 \u00e9conomique. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire juger les innombrables responsables politiques et m\u00e9diatiques qui nous ont pouss\u00e9s vers des guerres pour le compte d'Israel et pour cr\u00e9er un chaos mondial au service du juda\u00efsme.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9tablissement du contr\u00f4le aux fronti\u00e8res&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;Il est grand temps que nous ayons un r\u00e9gime de &lt;/span&gt;&lt;strong class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;PTOM&lt;/strong&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-large\\\"&gt; par exemple ! ... &lt;/span&gt;&lt;img src=\\\"https://le-vrai-debat.fr/media/default/0001/01/122a6dd5ff34810b80822f721d8656fce2451fe1.jpeg\\\" alt=\\\"122a6dd5ff34810b80822f721d8656fce2451fe1.jpeg\\\" /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour des sujets qui concernent l'avenir, le quotidien des habitants de l'UE comme le sont les trait\u00e9s CETA, TAFTA, nous devrions \u00eatre consult\u00e9s. Je doute que beaucoup serait d'accord avec le fait de voir des multinationales poursuivre les \u00e9tats, les faire condamner par des tribunaux arbitraux supranationaux et de r\u00e9gler des amendes colossales via les imp\u00f4ts au motif que l'une des lois, des r\u00e8glements en vigueur dans le pays porte pr\u00e9judice aux int\u00e9r\u00eats d'un business.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour que la France retrouve sa souverainet\u00e9 et puisse mener la politique qu'elle souhaite sans \u00eatre emp\u00each\u00e9e par un trait\u00e9 que le peuple a refus\u00e9 dans les urnes en 2005.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Harmoniser les taxes et imp\u00f4ts pour tous les pays de l'U.E. Pas de subventions europ\u00e9ennes aux paradis fiscaux europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Remplacer tous les trait\u00e9s actuels par un nouveau trait\u00e9 (obligatoirement valid\u00e9 par r\u00e9f\u00e9rendum dans chaque Etat) instituant une Europe f\u00e9d\u00e9rale avec un pr\u00e9sident \u00e9lu et ayant comme objectif une totale convergence fiscale et sociale dans les 10 ans \u00e0 venir&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La constitution ne doit \u00eatre modifi\u00e9e que si elle obtient un Oui au r\u00e9f\u00e9rendum&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Suppression totale des exon\u00e9rations fiscales des citoyens ultramarins par cons\u00e9quent alignement sur la fiscalit\u00e9 de la m\u00e9tropole.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;il faut l harmonisation urgente des taxes et imp\u00f4ts sur les entreprises en union europeenne, sinon on verra des entreprises faire du business en France et rien y payer comme impot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces impots n'entrant pas en France, et manquant \u00e0 l'Etat pour le bon fonctionnement des services publics et le financement du systeme social fran\u00e7ais (durement acquis), le systeme nous dira qu'il faut soit=&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;que nous (le peuple) payons plus d'imp\u00f4t pour nous financer &lt;/li&gt;&lt;li&gt; soit qu'ils r\u00e9duisent les services publics ou qu'ils privatisent (au passage ils ont plein d'avantages a privatiser)... ils vendent ce qui nous appartient, ce qui nous rapporte, nous endettent toujours plus car ils y ont bien inter\u00eat \u00e0 ce qu'on soit endett\u00e9: OUI OUI le syst\u00e8me vit sur les inter\u00eats qu'on paye ! ) ... ils ont trouv\u00e9 le moyen de leurs profits exponentiels tout en nous asservissant: l'esclavage moderne est de retour !!! &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Il faut qu'aux europ\u00e9ennes les peuples reprennent le pouvoir des mains de ceux qui nous pillent ! pour une Europe qui coopere entre nations ind\u00e9pendantes pour le bien des peuples et plus des banquiers !! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'OTAN est une organisation guerri\u00e8re, la France doit sortir de cette union qui ne correspond pas aux souhaits de paix mondiale de la majorit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Toute importation de produits, quels qu'ils soient, doit respecter les normes europ\u00e9ennes. Je pense notamment aux produits bio.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour plus de transparence sur les trait\u00e9s internationaux qui obligent l'Etat \u00e0 mettre en place certaines actions incomprises du grand public.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plus de 40 milliards d\u2019euros d\u2019int\u00e9r\u00eats sont ainsi vers\u00e9s chaque ann\u00e9e \u00e0 des banques priv\u00e9es,\u00a0au titre des int\u00e9r\u00eats de la dette. C\u2019est le deuxi\u00e8me poste de d\u00e9pense du budget de l\u2019\u00c9tat. Pendant ce temps, les banques empruntent \u00e0 des taux n\u00e9gatifs aupr\u00e8s de la BCE. C'est le monde \u00e0 l'envers. Il faut que les Etats puissent avoir\u00a0acc\u00e8s \u00e0 la BCE, ce qui leur est interdit aujourd'hui par les trait\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Prot\u00e9ger ses fronti\u00e8res, adopter des mesures de quota et contr\u00f4le immigration communes, mettre en place des accords europ\u00e9ens avec les pays concern\u00e9s pour le retour des immigr\u00e9s ill\u00e9gaux&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;/AGRICULTURE \u2013 P\u00caCHE &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause des 10% de ch\u00f4mage institutionnalis\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause de nos enfants dont 20% sont au ch\u00f4mage&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*\u00e0 cause de la destruction de notre tissu industriel&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;&amp;gt;Rendre obligatoire &lt;/strong&gt;un projet coop\u00e9ratif de l\u2019agro- transformation bio des produits de l\u2019agriculture locale et sa distribution, incluant un volet pour le d\u00e9tail, uj volet pour les fruits et l\u00e9gumes et b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un label bio . - Permettre un mod\u00e8le agricole diversifi\u00e9 permettant de passer de 20% de taux de couverture de nos besoins alimentaires \u00e0 50% en 10 ans . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Rendre obligatoire &lt;/strong&gt; un projet coop\u00e9ratif dans la transformation/Distribution des produits de la mer de Guadeloupe dans un plan de d\u00e9veloppement des circuits-courts dans la restauration collective et d\u2019assurer un revenu correct au marin p\u00eacheur de Guadeloupe par le biais d\u2019un G.I.E ( Groupement int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique ) .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je veux vous dire que c'est impossible. Tout simplement parce que nous sommes 28 \u00e9tats \u00e0 l'histoire et \u00e0 la culture mais surtout aux int\u00e9r\u00eats divergents aussi bien \u00e9conomiquement (allemagne-france) qu'internationalement (Allemagne vers la Turquie, Espagne vers Am\u00e9rique du Sud, France vers l'Afrique etc...). De fait quand bien m\u00eame vous seriez au pouvoir, vous vous retrouveriez face \u00e0 27 autres \u00e9tats qui n'ont pas pour int\u00e9r\u00eat de suivre votre feuille de route o\u00f9 qui ne survivent que gr\u00e2ce \u00e0 cet europe comme le Luxembourg. Donc r\u00e9former l'Europe pour moi est une vieillerie sans nom qui n'aboutira jamais parce que jamais vous ne mettrez tout ces \u00e9tats d'accord sur \u00e7a et encore moins les peuples qui veulent leur ind\u00e9pendance ! Une seule solution pour moi sortir de l'Europe pour retrouver sa souverainet\u00e9 !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Instituer dans chaque grande ville (&amp;gt; 100 000 habitants)  une permanence europ\u00e9enne ouverte au public. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objectifs :  Justifier et expliquer les d\u00e9cisions prises au sein du parlement. Permettre \u00e0 chaque citoyen de donner son avis et faire remonter des contre propositions.   Faciliter les \u00e9changes culturels , sportifs,  loisirs,   entre les communaut\u00e9s europ\u00e9enes,  ce  par  le  biais decette permanence qui serait un facilitateur de liens  entre  les  associations,  communaut\u00e9s,  ou  tout autre structure citoyenne pr\u00e9sente dans chaque pays de l'union. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mettre l'europe  vivante  et  compr\u00e9hensible  pr\u00e9s du citoyen,  et  sortir le fonctionnement de l'europe d'une n\u00e9buleuse incontrolable.  &lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Rejet par le Parlement fran\u00e7ais du CETA (Trait\u00e9 commercial entre l'UE et le CANADA adopt\u00e9 au niveau europ\u00e9en mais qui doit encore \u00eatre valid\u00e9 par les Parlements nationaux) ainsi que de tout accord du m\u00eame type avec un pays ou une organisation de pays acceptant les OGM de m\u00eame que pr\u00e9voyant la possibilit\u00e9 d'un recours judiciaire de toute entreprise ou multinationale se sentant spoli\u00e9e par une d\u00e9cision d'un \u00e9tat souverain de l'Union Europ\u00e9enne ou de l'Union Europ\u00e9enne elle m\u00eame ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Remplacement dans les Trait\u00e9s Europ\u00e9ens de la &lt;strong&gt;&lt;u&gt;Concurrence libre et non fauss\u00e9e &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;par &lt;strong&gt;&lt;u&gt;la Concurrence juste et \u00e9quitable.&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; Seule l'Union Europ\u00e9enne pr\u00e9voit ce dogme immuable ultralib\u00e9ral. Nulle part ailleurs il n'est respect\u00e9 (extraterritorialit\u00e9 judiciaire, justice instrumentalis\u00e9e, contraintes techniques, douani\u00e8res, dumping d'\u00e9tat, non respect des brevets...). M\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union, les pays entre eux ne le respectent souvent pas ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Renforcement du r\u00f4le du Parlement Europ\u00e9en (d'approbation et de proposition des directives) en \u00e9tendant encore ses domaines de comp\u00e9tences vis-\u00e0-vis du Conseil de l'Union Europ\u00e9enne et de la Commission Europ\u00e9enne ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Transformation du Conseil Europ\u00e9en en l'\u00e9largissant aux Pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es parlementaires nationales, les chefs d'\u00e9tat et/ou de gouvernement conservant 50% des droits de vote ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Suppression de la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 en transformant le droit de veto pour qu'il ne soit plus une interdiction, un refus contraignant tous les pays de l'Union mais une exon\u00e9ration pour le seul pays ayant \u00e9mis le veto ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Conf\u00e9rer \u00e0 la BCE une deuxi\u00e8me mission : favoriser la croissance de et dans l'Union Europ\u00e9enne ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rendre le Conseil de l'Euro responsable devant les \u00e9lus du Parlement Europ\u00e9en issus des pays ayant adopt\u00e9 l'Euro.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;declencher le sursaut,donner l'exemple pour effet dominos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;un doit commen\u00e7er avec audace;l'europe doit etre le moteur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;se mettre d'accord pour action concr\u00e8te de type pacte finance climat europeen&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Possibilit\u00e9 de d\u00e9clencher un RIC pour les peuples europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Cette fameuse &lt;strong&gt;Union Europ\u00e9enne carc\u00e9rale&lt;/strong&gt; dont les fran\u00e7ais ont refus\u00e9 la Constitution en 2005, d\u00e9cision balay\u00e9e sans \u00e9tat d\u2019\u00e2mes \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Cette &lt;strong&gt;UE autoritaire qui d\u00e9cide sans qu\u2019on lui ait demand\u00e9s, sans qu\u2019on ait \u00e9lu ses dirigeants&lt;/strong&gt;. Ces &lt;strong&gt;dirigeants inconnus&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;mais qui nous co\u00fbtent un pognon de dingue&lt;/strong&gt; avec leurs frais de fonctionnement alors que l\u2019on leurs n\u2019a rien demand\u00e9s appart qu\u2019ils nous fichent la paix, ces dotations sont \u00e0 hauteur de 9 milliards d\u2019euros tout de m\u00eame qui pourrait servir les Fran\u00e7ais. &lt;strong&gt;Cette UE qui encha\u00eene les nations, a qui elles imposent sans cesse, sous peine de sanction quand on lui d\u00e9sob\u00e9it&lt;/strong&gt;, \u00e0 l\u2019image du Royaume Uni \u00e0 qui on essai de faire payer le Brexit, \u00e0 l\u2019image de la Gr\u00e8ce qui est revenue \u00e0 une \u00e9conomie de l\u2019\u00e2ge de Pierre, \u00e0 l\u2019image aussi des Italiens \u00e0 qui ont va apprendre \u00e0 voter apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e de Salvini ou en les sanctionnant sur leur budget prochainement puisque qu\u2019ils baissent les d\u00e9penses pour l\u2019immigration, o\u00f9 \u00e0 l\u2019image de la Hongrie qu\u2019on veut aussi sanctionn\u00e9 car elle refuse la r\u00e9partition des migrants&lt;strong&gt;&lt;u&gt;.&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;&lt;span class=\\\"ql-cursor\\\"&gt;\ufeff&lt;/span&gt; L\u2019UE dans cette optique et cette organisation c\u2019est STOP\u00a0!!! Les nations doivent d\u00e9cid\u00e9s pour elle-m\u00eame\u00a0! Les peuples doivent \u00eatre respect\u00e9s dans leurs choix\u00a0! Nous refusons votre projet europ\u00e9en Mr Macron qui consiste a transf\u00e9rer la souverainet\u00e9 \u00e0 Bruxelles\u00a0!!!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; Les fran\u00e7ais n\u2019\u00e9lisent pas des hommes et des femmes pour qu\u2019ils servent de VRP en allant chercher leurs cahiers des charges \u00e0 Bruxelles ou \u00e0 Berlin aupr\u00e8s de la favoris\u00e9e de cette UE Mme Merkel, au d\u00e9but de leur mandant, STOP\u00a0! L\u2019Europe doit \u00eatre une coop\u00e9ration des Nations, en respectant leurs libert\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Alignement des tarifs des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sur la m\u00e9tropole, modalit\u00e9s d'application de l'octroi de mer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Contr\u00f4le ind\u00e9pendant de l'application des lois ou trait\u00e9s et de leur bon fonctionnement . Simplement rendre caduque les lois et trait\u00e9s dont l'efficacit\u00e9  n'est pas ou peu mesurable pour le bien \u00eatre de tous.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; L'application d'une loi ou d'un trait\u00e9 ne doit pas prendre des lustres sinon les lobbies profites de cette inertie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; La monnaie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00e0 cause des 90 milliards de dividendes vers\u00e9s dont une grande partie \u00e0 l'\u00e9tranger&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00e0 cause du sauvetage permanent des banques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;la cr\u00e9ation d\u2019une monnaie locale ou d\u2019une banque citoyenne \u00e0 actionnariat populaire... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;stopper l'immigration car nous n'avons pas les moyens et le travail disponible en France pour les accueillir !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ma\u00eetrise et politique restrictive en mati\u00e8re d'immigration.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Harmoniser les mesures fiscales, sociales, l\u00e9gales dans l'UE (ex Taxes sur alcool, cigarettes, carburants; pour les vitesses maximales sur les r\u00e9seaux routiers\u2026) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France doit en finir avec son n\u00e9ocolonialisme :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aider les pays africains \u00e0 valoriser eux-m\u00eames leurs ressources vivri\u00e8res et leur mati\u00e8res premi\u00e8res.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les lib\u00e9rer de la tutelle du Franc CFA tr\u00e8s p\u00e9nalisante ; 80% des devises des pays Franc CFA \u00e9tant immobilis\u00e9s en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Demander un r\u00e9f\u00e9rendum sur le Frexit (sortie de la zone euro et de l'union europ\u00e9enne)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Il faut supprimer le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de tous les pays et il faut voter pour \u00e9lire un premier ministre de chaque pays &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gocier nos rapports avec l'Europe, il n'est plus possible que des d\u00e9cisions essentielles soient prises par une commission &lt;/p&gt;&lt;p&gt;non d\u00e9mocratique. Pour une Europe des nations avec des accords bi-lat\u00e9raux ou plus. Mais pas d'int\u00e9gration dans une Europe n\u00e9o-lib\u00e9rale qui fait fi de la volont\u00e9 des peuples.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Suppression de la Directive&lt;/em&gt; 2014/59/UE relative au redressement des banques et \u00e0 la r\u00e9solution de leurs d\u00e9faillances (BRRD).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chers amis, Bonjour,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afin de vous faire votre propre opinion, 3 solutions soit me croire sur parole ou plus judicieusement ci-joint les liens des sites officiels de l\u2019Europe et/ou de L\u00e9gi France tout en vous souhaitant bon courage pour la lecture des centaines d\u2019articles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FRA/TXT/?uri=LEGISSUM:240406_9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000029282961&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En effet il eut \u00e9t\u00e9 moins malhonn\u00eate de mettre en gros \u00e0 l\u2019article 1 &lt;strong&gt;&lt;u&gt;\u00ab\u00a0au-dessus de 100\u00a0000 euros turlututu chapeau pointu\u00a0!\u00a0\u00bb.&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour \u00eatre exact en cas de faillite d\u2019une banque, d\u00e9sormais outre les actionnaires et les cr\u00e9anciers (mais l\u00e0 c\u2019est logique puisque en tant qu\u2019\u00ab\u00a0investisseur\u00a0\u00bb il y a implicitement adh\u00e9sion aux risques), &lt;strong&gt;maintenant l\u2019\u00e9tablissement financier pourra \u00ab\u00a0voler\u00a0\u00bb (il n\u2019y a pas d\u2019autre mot) le d\u00e9posant (au 3&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;\u00e8me&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;strong&gt; rang) pour tout compte sup\u00e9rieur \u00e0 100\u00a0000 euros\u00a0!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Certains diront oui mais au 3\u00e8me rang il y a peu de risque. Oui\u2026(Et la Marmotte !) tout comme la chute d\u2019une des plus grandes banque du Monde comme Lehman Brothers qui a failli tout emporter sur son passage. Donc en cas de nouvelle crise l\u00e0 vous pouvez me croire sur parole qu'il se passera la m\u00eame chose qu'\u00e0 Chypre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour faire simple et au-del\u00e0 de l\u2019argent, ce texte &lt;u&gt;remet en cause des principes fondamentaux&lt;/u&gt; ent\u00e9rin\u00e9s depuis des si\u00e8cles dans toutes soci\u00e9t\u00e9s civilis\u00e9es&lt;/strong&gt;\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Le Droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 par l\u2019autorisation l\u00e9gale du vol et/ou de l\u2019escroquerie\u00a0&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;: Avez-vous donn\u00e9 mandat \u00e0 votre banque par l\u2019autorisation expresse de se servir sur votre compte\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Le devoir R\u00e9galien de l\u2019\u00c9tat de prot\u00e9ger les personnes et les biens&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;\u00a0: La Constitution et le code P\u00e9nal sont clairs sans consentement il y a vol ou escroquerie et l\u2019\u00c9tat doit faire respecter la Loi. J' ajouterai qu'il infamant que des \u00c9tats puisse l\u00e9gif\u00e9rer contre l'int\u00e9r\u00eat de ses citoyens! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Le devoir d\u2019information des professionnels\u00a0:&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; Vous a-t-on inform\u00e9 du changement de l\u00e9gislation permettant aux banques de vous voler vos d\u00e9p\u00f4ts au-del\u00e0 de 100\u00a0000 euros\u00a0? Si oui alors vous \u00eates une victime avertie consentante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Abus de position dominante par le d\u00e9s\u00e9quilibre entre l\u2019usager et la Banque et l\u2019emploi de clauses abusives&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;\u00a0: Peut-on se passer de Banque\u00a0? Or, la nature juridique m\u00eame de vos d\u00e9p\u00f4ts a chang\u00e9e puisqu\u2019une fois l\u2019argent d\u00e9pos\u00e9 sur votre compte il ne vous appartient plus en \u00e9change d\u2019une cr\u00e9ance sur la Banque. C'est \u00e0 ce titre que l'on ne vous consid\u00e8re plus comme un d\u00e9posant mais comme un cr\u00e9ancier qui fait que m\u00eame au 2\u00e8me rang le fruit du travail de toute une vie peut vous \u00eatre spolier. Or, vous n'avez pas le choix mis \u00e0 part votre matelas ou le sheatcoin ! (Je ne suis pas contre la cryptomonnaie mais sur l'opacit\u00e9 de la gestion et de l\u2019origine des fonds).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merci de votre attention et de votre participation, cordialement \u00e0 vous.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;AVIS \u00c0 CEUX et CELLES QUI IGNORENT CES V\u00c9RIT\u00c9S OU QUE \u00c7A ARRANGE DE FAIRE L'AUTRUCHE !!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\\\"https://www.youtube.com/watch?v=YZllzEIOqhM\\\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YZllzEIOqhM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;M\u00eames normes sociales et fiscales  pour tous les membres de l'union&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Ajouter un volet \u00ab alimentation de qualit\u00e9 \u00bb \u00e0 la PAC pour en faire une politique agricole et alimentaire commune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Assurer la souverainet\u00e9 alimentaire : refus du mod\u00e8le d\u2019agro-business tourn\u00e9 vers l\u2019export hors de l\u2019UE, protection des productions agricoles europ\u00e9ennes de qualit\u00e9 (labels, appellations d\u2019origine prot\u00e9g\u00e9es etc)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9velopper l\u2019agriculture \u00e9cologique et paysanne : transfert massif des subventions de la PAC vers les petites exploitations et l\u2019agriculture bio, plafonnement des aides pour les grosses exploitations, renforcement des aides \u00e0 la conversion vers l\u2019agriculture bio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Garantir des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs aux paysans : promouvoir les circuits courts, encadrer les marges des transformateurs et distributeurs, emp\u00eacher le dumping qui tire les prix et les revenus vers le bas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Sortir des pesticides et des OGM : interdiction europ\u00e9enne du glyphosate et plan de sortie des pesticides, interdiction de la culture et de l\u2019importation d\u2019OGM, y compris OGM cach\u00e9s. Si l\u2019UE ne prend pas ces mesures, chaque Etat doit pouvoir les appliquer unilat\u00e9ralement y compris vis-\u00e0-vis des importations en provenance d\u2019autres pays de l\u2019UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Rompre avec le droit de la concurrence pour pouvoir imposer 100% d\u2019alimentation bio et locale dans la restauration scolaire partout en Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Interdire l\u2019importation des produits issus de la d\u00e9forestation, et notamment de l\u2019huile de palme destin\u00e9e \u00e0 la fabrication de carburants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Interdire les agrocarburants qui entrent en comp\u00e9tition avec les usages alimentaires&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous retenons les plus grands th\u00e8mes sur lequels nous inscrivons des revendications pour&lt;strong&gt; Guadeloupe-Martinique-Reunion\u00a0:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;1/ La d\u00e9mocratie&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* \u00e0 cause du r\u00e9f\u00e9rendum de 2005&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* \u00e0 cause du CICE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* \u00e0 cause de l'\u00e9vasion fiscale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* \u00e0 cause de l'optimisation fiscale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* \u00e0 cause de la fraude fiscale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* \u00e0 cause de l'art 123 de Lisbonne ET afin que nous puissions reprendre notre souvairenet\u00e9 et nos droits \u00e0 disposer de nous- m\u00eames avec l'inscription dans la constitution du r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative Citoyenne en toutes mati\u00e8res &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il permet aux Citoyens de demander un r\u00e9f\u00e9rendum, d\u00e8s lors qu'il ne sont pas en accord avec la politique men\u00e9e dans leur pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I&lt;u&gt;l y a plusieurs types de R\u00e9f\u00e9rendum : RIC en toutes mati\u00e8res&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum CONSTITUANT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum ABROGATOIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum R\u00c9VOCATOIRE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum L\u00c9GISLATIF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Le R\u00e9f\u00e9rendum constituant permet de modifier la Constitution.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Le R\u00e9f\u00e9rendum abrogatoire permet de supprimer une loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Le R\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire permet de demander le d\u00e9part d'un responsable politique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Le R\u00e9f\u00e9rendum l\u00e9gislatif permet de proposer une loi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais encore:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum RATIFICATOIRE: ratification ou d\u00e9nonciation d'un trait\u00e9, pacte, accord international&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum SUSPENSIF: annulation d'une loi avant son entr\u00e9e en vigeur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*le R\u00e9f\u00e9rendum CONVOCATOIRE: convocation d'une assembl\u00e9e tir\u00e9e au sort, d'un coll\u00e8ge d'experts \u2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;interdire et d\u00e9noncer, l'aide avec les \u00e9tats  corrompu ,au moins,  et surtout, au niveau de  l'armement, = moins de guerre et prot\u00e9ger si possible les \u00e9tats autours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il faut absolument avoir un trait\u00e9 la dessus si on reste a L\u2019ONU sinon le faire a l'\u00e9chelle   de l 'UE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;les plus grand pays (pib)  doivent descendre au niveau median et les petits pays doivent monter .. donc on ne peut qu'y perdre ... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;l'union europeenne , ce \\\"machin\\\" fait voter les lois a la majorit\u00e9 mais ne les modifie qu'a l'unanimit\u00e9 ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;donc rien ne peux \u00eatre chang\u00e9 .. on est pi\u00e9g\u00e9 , sauf a en sortir ..... que nous a t elle apport\u00e9e CHEZ NOUS ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;la mis\u00e8re chez beaucoup car si certains peuvent exporter , les \u00e9trangers peuvent venir chez nous aussi sans droits de douane, mais avec un diff\u00e9rentiel de taxe qui nous p\u00e9nalise ... donc on meurt .... IL EST TEMPS DE REFONDER CE TRUC.... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre un terme aux politiques imp\u00e9rialistes euro-atlantistes et sortir de l\u2019OTAN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecter les r\u00e8gles du droit international et cesser toute ing\u00e9rence dans les politiques int\u00e9rieures des autres pays. Red\u00e9ployer une diplomatie politique ambitieuse et pourvoyeuse de paix.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Engager des v\u00e9ritables politiques de soutien des pays en voie de d\u00e9veloppement, en leur permettant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une v\u00e9ritable souverainet\u00e9, notamment en mettant un terme au franc CFA, ainsi qu'au soutien de l\u2019exploitation de leurs peuples par les multinationales occidentales, en cessant d\u2019exploiter leurs ressources \u00e9nerg\u00e9tiques et agricoles contre leurs propres int\u00e9r\u00eats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accueillir dignement les populations immigr\u00e9es contraintes de fuir leur pays pour sauver leur peau, et mettre en place une politique d\u2019accompagnement au retour des populations immigr\u00e9es dans leur pays.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La guadeloupe dispose d'un potentiel naturel de sportif haut niveau  il faut passer un autre niveau d'observation  faire ! les moyens naturels sont effectifs tout le monde peut l'observer  :  en judo , tennis , foot ball , \u00e9p\u00e9 , velo vitesse , sprinter , etc MALGR\u00c9 un retard des infrastructures &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;TITRE\u00a0II : EUROPE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHAPITRE I\u00a0: G\u00c9N\u00c9RALIT\u00c9S&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 1\u00a0: \u00a0L\u2019Europe renonce \u00e0 appliquer une politique \u00e9conomique N\u00e9olib\u00e9rale dans sa forme actuelle, car les in\u00e9galit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es ne peuvent maintenir une paix sociale \u00e0 long terme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 2\u00a0: L\u2019Europe se prononce en faveur d\u2019une uniformisation \u00e9galitaire des syst\u00e8mes de protections sociaux, fiscaux, de sant\u00e9 pour ces 28 \u00e9tats membres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 3\u00a0: L\u2019Europe s\u2019engage \u00e0 toujours placer l\u2019int\u00e9r\u00eat public g\u00e9n\u00e9ral au-dessus des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 4\u00a0: L\u2019Europe s\u2019engage \u00e0 prendre en compte la transition \u00e9cologique en conciliant la protection et la mise en valeur de l\u2019environnement avec le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et le progr\u00e8s social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHAPITRE II\u00a0: UNIFORMISATION DES SYSTEMES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 1\u00a0: Chaque ressortissant Europ\u00e9en doit pouvoir vivre et se loger d\u00e9cemment du fruit de son travail. Les peuples ne demandent pas \u00e0 \u00eatre aid\u00e9s, mais d\u2019\u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s normalement pour y parvenir. Un salaire minimum identique aux 28 \u00e9tats membres est obligatoire. A travail \u00e9gal, salaire \u00e9gal, charge \u00e9gale, imposition \u00e9gale. Les prix de l\u2019immobilier doivent \u00eatre r\u00e9glement\u00e9s de mani\u00e8re uniforme et en lien avec le salaire minimum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 2\u00a0: L\u2019imposition sur le revenu et les charges sont \u00e0 pr\u00e9lever au profit du pays o\u00f9 se d\u00e9roule l\u2019activit\u00e9 salariale, \u00e9conomique ou marchande. Les syst\u00e8mes d\u2019impositions et de charges sont unifi\u00e9s entre les 28 \u00e9tats membres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 3\u00a0: Les imp\u00f4ts et taxes locales sont \u00e9galement unifi\u00e9s et \u00e0 percevoir par les R\u00e9gions des lieux de r\u00e9sidence, d\u2019implantation ou de vill\u00e9giature. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 4\u00a0: Chaque ressortissant doit pouvoir avoir acc\u00e8s aux soins et \u00e0 la sant\u00e9 de mani\u00e8re \u00e9quivalente aupr\u00e8s de tous les \u00e9tats membres. Cela implique des cotisations unifi\u00e9es pour tous les pays et des soins prodigu\u00e9s en priorit\u00e9 par le pays qui per\u00e7oit les cotisations ou de r\u00e9sidence du patient. Soit l\u2019Europe prend en charge la comp\u00e9tence, soit il est instaur\u00e9 des accords entre les pays pour la facturation de la prise en charge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 5\u00a0: A partir du moment o\u00f9 les syst\u00e8mes sont unifi\u00e9s, la prise en charge des non cotisants doit \u00eatre du ressort de l\u2019Europe et non pas financ\u00e9 par des fonds priv\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 6\u00a0: Chaque Citoyen des 28 pays membres a le droit de participer activement \u00e0 la vie publique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHAPITRE III\u00a0: REPR\u00c9SENTATION&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 1\u00a0: La France est repr\u00e9sent\u00e9e par ses 77 d\u00e9put\u00e9s Europ\u00e9ens \u00e9lus au suffrage universel direct.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 2\u00a0: Les D\u00e9put\u00e9s Europ\u00e9ens ont le devoir de d\u00e9fendre l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des pays, d\u2019informer des projets, de consulter les Citoyens et d\u2019informer des d\u00e9cisions prises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;TITRE III\u00a0: FRANCE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHAPITRE I\u00a0: G\u00c9N\u00c9RALIT\u00c9S&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 1\u00a0: La France respectera les directives Europ\u00e9ennes si l\u2019Europe renonce \u00e0 appliquer une politique \u00e9conomique N\u00e9olib\u00e9rale dans sa forme actuelle, car les in\u00e9galit\u00e9s cr\u00e9\u00e9es ne peuvent maintenir une paix sociale \u00e0 long terme.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 2\u00a0: La France se situe au sein de L\u2019Europe, si elle se prononce en faveur d\u2019une uniformisation \u00e9galitaire des syst\u00e8mes de protections sociaux, fiscaux, de sant\u00e9 pour ces 28 \u00e9tats membres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 3\u00a0: La France comme L\u2019Europe s\u2019engage \u00e0 toujours placer l\u2019int\u00e9r\u00eat public g\u00e9n\u00e9ral au-dessus des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 4\u00a0: La France comme L\u2019Europe s\u2019engage \u00e0 prendre en compte la transition \u00e9cologique en conciliant la protection et la mise en valeur de l\u2019environnement avec le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et le progr\u00e8s social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHAPITRE II\u00a0: DROITS ET DEVOIRS DU CITOYEN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 1\u00a0: Chaque Citoyen des 28 \u00e9tats membres d\u00e9tient la Nationalit\u00e9 de son pays d\u2019origine ainsi que la Nationalit\u00e9 Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 2\u00a0: A ce titre il peut circuler, vivre, travailler, se loger librement au sein des \u00e9tats membres, avoir acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la justice, dans le respect d\u2019un syst\u00e8me unifi\u00e9 et r\u00e9glement\u00e9, sans qu\u2019il puisse lui \u00eatre reproch\u00e9 une concurrence d\u00e9loyale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 3\u00a0: Le droit de se pr\u00e9senter ou \u00e9lire ses repr\u00e9sentants au niveau National n\u2019est donn\u00e9 qu\u2019aux Citoyens qui ont la Nationalit\u00e9 d\u2019Origine du pays&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 4\u00a0: Le droit de se pr\u00e9senter au niveau des Territoires n\u2019est donn\u00e9 qu\u2019aux ressortissants des territoires concern\u00e9s ayant la Nationalit\u00e9 du Pays d\u2019origine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 5\u00a0: Le choix des repr\u00e9sentants des Territoires est donn\u00e9 \u00e0 tous les Citoyens Europ\u00e9ens, qui vivent ou sont attach\u00e9s \u00e0 ces territoires.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 6\u00a0: Chaque Citoyen a le droit, voir le devoir de participer activement \u00e0 la vie publique. S\u2019il b\u00e9n\u00e9ficie de tout ses droits et ne souffre d\u2019aucun handicap incompatible, il a le devoir d\u2019aller voter ou de prendre toute disposition pour le faire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0Article 7\u00a0: Les syst\u00e8mes solidaires \u00e9tant une n\u00e9cessit\u00e9, ils doivent \u00eatre \u00e9gaux. Les fondements de ces syst\u00e8mes \u00e9tant bas\u00e9 sur la solidarit\u00e9, toutes personnes valides ne peut en b\u00e9n\u00e9ficier sans contrepartie au profit de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Cette contrepartie se fera au prorata de l\u2019aide et dans un objectif d\u2019insertion par une participation Citoyenne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 8\u00a0: Chaque Citoyen a le devoir de prendre en compte la transition \u00e9cologique dans son quotidien. A ce titre il est respectueux de son environnement.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Alignement des taxes de l'outremer sur celles de la m\u00e9tropole.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'union europ\u00e9enne n'est pas une mauvaise chose. mais par contre il faudrait qu'elle aide \u00e0 remonter les niveaux donc d\u00e9j\u00e0 faire que le parlement europ\u00e9en ne soit pas \u00e9lu par liste mais comme pour les d\u00e9put\u00e9s par d\u00e9partements. cela \u00e9viterais les \\\"pantouflages\\\" de certains et certaines qui sont dans la lsite du parti car ils se sont fait \u00e9jecter des d\u00e9partements ou autres \u00e9lection locales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;que les commissions n'aient pas de droit sup\u00e9rieurs au parlement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;que les lobbying soit consid\u00e9r\u00e9 comme des d\u00e9lits et n'aient pas de bureaux directement au parlement ce qui permet a certaines tr\u00e8s grosses entreprises de profiter pour imposer es r\u00e8gles qui les avantagent&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il s'agit d'abroger les textes nationaux et d\u00e9noncer les textes europ\u00e9ens qui ont conduit \u00e0 la privatisation massive de pans entiers du service public au nom de la libre concurrence et de la rentabilit\u00e9, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette mesure concerne notamment les domaines de l'\u00e9nergie, du transport public, des communications, des infrastructures.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En effet, le droit communautaire actuel prive l'Etat de la possibilit\u00e9 de prot\u00e9ger les services publics et d'avoir une politique sur ces domaines essentiels pour l'ind\u00e9pendance de la France, le service aux administr\u00e9s, la stimulation de l'\u00e9conomie et du march\u00e9 du travail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La privatisation des services publics a conduit \u00e0 la baisse de qualit\u00e9 du service rendu et/ou \u00e0 l'augmentation du co\u00fbt support\u00e9 par les citoyens, avec dans le m\u00eame temps la constitution de fortunes priv\u00e9es indues.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;...mais l'Europe dois \u00eatre moins administrative, avec moins de fonctionnaires euop\u00e9ens pay\u00e9s tr\u00e8s chers.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire aboutir le projet de directive globale et universelle de l\u2019UE contre toutes les discriminations, bloqu\u00e9 depuis 2004 par les gouvernements conservateurs, et combattre ainsi toutes les formes de racisme et de discriminations, li\u00e9es aux origines, au handicap, \u00e0 l\u2019orientation sexuelle ou \u00e0 l\u2019identit\u00e9 de genre&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Controler s\u00e9rieusement la pr\u00e9sence r\u00e9elle des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 Strasbourg lors des sessions parlementaires car souvent ceux-ci y viennent tr\u00e8s bri\u00e8vement, le temps de signer sa pr\u00e9sence et de toucher les allocations n\u00e9cessaires avant de repartir pour Bruxelles, sinon supprimer un des deux si\u00e8ges, cela ferait beaucoup d'\u00e9conomies pour une session de 4 jours effectifs \u00e0 Strasbourg par mois&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;par ex : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=\\\"https://le-vrai-debat.fr/media/default/0001/01/e73f0b5f7ef280962e81e1b6b63f1df8dca5d101.png\\\" alt=\\\"e73f0b5f7ef280962e81e1b6b63f1df8dca5d101.png\\\" /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il y a d\u00e9j\u00e0 Airbus ou Ariane. A l'int\u00e9rieur de l'Eurogroupe, la France devrait proposer aux pays qui le veulent de partager des fonctions \\\"naturellement\\\" supranationale, avec un budget partag\u00e9 et un contr\u00f4le de la Commission. Par exemple ; douanes, s\u00e9curit\u00e9 d'internet, contr\u00f4leurs a\u00e9riens, compagnies de chemin de fer, voire cr\u00e9ation d'outils libres de communication qui remplaceraient Google ou Facebook ...&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La France doit avoir une politique \u00e9trang\u00e8re ind\u00e9pendante&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Que les fran\u00e7ais d\u00e9cident de se qu'il se passe en France...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;La France devrait renoncer \u00e0 porter seule la charge \u00e9crasante que repr\u00e9sente son si\u00e8ge de membre permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Elle doit cette place essentiellement \u00e0 son pass\u00e9 de puissance coloniale qui lui a permis de poss\u00e9der des territoires et des bases militaires sur les 5 continents. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;L'UNION EUROPEENNE&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'administration fran\u00e7aise est trop soumise aux politiques de l'UE. Normes, politiques europ\u00e9ennes pas toujours applicables, adapt\u00e9es ou justifi\u00e9es en France.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Solution : comment s'en d\u00e9faire ? Refonte de la Consititution ? Frexit ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Macron s'est fait infiltr\u00e9 par des personnes aux ordres des Russes et potes avec le garde du corps de Marine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ils ont des contacts privil\u00e9gi\u00e9s avec des personnes UMP ou RN (dont un des transf\u00e9r\u00e9s)...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les Italiens essaient de nous manipuler.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les am\u00e9ricains nous espionnent et nous manipulent depuis des ann\u00e9es au niveau \u00e9conomique...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il y a m\u00eame des nord-cor\u00e9ens qui ont retourn\u00e9 des hauts fonctionnaires...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut une Europe r\u00e9ellement d\u00e9mocratique, au service des peuples et non des int\u00e9r\u00eats industriels et financiers.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Comme dans notre pays, la France doit demander la diminution du nombre de fonctionnaires europ\u00e9ens et la fin de leurs privil\u00e8ges, notamment la gel de leurs r\u00e9mun\u00e9rations comme en France et la fin du paiement de leurs frais d'obs\u00e8ques&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On ne parle que de l'Europe. Il faut d'abord penser Fran\u00e7ais et tenir compte en priorit\u00e9 des besoins de la France&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l euros et de l Europe car depuis la france a laiss\u00e9 le choix aux industries de se d\u00e9localiser \u00e0 l \u00e9tranger et avoir une main d \u0153uvre de  mis\u00e8res  pour mieux s enrichir et pouvoir fermer  et  licencier en france nos citoyens employ\u00e9s depuis des ann\u00e9es .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Je me souviens de ma prof d histoire - francais   au lyc\u00e9e qui nous disait le jour il n y  au ra plus de richesse francaise sur nos terre c est \u00e0 dire \u00e9conomiquement et que nos industries se d\u00e9localiseront et payeront des gens \u00e9trangers m\u00eame pas une bouch\u00e9e de pain  se sera notre perte .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avant par exemple quand on achetait une baguette c \u00e9tait 1 franc et pr\u00e9sent nous co\u00fbte 6 x plus cher et c est pour tout pareil et du coup , avant on pouvait avoir un pouvoir d achat int\u00e9ressant et pouvoir investir et mettre de l argent de c\u00f4t\u00e9 et pouvoir partir en vacances mais  aujourd'hui se n est plus possible on se fait bouffer jusqu  \u00e0 la racine et les citoyens sont compl\u00e8tement d\u00e9prim\u00e9s par rapport \u00e0 ce syst\u00e8me \u00e9conomique.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;C'est au peuple fran\u00e7ais de voter ses lois et aucune loi internationale ne devrait contredire sa volont\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;J\u2019en ai marre de ceux qui associent imm\u00e9diatement ( par r\u00e9flexe pavlovien) l\u2019immigration et le co\u00fbt pour la France. Et l\u2019inverse y avez-vous d\u00e9j\u00e0 r\u00e9fl\u00e9chi ?L\u2019express y a r\u00e9fl\u00e9chi  https://www.rtbf.be/info/economie/detail_l-immigration-favorise-la-croissance-economique-des-pays-industrialises?id=8968269 L\u2019OCDE aussi et par 3 fois. L\u2019\u00e9tude la plus r\u00e9cente date de 2016 et \u00e0 chaque fois elle conclut que c\u2019est un atout ( tout comme les migrants d\u2019ailleurs phttps://www.humanite.fr/les-migrants-sont-une-richesse-pour-leurope-638281?am) pour la France car les immigr\u00e9s consomment et payent eux aussi des imp\u00f4ts, culturellement ils ont su enrichir ( et oui!) la culture fran\u00e7aise qui a ainsi su se renouveler notamment gr\u00e2ce \u00e0 des artistes, des acad\u00e9miciens (M. Senghor, Mme Djebar, M. Laferri\u00e8re) et bien d\u2019autres. Ils occupent des boulots d\u00e9laiss\u00e9s par les Fran\u00e7ais ( m\u00e9nage, entretien, s\u00e9curit\u00e9 mais aussi informaticiens! M\u00e9decin sp\u00e9cialiste \u00e0 l\u2019h\u00f4pital...). Quand je lis FRAUDES et bien je rigole. Renseignez-vous, m\u00eame sur Google! Ceux qui fraudent le plus ( et de grosses sommes) font partie du corps m\u00e9dical : les infirmi\u00e8res, les m\u00e9decins, ou param\u00e9dical comme les pharmaciens donc arr\u00eatez-nous la ritournelle habituelle sur les fraudes. Sur M6 Zone Interdite et Envoy\u00e9 Sp\u00e9cial ( \u00e0 l\u2019\u00e9poque de Mme Chenu et Mme Joly), j\u2019ai \u00e9galement pu voir que les enfants d\u2019\u00e9lus ( ou les \u00c9lus eux-m\u00eames comme Mme Garrido et M. Corbi\u00e8re par exemple), mais aussi ceux d\u2019avocats bourgeois ou docteurs escroquaient all\u00e8grement les offices HLM. Pour les imp\u00f4ts, vos amis les artistes ( la liste est trop longue), ceux que vous ch\u00e9rissez ou encore mieux, les tennismen ( car AUCUN ne vit en France car vous adorez parler des footballeurs) ne payent pas leurs imp\u00f4ts en France, font des optimisations fiscales aux yeux de tous et l\u00e0 on parle de la majorit\u00e9. Donc encore une fois, laissez-nous tranquille avec cette minorit\u00e9 qui ne jouent pas le jeu et qui est c\u2019est vrai \u00e0 punir, alors que les autres fraudent des millions ( comme notre cher Danny Boon ce patriote). Quant aux fameux chefs d\u2019Etat \u00e9trangers qui se soignent en France, n\u2019osez m\u00eame plus en parler. Sachez donc que s\u2019ils vont dans ces h\u00f4pitaux c\u2019est tout simplement parce que ces millionnaires corrompus ( oui millionnaires, certains comme M. Bongo) connaissent bien la France pour avoir particip\u00e9 au financement des campagnes de certains hommes ( et femmes!) politiques https://www.lemonde.fr/societe/article/2008/01/31/le-patrimoine-des-chefs-d-etat-africains-en-france_1005944_3224.html ou https://africtelegraph.com/france-quels-dirigeants-dafrique-centrale-financent-la-campagne-de-marine-le-pen/ ( je rigole d\u00e9j\u00e0 car certain auront des surprises).Donc je doute qu\u2019ils arnaquent la France en venant se faire soigner...En fait, si j\u2019\u00e9cris autant c\u2019est parce que j\u2019en ai marre d\u2019entendre les m\u00eames contre-v\u00e9rit\u00e9s ( souvent mal \u00e9crites par des d\u00e9fenseurs de la langue fran\u00e7aise)bas\u00e9es sur la haine des autres ou la jalousie. Moi j\u2019aime la France pour son histoire, sa culture, son cosmopolitisme, la solidarit\u00e9 qui l\u2019anime. Bref, j\u2019en ai marre des id\u00e9es frontistes qui se diffusent de plus en plus. Les Fran\u00e7ais sont devenus aigris, jaloux de leur voisin qui est souvent aussi pauvre qu\u2019eux. J\u2019ai travaill\u00e9 dans l\u2019administration et la plupart du temps, les Fran\u00e7ais qui r\u00e2laient le plus, ne savaient pas qu\u2019ils avaient droit eux aussi \u00e0 des aides. Et  pendant ce temps, l\u2019Etat en profite. Donc si vous devez vous \u00e9nerver faites  comme le font les Gilets Jaunes, contre l\u2019Etat, les parlementaires, nos \u00e9lus qui globalement vivent trop bien et nous reviennent chers. Alors plut\u00f4t que d\u2019envier d\u2019autres pauvres, j\u2019aimerais qu\u2019on se pose les bonnes questions et qu\u2019on s\u2019\u00e9nerve ensemble contre nos \u00e9lus fraudeurs ou d\u00e9missionnaires,  les exil\u00e9s fiscaux, les patrons voyous, et bien d\u2019autres.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;un consensus doit \u00eatre trouv\u00e9 au niveau de la politique ext\u00e9rieure avec les dirigeants concern\u00e9s pour une gestion globale de cette crise migratoire qui d\u00e9stabilise de plus en plus les pays de l\u2019union europ\u00e9enne.\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aligner leur retraite sur le priv\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Afin de conserver et promouvoir notre mod\u00e8le sociale et nos exigences environnementales, il est n\u00e9cessaire de les faire valoir dans les \u00e9changes europ\u00e9ens et internationaux au travers de crit\u00e8res et d'une taxation adapt\u00e9s. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En effet, les entreprises des pays qui ne respectent pas le m\u00eame niveau d'exigences et les normes associ\u00e9es cr\u00e9ent une concurrence d\u00e9loyale pour nos entreprises. Le syst\u00e8me n'est pas tenable \u00e0 moyen terme. Rester en l'\u00e9tat, c'est continuer de d\u00e9truire notre tissus \u00e9conomique, c'est augmenter la pollution et la destruction de notre environnement (et augmenter les probl\u00e8mes de sant\u00e9), c'est r\u00e9duire drastiquement nos services sociaux, et c'est aussi augmenter fortement les in\u00e9galit\u00e9s (notamment pour acc\u00e9der \u00e0 des services de qualit\u00e9).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'Europe (ou, en cas de d\u00e9saccord, un sous-groupe d'Etats europ\u00e9ens; ou, par d\u00e9faut, la France), doit mettre en place des crit\u00e8res qui tiennent compte de ce diff\u00e9rentiel afin de r\u00e9-\u00e9quilibrer les \u00e9changes. On peut s'appuyer pour cela sur des normes internationales (que ce soit par exemple la norme ISO26000 pour le d\u00e9veloppement durable ou la norme ISO20400 pour les Achats Responsables). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Tout trait\u00e9 international, europ\u00e9en ou de libre \u00e9change diminuant la souverainet\u00e9 des \u00e9tats, des collectivit\u00e9 ou des citoyens doit \u00eatre soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum pr\u00e9alablement \u00e0 sa signature et \u00e0 sa ratification&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;exercer un minimum de protectionnisme industriel et de recherche&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Apr\u00e8s la sortie du royaume uni de l\u2019europe il me para\u00eet inconcevable que l\u2019anglais soit toujours la premi\u00e8re langue de l\u2019europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;je soubaite que le fran\u00e7ais deviennent la langue officielle des \u00e9tats europ\u00e9ens &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;d'accord pour qu'il fasse leurs \u00e9tude en France ,mais ils doivent absolument repartir dans leur pays afin d' aider ceux ci imp\u00e9ratif&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Garantir la neutralit\u00e9 du net en Europe comme une libert\u00e9 fondamentale face aux pressions et aux r\u00e9gressions aux \u00c9tats-Unis, garantir l\u2019\u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 un internet libre et ouvert, imposer le d\u00e9veloppement des logiciels libres et de mat\u00e9riel informatique \u00e9cologique dans les institutions europ\u00e9ennes, exiger la transparence des algorithmes d\u2019intelligence artificielle&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;N\u00e9gociation internationale pour une extension de la Convention sur l'Interdiction des Armes Chimiques (CIAC) de G\u00e9n\u00e8ve sign\u00e9e le 13 janvier 1993 par 192 \u00e9tats (dont la France).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette extension inclus que l'usage d'armes chimiques sur la population civile quel qu\u2019en soit la raison de son usage est interdit. Seul l'usage personnel dans des situations d'auto-d\u00e9fense reste autoris\u00e9 selon les lois en vigueur dans le pays signataire.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;m\u00eames r\u00e8gles &lt;u&gt;pour tous les pays&lt;/u&gt; en mati\u00e8re de monnaie, de fiscalit\u00e9, d'\u00e9conomie, de lois du travail, d'environnement, de production agricole, de production industrielle, etc, etc...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Combien nous co\u00fbtent ils ?,salaire et frais de fonctionnement ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sont ils d'une r\u00e9elle n\u00e9cessit\u00e9 partout ?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire des \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelle en ayant une plus grande convergence des r\u00e8gles entre pays de la zone Europe. Parler d\u2019une m\u00eame voix pour \u00eatre au niveau de puissance de la Chine et \u00c9tats Unis. C\u2019est en \u00e9tant plus fort que l\u2019on a plus d\u2019influence sur le cours du monde et que l\u2019on a une chance d\u2019imposer des r\u00e8gles mondiales plus en accord avec notre civilisation et plus favorable pour notre mod\u00e8le \u00e9conomique/\u00e9cologique   (taxes GAFA, taxes finance sp\u00e9culative, \u00e9cologie, etc) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui, dans des pays comme le Quatar, les fran\u00e7ais subissent un v\u00e9ritable racket organis\u00e9 :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0N'importe quel Qatarie a au moins 51% de vos parts (c'est obligatoire pour n'importe quelle affaire)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0Le \\\"sponsor\\\" \u00e0 droit de vous interdire de sortir du territoire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0Il n'y a aucune justice pour les qataries (vous aurez droit \u00e0 8 mois de prison par ch\u00e8que refus\u00e9 alors que votre partenaire Qatarie non)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est tr\u00e8s surprenant (ou pas, si l'on consid\u00e8re que nos \u00e9lus sont certainement dans les prix des qataries, vu qu'ils ne valent pas grand chose) que l'on puisse autoriser \u00e0 des gens \u00e0 aller dans ces pays et qu'aucune intervention officielle ne soit faites pour sortir les gens bloqu\u00e9s l\u00e0 bas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je propose donc :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0d'interdire les Visas pour le Qatar, ou tout du moins, d'en fortement d\u00e9conseiller la destination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0d'interdire tout mouvement financier du Qatar \u00e0 destination d'un \u00e9lu ou d'un parti politique fran\u00e7ais, ou d'un quelconque paravent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0De surveiller attentivement tous les mouvements financier venue du Qatar pour acheter nos \u00e9lus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans la m\u00eame id\u00e9e, on peut aussi \u00e9tendre ce type de proposition aux pays non r\u00e9ciproque, comme la Tha\u00eflande par exemple (ou vous n'\u00eates jamais propri\u00e9taire du terrain que vous achetez...).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je pense m\u00eame qu'il faudrait une l\u00e9gislation sym\u00e9trique \u00e0 la l\u00e9gislation en vigueur dans ces pays, pour les gens de ces pays qui voudraient faire la m\u00eame chose chez nous, \u0153il pour \u0153il, dent pour dent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inspiration : https://www.youtube.com/watch?v=BvXVQjdIdHg&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;N'y aurait-il pas aussi au niveau de l\u2019Europe de l\u2019\u00e9conomie \u00e0 faire A la veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes, nous ne connaissons pas grand-chose sur le fonctionnement exact de l'Europe\u00a0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Combien de contribution verse les diff\u00e9rents pays de l'union&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Combien de subvention ou aides sont vers\u00e9e de la part de l'Europe, quels pays et  quelles cat\u00e9gories en b\u00e9n\u00e9ficient ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Combien de hauts fonctionnaires ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quels salaires et quels avantages b\u00e9n\u00e9ficient tous ces fonctionnaires ainsi que les d\u00e9put\u00e9s ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il y a deux Europe les derniers pays entr\u00e9s ont fait baisser le niveau de vie de la 1ere Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c'\u00e9tait \u00e0 pr\u00e9voir : les uns devaient descendent pour que les autres montent : le march\u00e9 du travail en est l'exemple m\u00eame;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les grosses entreprises industrielles en ont bien profit\u00e9 pour faire d'\u00e9normes gains sur les salari\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le fonctionnement de l'Europe est grand myst\u00e8re !!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;L\u2019accord de Marrakech r\u00e9cemment sign\u00e9 par de nombreux \u00e9tats dont la France a pour objet de r\u00e9guler l\u2019immigration de fa\u00e7on efficace et concert\u00e9e, d\u2019en contr\u00f4ler les flux en fonction des besoins, un peu comme les soci\u00e9t\u00e9s d\u2019int\u00e9rim pallient aux besoins en sureffectifs . On imagine bien qu\u2019un haut-commissariat aux ressources humaines extraterritoriales pourra g\u00e9rer les mouvements de main d\u2019\u0153uvre \u00e0 bas co\u00fbt, mais quel sera le sort de la main d\u2019\u0153uvre locale\u00a0pauvre ? On peut facilement pr\u00e9voir que le seul crit\u00e8re qui comptera sera le co\u00fbt le plus bas possible.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Par parenth\u00e8ses, l\u2019accord de Marrakech n\u2019est pas contraignant mais il recommande aux \u00e9tats d\u2019agir contre toute opposition aux ph\u00e9nom\u00e8nes migratoires, d\u00e8s lors un jugement p\u00e9nal qui conclurait \u00e0 une peine contre un opposant \u00e0 l\u2019immigration fera jurisprudence et par le fait l\u2019accord de Marrakech fera loi et deviendra contraignant.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Signature de cet accord sans aucune consultation nationale est un exemple de plus du manque de d\u00e9mocratie et de la n\u00e9cessit\u00e9 de revoir la constitution.\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France doit organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le Frexit \u00e0 l'image de celui organis\u00e9 au Royaume-Uni et respecter le r\u00e9sultat de cette consultation. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;cr\u00e9er un smic europ\u00e9en, forcement assez bas au commencement pour \u00eatre absorbable par les pays les plus pauvres.  Mais avec m\u00e9canisme de rattrapage qui leur permettra a terme  de rattraper les niveaux de salaires des pays les plus riches. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Avec une mondialisation galopante il faut une Europe plus protectrice des peuples f\u00e9d\u00e9r\u00e9s qui la composent.un peuple de 400 millions d individus unis et bien prot\u00e9g\u00e9 repr\u00e9sentera une puissance bien plus \u00e9cout\u00e9e et entendue que 27 pays jouant chacun dans son coin face aux usa aux chinois aux russes et autres puissances emergente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cela suppose:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une monnaie commune imp\u00e9rative&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une banque centrale qui soutienne la monnaie et qui pr\u00eate aux \u00e9tats f\u00e9d\u00e9r\u00e9s au lieu d emprunter aux banques privees&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une arm\u00e9e commune et un commandement central ob\u00e9issant \u00e0 un gouvernement central \u00e9lu par le peuple&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une police f\u00e9d\u00e9rale commune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un service secret commun&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une protection des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures communes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendre vers une langue f\u00e9d\u00e9rale commune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tendre vers une fiscalit\u00e9 d entreprise commune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une tva sur les produits circulant commune &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une Armonie sur les salaires pour \u00e9viter  une concurrence entre les salari\u00e9s de l union&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans nouveau projet ne tenant pas compte aussi des peuples qui la compose ,l Europe telle qu' elle est imposera d elle m\u00eame &lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Les Trait\u00e9s de libre-\u00e9change sont n\u00e9goci\u00e9s dans l'opacit\u00e9 la plus compl\u00e8te.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Il est totalement anormal que les n\u00e9gociations ne soient pas transparentes&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Les parlementaires de chaque pays doivent avoir acc\u00e8s aux n\u00e9gociations.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I&lt;strong&gt;l devrait avoir syst\u00e9matiquement obligation de faire valider les trait\u00e9s de libre-\u00e9change par les Parlements Nationaux&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Il faut interdire les tribunaux d'arbitrage dans les trait\u00e9s de libre-\u00e9change. C'est la justice de chaque pays qui doit \u00eatre comp\u00e9tente sur son territoire&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Ce pacte dit \\\"pour les migrations s\u00fbres\\\" (quel joli nom, n'est ce pas?) est une entourloupe!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D'abord, ce sont les ch\u00f4meurs qui seront oblig\u00e9s de s'aligner sur des salaires \\\"discount\\\", comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ensuite, ce sont les emplois ne n\u00e9cessitant pas sp\u00e9cialement de parler fran\u00e7ais et/ou d'\u00eatre qualifi\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au final, toutes les victimes de ce march\u00e9 de l'emploi d\u00e9sastreux se retourneront contre les migrants et donneront leur voix au FN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette \u00e9lection donnera toute l\u00e9gitimit\u00e9 aux lois r\u00e9pressives et liberticides, comme en 1933 en Allemagne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9velopper des concurrents europ\u00e9ens \u00e0 internet, Google, Facebook , Amazon...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il y a Airbus , pourquoi p\ts Trainbus? par ex de fa\u00e7on \u00e0 faire le poids par rapport au locomotrice chinoises&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.....L'Europe manque de grands projets de ce type&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gr\u00e2ce \u00e0 l'outremer la France a la seconde surface maritime et n 'investit pas suffisamment dans le portuaire, les chantiers navals qui lui \u00e9chappent, la protection des oc\u00e9ans .....;et des for\u00eats&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019Europe se doit d'\u00eatre sociale avant tout.Il faut un SMIC europ\u00e9en sans pour autant baisser le SMIC fran\u00e7ais, qui lui a besoin d'augmenter.Il faut tirer les peuples vers le haut  afin que chacun puisses vivre de son salaire,et non vers le bas comme le font les politiques actuelles et notamment celle de Macron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Savez vous que dans le cadre du Brexit les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens se sont vot\u00e9 une augmentation d'effectifs en profitant du futur d\u00e9part des anglais bref on aurait du en avoir 70 de moins on en aura que30 ou 40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forcement le parlement europ\u00e9en c'est la planque des refoul\u00e9s des chambres fran\u00e7aises&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre de fonctionnaires europ\u00e9ens est sans contr\u00f4le et \u00e0 l'\u00e9tranger les ambassades europ\u00e9ennes viennent en redondance couteuse avec les ambassades des pays&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;supprimer les indemnit\u00e9s par jour de pr\u00e9sence dans l'h\u00e9micycle, apparemment 300 euros par jour&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a t on vu un salari\u00e9 recevoir une prime journali\u00e8re de pr\u00e9sence au travail en plus de sa r\u00e9mun\u00e9ration non&lt;/p&gt;&lt;p&gt;au contraire, les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens devraient avoir un retrait de 300 euros par jour d'absence dans l'h\u00e9micycle&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les m\u00eame droits que la metropole doivent s'appliquer en outre-mer: APL, ch\u00f4mage, rsa &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les services publics plus cons\u00e9quents &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plus d'ind\u00e9pendance de la France par rapport aux votes Europ\u00e9ens en cas de non accord : par exemple sur le glyphosate, sur le trait\u00e9 Ceta qui est une v\u00e9ritable porte ouverte pour les importations par le biais du canada, en particulier de la viande du Br\u00e9sil qui n'a pas les m\u00eames normes qu'en France, etc&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;double impact les enfants sont oblig\u00e9s de travailler moyennant aucune r\u00e9mun\u00e9ration aux d\u00e9triment de leurs vies&lt;/p&gt;&lt;p&gt;les \u00e9tats et surtout les banquiers profitent de ce gisement pour voler les ressources naturels, la d\u00e9forestations entra\u00eene un impact imm\u00e9diat sur l'\u00e9cologie de notre syst\u00e8me mondiale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour une Europe sociale unique , pour \u00e9viter en partie tous ces transferts d'entreprises.  &lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Le d\u00e9fi des migrations doit \u00eatre pans\u00e9 \u00e0 la source\u00a0!&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; Ces pauvres gens aiment leurs pays, &lt;strong&gt;pourquoi vouloir absolument leurs faire quitter leurs terres\u00a0?&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Si des vraies mesures avaient \u00e9t\u00e9 prises&lt;/strong&gt; contre le terrorisme islamistes avaient \u00e9t\u00e9 prises, ces monstres auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9s depuis d\u00e9j\u00e0 bien longtemps, et &lt;strong&gt;les peuples de ces pays auraient reprendre possession de leurs terres&lt;/strong&gt;. Une fois leurs pays r\u00e9approprier, &lt;strong&gt;aux lieux de d\u00e9verser de l\u2019argent dans leurs accueils sur notre territoire&lt;/strong&gt;, d\u00e9j\u00e0 submerg\u00e9 par l\u2019immigration, submerg\u00e9 des gens a qui &lt;strong&gt;nous n\u2019avons plus rien \u00e0 offrir tant nous avons pu suffisamment a apport\u00e9s aux n\u00f4tres&lt;/strong&gt;. Il faut &lt;strong&gt;&lt;u&gt;aller aider ces populations chez eux&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;agir dans ces pays sous d\u00e9velopper&lt;/strong&gt; et d\u2019o\u00f9 partent les immigrations par des &lt;strong&gt;politiques de co-d\u00e9veloppement et r\u00e9migration.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'espace francophone est une chance tant sur le plan culturel qu'\u00e9conomique, mais l\u00e0 encore comme tout ce que l'on fait en France n'est pas adapt\u00e9 \u00e0 l'enjeu. Trop d'op\u00e9rateurs qui s'ignorent dans le meilleur des cas ou se combattent, une absence totale de r\u00e9flexion approfondie sur ce qu'est la francophonie, une cacophonie dans les interventions : aucun suivi mais des coups pour faire de la communication. La plus belle b\u00e9vue r\u00e9cente de nos gouvernants est de multiplier par dix les droits d'inscription des \u00e9tudiants \u00e9trangers. Lorsque l'on sait que les \u00e9lites africaines ont pour la plupart fait leurs \u00e9tudes en France, qu'en sera-t-il demain ? Il faut cr\u00e9er un grand minist\u00e8re de la francophonie pour impulser une vrai dynamique francophone &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l Europe et reconstruire la ligne maginot ? Ce th\u00e8me est un superbe ramassis d ineptie&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Etant donn\u00e9 les d\u00e9remboursements et les coupes drastiques op\u00e9r\u00e9es dans notre syst\u00e8me de sant\u00e9 (fermeture d'h\u00f4pitaux et de cliniques, etc, faux num\u00e9ros de s\u00e9curit\u00e9 sociale, fraude aux aides sociales ) il est aberrant de financer l'AME pour des gens qui ne cotisent pas La France est trop g\u00e9n\u00e9reuse et tous ces avantages attirent des populations \u00e0 immigrer car elles pensent que la FRANCE est l'Eldorado N'oublions pas que des ressortissants sont mal log\u00e9s, vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 ou sont SDF &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous ne pouvons continuer \u00e0 donner \u00e0 des ressortissants \u00e9trangers qui ne cotisent pas ce que nous ne donnons pas \u00e0 nos propres ressortissants fran\u00e7ais sur le territoire Ce n'est pas du racisme mais de la logique Occupons nous d\u00e9j\u00e0 des n\u00f4tres avant de penser aux voisins&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;m\u00eames lois travail pour tous, m\u00eame monnaie pour tous, m\u00eames r\u00e8gles pour la production agricole (pesticides), cr\u00e9ation d'un smic europ\u00e9en.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Au niveau europ\u00e9en dans un premier temps et au niveau mondiale dans un second temps, \u00e9tablir une cartographie des entreprises pour cibler quelle entreprise poss\u00e8de quelle autre entreprise. Ce syst\u00e8me doit rendre obligatoire pour chaque entreprise de d\u00e9clarer l\u2019ensemble des filiales de son groupe. En cas de manquement de d\u00e9claration ou de d\u00e9tection d\u2019activit\u00e9 ill\u00e9gale d\u2019une filiale (\u00e9vasion fiscale, fraude \u2026) il sera plus facile d\u2019attaquer les entreprises en justice pour r\u00e9cup\u00e9rer les dues. A l\u2019heure du big data, les entreprises savent tout sur leurs clients, il devient imp\u00e9ratif de jouer \u00e0 arme \u00e9gale pour plus de transparence. Un syst\u00e8me de d\u00e9tection des filiations doit permettre de bloquer un groupe qui fait du profit et de d\u00e9clarer une filiale en faillite. Les donn\u00e9es issues des recensements devront \u00eatre en libre acc\u00e8s pour plus de transparence. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Union Europ\u00e9enne prive les peuples de leur souverainet\u00e9. Rien n'est possible dans le cadre des trait\u00e9s europ\u00e9ens tels qu'ils ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us car ils donnent un pouvoir exorbitant \u00e0 des institutions supranationales non \u00e9lues (Commission, BCE, Cour de Justice) qui n'ob\u00e9\u00efssent qu'\u00e0 des lobbies dont l'objectif est d'\u00e9tendre toujours plus le projet capitaliste n\u00e9o-lib\u00e9ral, le libre \u00e9change, la guerre \u00e9conomique, la concurrence, la spoliation des communs, la guerre \u00e0 la nature, l'extractivisme, la concentration des revenus et des patrimoines, l'augmentation des in\u00e9galit\u00e9s sociales.&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ren\u00e9gocier les trait\u00e9s europ\u00e9ens pour permettre l\u2019Europe sociale et fiscale&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;M\u00eame salaire minimum dans tous les pays europ\u00e9ens&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;M\u00eame taux d\u2019imposition sur les entreprises dans toute l\u2019Europe&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;arr\u00eat de la r\u00e8gle des 3% qui d\u00e9truit les pays Europ\u00e9ens&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Revoir le fonctionnement de l\u2019Europe, le Parlement Europ\u00e9en doit avoir un pouvoir d\u00e9cisionnaire plus grand que celui de la Commission Europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Les trait\u00e9s de libre-\u00e9changes n\u00e9goci\u00e9s par l\u2019UE doivent obligatoirement \u00eatre approuv\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s Fran\u00e7ais&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Diminuer l\u2019acc\u00e8s des lobbies au Parlement UE et \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Redessiner une Europe digne de ce nom qui respectueuse de tout le monde et que chaque pays soient \u00e9gaux \u00e9conomiquement et socialement. Arr\u00eatez de tout tirer vers le bas &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Beaucoup de propositions demandent \u00e0 sortir de l'UE car non d\u00e9mocratique, alors pourquoi ne quittons nous pas la France ? Pourquoi sommes nous sur cette plateforme \u00e0 faire des propositions/revendications pour changer la France ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma proposition est de faire pour l'Europe ce que nous faisons ici,&lt;strong&gt; la faire \u00e9voluer&lt;/strong&gt; et la&lt;strong&gt; rendre plus juste&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'\u00e9migration massive de Mahorais, \u00e0 moins que ce ne soient des Comoriens ill\u00e9gaux (le probl\u00e8me est la ressemblance physique et patronymique, et que personne ne sait _ ou ne veut _ faire le tri) \u00e0 la R\u00e9union, surtout parce que les aides sont plus cons\u00e9quentes \u00e0 la R\u00e9union et que Mayotte est envahie de clandestins et d'ins\u00e9curit\u00e9, commence \u00e0 poser des probl\u00e8mes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ne serait-ce qu'\u00e0 l'\u00e9cole, car beaucoup ne parlent pas bien ou pas du tout fran\u00e7ais(!). Leur d\u00e9mographie est \u00e9norme, 5 enfants par femmes, enfants qui trainent tard et seuls dans les rues. Ils saturent d\u00e9j\u00e0 les services administratifs, alors qu'est ce que \u00e7a va donner dans quelques ann\u00e9es, sur une \u00eele de la R\u00e9union qui a 35% de ch\u00f4meurs surtout sur les secteurs peu qualifi\u00e9s, qui manque de logements et commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 \u00eatre pas mal b\u00e9tonn\u00e9e, pollu\u00e9e et avec des transports satur\u00e9s. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Par ailleurs, par leur diff\u00e9rence culturelle avec le reste de la population et l'ampleur de leur migration cr\u00e9\u00e9 un malaise social, un \\\"vivre avec\\\" que l'on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 en m\u00e9tropole et qui va s'amplifier avec la d\u00e9mographie. Qui s'en soucie au niveau politique? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les mesures qu'il faudrait prendre : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1) annuler le droit du sol, au moins \u00e0 Mayotte, pour enrayer l'afflux de clandestins&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2) expulser tous les clandestins de Mayotte et de la R\u00e9union&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3) mettre les aides sociales au m\u00eame niveau \u00e0 Mayotte que dans les autres DOM, et surtout annuler les aides sociales au-del\u00e0 du 2e enfant.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je veux une Europe avec un pr\u00e9sident \u00e9lu aux suffrages universels avec des d\u00e9put\u00e9s non godillots \u00e9lus \u00e0 la proportionnelle.Avec une banque europ\u00e9enne sachant r\u00e9agir aux al\u00e9as mondiaux. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;https://www.collectifstoptafta.org/#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://france.attac.org/se-mobiliser/le-grand-marche-transatlantique/article/vers-un-retour-du-tafta-et-des-negociations-commerciales-avec-les-etats-unis-de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;http://multinationales.org/L-Europe-prepare-t-elle-le-retour-du-Tafta&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut arr\u00e9ter de laver plus blanc que le reste de l'Europe, appliquer les normes europ\u00e9ennes et ne pas en rajouter pour rester comp\u00e9titif&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019Europe ne prot\u00e8ge pas les citoyens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je ne souhaite plus cette Europe qui ne respecte pas la souverainet\u00e9 des \u00e9tats qui la compose.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C\u2019est une Europe dont les Etats sont sous la F\u00e9rule du 4&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; REICH Allemand.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Certaines lois qu\u2019elle nous impose sont compl\u00e8tement d\u00e9biles, comme celle qui vient de sortir sur la r\u00e8glementation de la pratique de l\u2019A\u00e9romod\u00e9lisme et du vol des Drones. \u00a0Elle impose l\u2019immatriculation des petits a\u00e9romod\u00e8les.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Croyez- vous que le terroriste qui voudra jeter sur l\u2019Elys\u00e9e ou l\u2019Assembl\u00e9e Nationale une charge d\u2019explosifs \u00e0 l\u2019aide de son drone, immatriculera son engin\u00a0? Non, il programmera son engin \u00e0 l\u2019aide de son ordinateur qui le pilotera automatiquement jusqu\u2019\u00e0 sa cible et une fois son forfait termin\u00e9, l\u2019engin s\u2019autod\u00e9truira au dessus de la Seine. Quand les forces de l\u2019ordre trouveront l\u2019ordinateur, le terroriste sera d\u00e9j\u00e0 loin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais la DGAC n\u2019a que \u00e7a \u00e0 faire, que de s\u2019occuper des petits a\u00e9romod\u00e8les.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je souhaite une Europe des Nations libres et ind\u00e9pendantes qui\u00a0se mettent d\u2019accord\u00a0sur une arm\u00e9e commune, sur une entente \u00e9conomique entre industriels\u00a0: Ariane Espace, Airbus, Nexter, Siemens / Alstom (\u00e0 condition que Alstom ne devienne pas la derni\u00e8re roue de la charrette)\u00a0\u00a0etc\u2026 Par contre je ne trouve pas bien judicieux cette alliance de Ficantieri avec Naval Group.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est anormal que certains pays europ\u00e9ens ach\u00e8tent des avions de combat aux Etats Unis. Monsieur Trump doit \u00eatre aux anges.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019Europe ne pourrait elle pas s\u2019occuper des achats de gaz et de p\u00e9trole pour tous les Etats afin d\u2019avoir de meilleurs prix. Peut-\u00eatre que je r\u00eave encore?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une Europe qui demande aux Etats de recevoir de plus en plus d\u2019immigr\u00e9s alors que La France ne peut d\u00e9j\u00e0 pas nourrir tous ses citoyens, \u00e0 int\u00e9grer les migrants d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9s sur son sol et \u00e0 les assimiler correctement. Une immigration qui ruine la France. Nous ne pouvons pas accueillir toute la mis\u00e8re du monde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut arr\u00eater la politique des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. C\u2019est une v\u00e9ritable injustice. Apr\u00e8s avoir eu le plombier polonais, nous avons maintenant le chauffeur routier polonais, roumain et bulgare. Des soci\u00e9t\u00e9s de transport fran\u00e7aises importantes font rouler de petits camions de 3,5T (immatricul\u00e9s en Pologne) avec 2 chauffeurs \u00e9trangers \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur qui se remplacent au volant, cela permet \u00e0 ces soci\u00e9t\u00e9s de ne pas respecter les temps de conduite&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourquoi avoir sign\u00e9 le Trait\u00e9 de Marrakech\u00a0? Soit disant qu\u2019il n\u2019est pas contraignant\u00a0? Pour l\u2019instant peut-\u00eatre mais qu\u2019adviendra t il quand il le deviendra\u00a0? L\u2019ONU finira par nous demander de respecter ce trait\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et le trait\u00e9 d\u2019Aix la Chapelle\u00a0: C\u2019est quoi\u00a0? Pourquoi n\u2019y a t il pas une information aux Fran\u00e7ais \u00e0 ce sujet\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je souhaite le r\u00e9tablissement des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res, car les fronti\u00e8res de l\u2019Europe sont une passoire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Luxembourg, Pays-bas, Irlande, Malte, Chypre ==&amp;gt; Paradis fiscaux de l'UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andorre, Monaco, San-Marin et plein d'autres ==&amp;gt; Paradis fiscaux situ\u00e9s en Europe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au sein m\u00eame de l'UE les paradis fiscaux existent et cohabitent en bonne intelligence pour favoriser l'\u00e9vasion et l'optimisation fiscale.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les normes impos\u00e9es par Bruxelles ont fait beaucoup de mal \u00e0 de nombreux pays membres dont la France, surtout en mati\u00e8re d'emploi, tout remettre \u00e0 plat est n\u00e9cessaire (r\u00e9f\u00e9rendum de 2005) pour cr\u00e9er une Europe plus juste, sociale, solidaire mais non concurrentielle entre ses membres et ne privant pas les pays concern\u00e9s de leur souverainet\u00e9 et que la France, c'est un exemple, puisse taxer les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui d\u00e9truisent nos emplois et qui sont parfois issus de la Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne mais sans en avoir la monnaie ni les inconv\u00e9nients.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Choisir d.abord Bruxelles ou Strasbourg !!!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;les chefs d\u2019etat doivent \u00eatre les patrons de l\u2019europe ( 1 an chacun \u00e0 tour de r\u00f4le) et non des technocrates et haut fonctionnaires qui sont trop pay\u00e9s avec aucunes objectivit\u00e9s d\u2019egalite entre pays)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Europe \u00e0 fait plus de d\u00e9penses pour certains pays ( pour payer une machine administrative qui donne de bonne place)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens devraient venir voir( les citoyens de leurs pays pour expliquer \u00e0 quoi il servent et que fait l\u2019europe Pour avoir une vision exacte ( r\u00e9union publique)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Harmoniser les prix entre les diff\u00e9rents pays et les l\u00e9gislations (carburant, alcool, cigarettes, produits m\u00e9nagers, produits d'hygi\u00e8ne, v\u00e9hicules neufs,) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Union Europ\u00e9enne pourquoi pas mais penser d\u2019abord \u00e0 la France et aux Fran\u00e7ais, non aux le\u00e7ons des autres pays, non aux dictats des fonctionnaires de l\u2019UE, stopper la concurrence d\u00e9loyale\u00a0dans les domaines des transports, m\u00e9tiers du b\u00e2timents, produits agricoles (fruits, l\u00e9gumes, viande) faire en sorte d\u2019harmoniser les contraintes faites aux producteurs, quitte \u00e0 proposer une Europe r\u00e9duite mais sur des bases s\u00fbres, solides et p\u00e9rennes pour aller plus loin dans l\u2019unification\u00a0: couverture sociale, \u00e9changes \u00e9conomiques, militaire (revenir \u00e0 l\u2019esprit de l\u2019Europe du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France est un carrefour de toutes les routes d\u2019Europe, faire supporter aux transports de transit le co\u00fbt de nos infrastructures, ne pas seulement se contenter du r\u00e8glement des p\u00e9ages d\u2019autoroutes qui de toute fa\u00e7on est aussi soumis \u00e0 tous les Fran\u00e7ais&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La poursuite par les dirgeants d'Isra\u00ebl de la politique de colonisation de l'Etat de Palestine est un des facteurs principaux de guerre au Proche Orient, au Liban, en Syrie, entre Isra\u00ebl et l'Iran, etc., sans parler des bombardements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s  de Gaza et des violences quotidiennes par l'arm\u00e9e d'occupation contre les civils palestiniens. Il n'y aura pas de paix durable sans la reconnaissance et la mise en pratique  par les dirigeants d'Isra\u00ebl des drits nationaux palestiniens. Une coexitence pacifique, et m\u00eame une coop\u00e9ration mutuellement profitable aux deux peuples isra\u00e9lien et palestinien est possible, mais elle d\u00e9pend des pressions de l'Europe et de la France sur une direction isra\u00e9lienne qui ignore toutes les r\u00e9solutions de l'ONU, sauf celle qui a cr\u00e9\u00e9 les deux Etat en 1948 Une initiative utile et forte pour la paix serait la reconnaissance par la France et l'Europe -- en accord avec les votes de plusieurs Parlements europ\u00e9ens -- de l'Etat de Palestine, dans les fronti\u00e8re de 1967 (ligne verte) avec J\u00e9rusalem Est comme capitale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mutualiser les ambassades des pays de l'Union europ\u00e9enne, hors Union europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est a dire une ambassade commune pour la France, L'Allemagne, l'Italie, etc .... dans chaque pays du monde au lieu de 27 ambassades.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ren\u00e9gociation des trait\u00e9s cr\u00e9ant l'Union europ\u00e9enne, pour restituer aux Etats, la majeure partie de leurs attributions souveraines.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Donner l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 tous c'est territoires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Belle \u00e9conomie pour la France &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les membres de la commission ne sont pas des gens \u00e9lus par la population. Il faudrait donc que cela le soit. Au moment des \u00e9lections Europ\u00e9ennes nous nommons nos d\u00e9put\u00e9s et ceux -ci nomment les commissaires parmi leurs rangs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;pour une europe des peuples sociale et solidaire mais contre une europe du capitale qui divise les peuples&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9clamer l'instauration du RIC \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne, am\u00e9liorer l'Europe&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Un r\u00e9f\u00e9rendum est la parole de la Nation. En 2005 cette parole s\u2019\u00e9tait prononc\u00e9e contre le projet de constitution de l\u2019UE \u00e0 54,68%. Avec un tel taux ce r\u00e9sultat ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 ni un accident, ni une erreur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et pourtant, en 2007 on a bafou\u00e9 cette parole et pi\u00e9tin\u00e9 la souverainet\u00e9 du Peuple en imposant l\u2019Europe aux Fran\u00e7ais par le biais d\u2019un congr\u00e8s. Un congr\u00e8s qui a pour objectif de nier le r\u00e9sultat d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum est-il l\u00e9gitime ? est-il l\u00e9gal ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Est-il n\u00e9cessaire de rappeler que le 1er ministre de l\u2019\u00e9poque a ouvert la s\u00e9ance du congr\u00e8s, ayant impos\u00e9 l\u2019Europe aux Fran\u00e7ais, par ces mots : \\\"A ceux qui, pour des raisons de forme, contestent les modalit\u00e9s d'adoption du trait\u00e9 de Lisbonne par la voie parlementaire et \u00e0 ceux qui, pour des raisons de fond, s'opposent \u00e0 ce trait\u00e9, je pose une question simple : voulez-vous r\u00e9ellement relancer l'Europe ou pr\u00e9f\u00e9rez-vous son enlisement ?\\\" ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Source : Le Monde avec AFP et Reuters Publi\u00e9 le 04 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 17h03 - Mis \u00e0 jour le 04 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 20h55&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On voit, dans cette citation, de la bouche m\u00eame d\u2019un des principaux instigateurs de ce congr\u00e8s, qu\u2019il y avait des raisons et de forme et de fond de s\u2019opposer \u00e0 ce trait\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qui \u00e9tait ce 1er ministre ? Fran\u00e7ois Fillon. Qui \u00e9tait le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de l\u2019\u00e9poque ? Nicolas Sarkozy. Bient\u00f4t, ces deux individus devront rendre des comptes \u00e0 la justice sur leurs pratiques du temps o\u00f9 ils \u00e9taient au pouvoir. Les d\u00e9cisions de tels individus en totale contradiction avec la voix de la Nation sont-elles l\u00e9gitimes ? Sont-elles l\u00e9gales ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019Europe \u00e9tait-elle de l\u2019int\u00e9r\u00eat du Peuple fran\u00e7ais ou de quelques dirigeants malhonn\u00eates ? Aujourd\u2019hui on sait que l\u2019Europe est exactement cette machinerie au service des affaires et du commerce que l\u2019on pouvait entrevoir \u00e0 la lecture du trait\u00e9 rejet\u00e9 par les Fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le Peuple fran\u00e7ais ne se reconna\u00eet pas dans ces d\u00e9cisions contraires \u00e0 sa volont\u00e9. Ce sont des erreurs qui doivent \u00eatre effac\u00e9es. Pour cela on doit revenir \u00e0 la situation d\u2019avant le congr\u00e8s de 2007.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9finition de politiques industrielles et \u00e9cologiques discut\u00e9es et valid\u00e9es par l'ensemble des europ\u00e9ens. Politiques respectant les europ\u00e9ens et non les financiers \u00e0 la recherche d'un profit imm\u00e9diat.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe est un gouffre financier et \u00e7a ne marche pas du tout. On paie des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et \u00e7a co\u00fbte...\u00e7a permettrait aussi de contr\u00f4ler notre monnaie, et nos fronti\u00e8res.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Toutes les n\u00e9gociations concernant les trait\u00e9s de libre \u00e9change, doivent \u00eatre PUBLICS&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L\u2019&lt;strong&gt;Union Europ\u00e9enne&lt;/strong&gt; actuelle n\u2019est pas du tout &lt;strong&gt;d\u00e9mocratique&lt;/strong&gt;. Le pr\u00e9sident et la commission europ\u00e9enne devrait \u00eatre \u00e9lus d\u00e9mocratiquement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut &lt;strong&gt;revoir les trait\u00e9s de l\u2019Union Europ\u00e9enne&lt;/strong&gt; afin que les politiques lib\u00e9rales ne soient plus les seules politiques possibles et que les peuples puissent choisir quel avenir ils veulent&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Exclure de l'union europ\u00e9enne tout pays abritant un paradis fiscal: Luxembourg, Irlande, et tout pays d\u00e9pendant de l'Angleterre qui poss\u00e8de des paradis fiscaux comme Jersey).&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Que la d\u00e9cision d'engager les forces arm\u00e9es de la france ne reviennent pas uniquement du chef d '\u00e9tat mais rel\u00e8ve d'une d\u00e9cision au moins du parlement,au mieux en associant des assembl\u00e9es citoyennes.trop de guerres sont port\u00e9es en notre nom. guerre du golfe, syrie libye. ces ing\u00e9rences pour motifs inavouables(ressources p\u00e9troli\u00e8res,terres rares, entre autres) s\u00e8ment le chaos et nous reviennent en boomerang sous forme de terrorisme et transforment la mer m\u00e9diterran\u00e9e en cimeti\u00e8re pour la jeunesse africaine et syrienne.Et pour finir,participe \u00e0 la corruption&lt;/p&gt;&lt;p&gt;http://www.leparisien.fr/politique/qui-decide-des-interventions-militaires-francaises-mode-d-emploi-31-08-2013-3096103.php&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.20minutes.fr/justice/2397723-20181217-video-soupcons-financement-libyen-nicolas-sarkozy-note-accusatrice-mediapart-devant-cour-cassation&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France devrait \u0153uvrer de fa\u00e7on \u00e0 ce que les d\u00e9cisions se prennent \u00e0 la majorit\u00e9 et la puissance du vote soit en fonction de la contribution vers\u00e9e \u00e0 l'union europ\u00e9ennes. Faire enfin une Europe f\u00e9d\u00e9rale qui harmoniserai, la fiscalit\u00e9 , la sant\u00e9 , la d\u00e9fense. Mais pas en attirant vers le bas nos acquis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les d\u00e9penses de d\u00e9fense devraient \u00eatre europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour les agriculteurs : Donner la prime Pac aux agriculteurs qui font du Bio pour qu\u2019ils changent de mode de culture plus saine et qui n\u2019entret Pas Mosonto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interdire les lobbyistes dans le parlement europ\u00e9en.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;instaurer un smic europ\u00e9en pour que tous les travailleurs de l'union europ\u00e9enne per\u00e7oivent le m\u00eame salaire minimum dans n'importe quel pays d\u2019Europe et une couverture sociale identique pour tous&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour ne plus \u00eatre d\u00e9pendant des USA, sortir de l'OTAN et stopper tous les projets d'accords de libre-\u00e9change avec les USA (dont le TAFTA) qui sont uniquement \u00e0 l'avantage de ce pays. Le parlement doit avoir son mot \u00e0 dire sur les alliances et aventures guerri\u00e8res d\u00e9cid\u00e9es par la France.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'UE et ses instances sont pourries par le lobying : les industriels ne se g\u00eanent pas pour faire pression et ainsi orienter la politique des \u00e9lus. C'\u00e9tait une pratique discr\u00e8te il y a 40 ans, c'est devenu une pratique normalis\u00e9e, et m\u00eame parfois qualifi\u00e9e de vertueuse par certaines presses. C'est d\u00e9testable. Les entreprises ne sont pas \u00e9lues et non pas droit au chapitre dans les d\u00e9cisions.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Les d\u00e9cisions prises \u00e0 l'UE doivent \u00eatre le fait des d\u00e9put\u00e9s et non des Etats &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;pousser sur une nouvelle europe plus baser sur le social en tentant d'unifier les salaires et les loi, dur objectif. L'europe dois exister si on veut vivre. Les grande puissances l'on compris, la chine qui avant \u00e9tait morcel\u00e9 c'est regrouper, l'URSS, maintenant la Russie, de m\u00eame, les \u00e9tats unis, comme leur nom l'indique aussi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;pousser dans les ecoles a comprendre la base de la construction europeenne, et pourquoi pas lancer un grand d\u00e9bat sur comment le peuple vois la future union europeenne de facon a donner des directivezs a nos elus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Analyse et d\u00e9cryptage du bien- fond\u00e9 des diff\u00e9rentes mesures du GOPE aux b\u00e9n\u00e9fices de la nation, imposant notamment la loi travail, bient\u00f4t les r\u00e9formes des retraites ... aucun...&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cette Europe met en oeuvre une politique progressive vers un transfert total des comp\u00e9tences et de la souverainet\u00e9 des nations&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Les diff\u00e9rents accords et trait\u00e9s visant, \u00e0 nous imposer une politique agroalimentaire nuisible aux populations (glyphosate, vache folle,..) politique de p\u00e8che d\u00e9truisant l'\u00e9cosyst\u00e8me, favorisant toujours plus les multinationales dans la pollution sans jamais \u00eatre sanctionner ou inqui\u00e9t\u00e9, car protection des forts LOBBYS INDUSTRIEL qui empoisonnent le bon fonctionnement de l'Europe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;futur r\u00e9gionalisation des r\u00e9gions fran\u00e7aises et autre.comme l' Espagne..).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Absence de mesures en faveur des nationaux (absence de SMIC europ\u00e9ens depuis sa cr\u00e9ation, .de politique de sant\u00e9 publique europ\u00e9enne...) \u00e0 contrario une concurrence et Dumping sociale r\u00e9side et persiste dans la l\u00e9gislation europ\u00e9ennes&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Protection et autorisation des optimisations fiscales conduisant logiquement \u00e0 l\u2019\u00e9vasion fiscale permise ouvertement par cette EUROPE&lt;/li&gt;&lt;li&gt;R\u00e9gime mon\u00e9taire restrictif, impos\u00e9 aux nations, alors que le syst\u00e8me en lui-m\u00eame s'essouffle et peut plus correspondre aux donn\u00e9es \u00e9conomiques et sociales d'aujourd'hui, l'EURO est d\u00e9suet&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;&lt;em&gt;L\u2019id\u00e9e europ\u00e9enne est une promesse de paix. Mais les trait\u00e9s entretiennent la guerre \u00e9conomique et commerciale au lieu de la coop\u00e9ration. L\u2019UE, soumise \u00e0 l\u2019OTAN, pousse \u00e0 la guerre avec la Russie et s\u2019accoquine avec des r\u00e9gimes infr\u00e9quentables comme la Turquie. Son attitude au sujet des migrants en Libye a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e honteuse par l\u2019ONU. Et les reculs des droits et libert\u00e9s pour cause de lutte anti-terroriste ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s partout. Stop ! Nous avons besoin d\u2019une Europe altermondialiste au service de la paix, de la s\u00fbret\u00e9 et de la coop\u00e9ration dans le cadre de l\u2019ONU. Elle doit commencer par stopper la marche \u00e0 la guerre sur le sol europ\u00e9en.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les chiffres varient selon les sources.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un migrant arrivant sur notre sol couterait entre 20 000 et 40 000 \u20acuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Somme qui comprendrait les frais d'h\u00e9bergement, nourriture, sant\u00e9, formation, etc&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il conviendrait d'avoir une id\u00e9e claire \u00e0 ce propos.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rupture avec la gouvernance de l\u2019Europe telle qu'elle est pr\u00e9sentement (ce qui ne veut pas dire frecxit, mais une reprise en main par les peuples de leurs destin\u00e9s Europ\u00e9enne de fa\u00e7on d\u00e9mocratique, sans banques priv\u00e9es sans gouvernance nomm\u00e9e de fa\u00e7on non d\u00e9mocratique sans trait\u00e9s d\u00e9cid\u00e9s sans l'avis des peuples, etc. En un mot, on n\u00e9gocie en appuyant franchement sur le bouton pause le temps de fonder l'Europe des peuples)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et s\u2019ils ne veulent pas de cette Europe d\u00e9mocratique des peuples, on sans-va en rompant tous les accords qui de toute fa\u00e7on ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 refus\u00e9s par notre r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 et en arr\u00eatant de rembourser la dette qui nous co\u00fbte environ 50 milliards d'euros par an tout en prot\u00e9geant les petits contributeurs \u00e9pargnants.&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-right\\\"&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tenir compte du r\u00e9f\u00e9rendum 2005 =&amp;gt; donc sortir de cette Europe.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Comme propos\u00e9 plus haut il est vrai que il est quasi impossible de ren\u00e9gocier le trait\u00e9 de Lisbonne, mais il est tout a fait possible de le d\u00e9noncer, celui-ci reprenant mot pour mot le TCE refus\u00e9 lors du r\u00e9f\u00e9rendum de 2005, il est donc ill\u00e9gitime, seul un autre r\u00e9f\u00e9rendum aurait pu le valider. En plus il y a un autre avantage, les trait\u00e9s europ\u00e9ens qui ont suivi seraient de fait caducs car d\u00e9coulant d'un trait\u00e9 ill\u00e9gitime.Ensuite il faut ren\u00e9gocier la constitution de  l' UE dans une optique favorable aux peuples et non aux oligarchies, ainsi que l'euro qui nous \u00e9trangle. Sinon Frexit&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Diminuer le nombre de nos repr\u00e9sentations \u00e0 l'\u00e9tranger. Nous ne sommes plus au 19\u00e8me si\u00e8cle. Les chefs d'\u00e9tat se parlent directement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le nombre de nos ambassades \u00e0 l'\u00e9tranger est excessif. A la chute de l'Union Sovi\u00e9tique, on a cr\u00e9e 14 ambassades. Il y en a donc 15 sur ce territoire; avec ;locaux, employ\u00e9s expatri\u00e9s et locaux, assurances, v\u00e9hicules etc...et comme certains de ces pays sont int\u00e9ressants du point de vue culturel et historique, les d\u00e9put\u00e9s, s\u00e9nateurs, ministres et autres se font loger et v\u00e9hiculer par les ambassades. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui lorsqu'on entend EUROPE on entend EUROPE ECONOMIQUE, une priorit\u00e9 est donn\u00e9e \u00e0 l'Europe de l'entreprise lib\u00e9rable, celle qui facilite les \u00e9changes de produits, l'introduction de main d'oeuvre \u00e0 bas co\u00fbt.Alors irr\u00e9m\u00e9diablement les entreprises construiront des usines l\u00e0 o\u00f9 les profits seront les plus importants au sein m\u00eame des murs de la fameuse Europe. L'id\u00e9e me semble-t-il serait de privil\u00e9gier l'int\u00e9r\u00eat commun \u00e0 toutes ces nations de faire grandir notre continent en permettant \u00e0 tous de recouvrer des droits sociaux \u00e9quivalents et vers le haut.Alors il ne sera plus question d'ouvrir et de fermer des usines sans cesse au nom des seuls b\u00e9n\u00e9fices.Plus les peuples seront unis plus nos voix porteront, la France ne peut \u00e0 elle seule changer les choses, il faut cr\u00e9er une nouvelle dynamique au sein m\u00eame d'un collectif europ\u00e9en pour enfin se tourner vers une belle Europe et chasser ces oligarques qui ne portent \u00e0 la tribune que des mesures d'astreintes \u00e9conomiques en d\u00e9truisant nos services publics un peu plus chaque jour. OUI \u00e0 l'EUROPE mais pas celle-l\u00e0, ce que nous imaginons pour notre pays imaginons le pour le monde.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ce drapeau n'est pas celui d'un Etat, mais seulement celui d'une organisation internationale, parmi d'autres.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Parce que l'\u00e2me du mouvement est apolitique, parce que nous sommes au del\u00e0 des administrations, parce que nous sommes force de propositions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parce que nous sommes unis, parce qu'aucun de nous n'a plus de comp\u00e9tence qu'un autre pour parler en notre nom, parce que nous aspirons \u00e0 un autre Syst\u00e8me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous ne pouvons nous compromettre \u00e0 nous faire incorporer dans une machine d\u00e9j\u00e0 gripp\u00e9e.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;J'aimerai que l'EUROPE privil\u00e9gie plus les int\u00e9r\u00eats des gens lambda \u00e0 ceux des milliers de &lt;em&gt;lobbyistes accr\u00e9dit\u00e9s&lt;/em&gt;, qui ont leurs entr\u00e9es partout, EUX, et qui font la pluie et le beau temps en tirant les ficelles discr\u00e8tement. Les gens ne servent plus qu'\u00e0 voter et ensuite, les \u00e9lections pass\u00e9es, les lobbyistes reprennent la main. &lt;strong&gt;&lt;u&gt;Ma PROPOSITION&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; : que les &lt;em&gt;noms des lobbyistes&lt;/em&gt; qui interviennent aupr\u00e8s des politiques pour modifier les dossiers et directives &lt;em&gt;soient&lt;/em&gt; &lt;em&gt;publi\u00e9s&lt;/em&gt; &lt;em&gt;clairement avec ce qu'ils ont exig\u00e9, chang\u00e9 et obtenu&lt;/em&gt;. Cela est valable aussi en France bien entendu ! J'aimerai aussi que les membres de la COMMISSION europ\u00e9enne soient &lt;em&gt;\u00e9lus au suffrage universel &lt;/em&gt;et non plus d\u00e9sign\u00e9s par le staff europ\u00e9en et enfin que le Parlement Europ\u00e9en &lt;em&gt;ait plus de pouvoirs&lt;/em&gt;. DE L'AUDACE !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;On a vu ce que donne le d\u00e9clenchement de l'article 50 et les n\u00e9gociations interminables du Brexit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comme les trait\u00e9s europ\u00e9ens ne pourront jamais \u00eatre chang\u00e9s avec une unanimit\u00e9 de 27 pays, je pense que la seule solution est de les outrepasser en prenant des d\u00e9cisions souveraines dans l'int\u00e9r\u00eat de notre peuple tout en disant \u00e0 nos partenaires europ\u00e9ens \\\"qui m'aime me suive\\\".&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La seule entit\u00e9 \u00e9lue en Europe est bien le Parlement, c'est \u00e0 lui d'assumer les fonctions l\u00e9gislatives de l'Europe. \u00c9tant \u00e9lu, il est transparent, \u00e0 l'oppos\u00e9 du Coll\u00e8ge des Commissaires qui sont t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s par le Conseil Europ\u00e9en, c'est \u00e0 dire les chefs d'\u00e9tat qui dominent l'Europe (donc Allemagne et France). Le Parlement doit \u00eatre proposition de lois , sur demande du Conseil de l'Europe ou sur \\\"saisine\\\" des citoyens Europ\u00e9ens. En ce sens, il faut \u00e9galement modifier la Constitution Europ\u00e9enne afin de donner au Peuple le droit de parole, de vote ou d'abrogation de la Directive. Pourquoi pas une Deuxi\u00e8me assembl\u00e9e, le S\u00e9nat du Peuple Europ\u00e9en , avec des \u00e9lus du Peuple qui seraient les garants de la D\u00e9mocratie Europ\u00e9enne?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l'Europe actuelle pour refonder une nouvelle supra Europe \u00e9conomique et sociale divis\u00e9e en plusieurs secteurs (nord ,sud etc)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;il faut contraindre par des mesures financi\u00e8res fortes les pays d'origine \u00e0 reprendre les d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile, les personnes expulsables suite \u00e0 d\u00e9cision d'expulsion. Actuellement, le retour de ces personnes ne peut se faire qu'au bon vouloir des pays d'origine, ces pays mettent des b\u00e2tons dans les roues afin d'\u00e9viter de reprendre sur leur sol leurs concitoyens. Il faut des mesures contraignantes financi\u00e8res fortes envers ces pays comme la baisse \u00e0 l'aide au d\u00e9veloppement, r\u00e9duire les importations, gel des avoirs des dirigeants de ces pays, il faut lier tout ceci \u00e0 la capacit\u00e9 de ces pays a reprendre ou pas leur concitoyens.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Reconna\u00eetre et valoriser les exp\u00e9riences d'accueil des migrants par des groupes de citoyens &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;trop vieux, trop en dehors de la r\u00e9alit\u00e9, pas impartial, il faut nommer \u00e0 ce conseil au moins deux repr\u00e9sentants du peuple.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater de privil\u00e9gier les \u00e9trangers alors que tant de vrais fran\u00e7ais souffrent d'un manque de soins.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je m'aper\u00e7ois que la question europ\u00e9enne ne sensibilise pas grand monde sur la plateforme et pourtant : toute la politique \u00e9conomique et les choix de soci\u00e9t\u00e9 sont op\u00e9r\u00e9s \u00e0 Bruxelles, jusqu'\u00e0 la rigueur v\u00e9cue en France ! On pourra toujours r\u00e9clamer plus de justice sociale et fiscale, c'est l'Europe qui nous impose ce que nous vivons, c'est l'Europe qui tance la France de privatiser \u00e0 la hussarde, c'est l'Europe qui r\u00e9clame la r\u00e9forme des retraites et on peut, comme \u00e7a, d\u00e9cliner les ennuis comme on d\u00e9roulerait un rouleau de papier WC :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La r\u00e9forme du fonctionnement de l'Europe est urgente si on veut aller mieux. Le Frexit ne se fera pas (et quand on voit comment les anglais se mordent les mains...), alors il y a des batailles \u00e0 mener au c\u0153ur de l'UE pour qu'elle change de cap \u00e9conomique et sociale.   &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Jean Claude Juncker, actuel pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne, est l'individu qui a organis\u00e9 une gigantesque \u00e9vasion fiscale \\\"l\u00e9gale\\\" au Luxembourg pour les multinationales, au milieu des ann\u00e9es 2000, alors qu'il \u00e9tait 1er ministre du Luxembourg. Ca fait environ 60 \u00e0 100 millions d'Euros PAR AN qui s'\u00e9vadent de la France ! Idem dans TOUS les pays europ\u00e9ens !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sources : voir \\\"Lux Leaks\\\" sur Internet&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Aujourd'hui beaucoup de citoyens imagine m\u00eame pas le nombre de projets que des lyc\u00e9es, CFA, que les mairies, r\u00e9gions, d\u00e9partements cr\u00e9e et mettent en oeuvre et qui son financ\u00e9 par des cr\u00e9dits (subventions) de l'union europ\u00e9en. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais afin que chaque territoire du continent puisse avoir la m\u00eame \u00e9galit\u00e9 de d\u00e9veloppement il faut cr\u00e9e un budget de l'UE ayant ses propres ressources ind\u00e9pendantes. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;J'aimerais qu'il y eu beaucoup de blind-tests.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Par exemple, on propose un pot-de-vin. Si l'\u00e9lu accepte et d\u00e9pose officiellement la proposition r\u00e9dig\u00e9e par le lobbyiste : l'\u00e9lu est r\u00e9voqu\u00e9, il passe en justice et ses travaux pr\u00e9c\u00e9dents sont analys\u00e9s pour v\u00e9rifier s'il y a d'autres infractions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On peut cr\u00e9er une v\u00e9ritable institution qui testera plein de probl\u00e8mes. En faisant tr\u00e8s attention \u00e0 bien encadrer cette pratique du blind-test.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;une Europe plus sur le mod\u00e8le de l'Union europ\u00e9enne, mais avec la souverainet\u00e9 de chacun des pays membres, des fronti\u00e8res, des choix opportuns pour chacun des pays membres. Termin\u00e9e ce lib\u00e9ralisme d\u00e9vastateur ou la seule vraie bonne id\u00e9e \u00e9tait ERASMUS.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre un am\u00e9nagement \u00e9cologique et social du territoire : refus de la m\u00e9tropolisation, am\u00e9lioration des conditions de vie, d\u2019activit\u00e9 et d\u2019acc\u00e8s au service public dans les zones rurales et les quartiers populaires, lutte contre l\u2019imperm\u00e9abilisation des sols par l\u2019urbanisation et leur appauvrissement par les pratiques agricoles destructrices et soutenir \u00e0 ce titre la revendication de la campagne People4Soil et une directive-cadre sur les sols europ\u00e9ens, afin de pr\u00e9server leur vie, leur fertilit\u00e9 et leur capacit\u00e9 absorbante&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 \u00c9laborer un plan europ\u00e9en de ferroutage obligatoire sur longue distance et de report modal de la route vers les modes moins polluants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Engager un \u00ab plan mer \u00bb europ\u00e9en pour d\u00e9velopper l\u2019\u00e9conomie maritime dans une perspective de cr\u00e9ations d\u2019emplois et de transition \u00e9cologique : d\u00e9velopper les \u00e9nergies marines renouvelables en lien avec les p\u00eacheurs et les autres usagers de la mer pour limiter les conflits d\u2019usage, refuser de la marchandisation de la politique commune des p\u00eaches et les concessions de p\u00eache transf\u00e9rables, combattre la surp\u00eache, la p\u00eache ill\u00e9gale et les m\u00e9thodes destructrices, accompagner les p\u00eacheurs artisanaux dans le renouvellement de leur flotte pour des raisons \u00e9cologiques et de s\u00e9curit\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Lancer un programme europ\u00e9en de d\u00e9pollution des mers et oc\u00e9ans (r\u00e9cup\u00e9rations des d\u00e9chets plastiques, \u00e9quipements des littoraux en stations d\u2019\u00e9puration etc.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Construire une Europe \u00ab 0 d\u00e9chet \u00bb par la r\u00e9duction des d\u00e9chets \u00e0 la source et le soutien \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire avec recyclage, consigne ou compostage obligatoire, lutte contre le suremballage et l\u2019obsolescence programm\u00e9e. Interdire l\u2019exportation de d\u00e9chets europ\u00e9ens hors de l\u2019UE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;proposition :\u00a0 Choix d'emprunter aux banques priv\u00e9es \u00e0 taux z\u00e9ro obligatoire ou \u00e0 la banque centrale europ\u00e9enne \u00e0 un taux dont le b\u00e9n\u00e9fice alimenterait un budget de l'Union europ\u00e9enne d\u00e9di\u00e9 aux infrastructures.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La limitation de vitesse \u00e0 80 km/h est une cons\u00e9quence de la pression que Bruxelles met aux pays europ\u00e9ens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dans les ann\u00e9es 60, le gouvernement se se pr\u00e9occupait pas des nombres de morts sur la route. Le gouvernement n'est pas philanthrope, il est pragmatique. Si les diff\u00e9rents gouvernements fran\u00e7ais ont progressivement fait de la pr\u00e9vention routi\u00e8re un cheval de bataille, c'est parce que Bruxelles impose des quotas de morts sur les routes. Quand le nombre de morts sur les routes d\u00e9passe le nombre impos\u00e9 par Bruxelles, alors la France paye une grosse amende.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cet exemple montre que la France perd sa souverainet\u00e9 petit \u00e0 petit. Il s'en est fallu de peu que notre pays perde sa souverainet\u00e9 dans les ann\u00e9es 50. Heureusement le g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle s'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 une Europe f\u00e9d\u00e9raliste. Le projet f\u00e9d\u00e9raliste \u00e9tait le projet initial des fondateurs de l'Europe. De nombreux chefs d'\u00e9tat ont milit\u00e9 jusqu'ici pour une Europe f\u00e9d\u00e9raliste, et si nous continuons sur le m\u00eame chemin nous y allons tout droit. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater la production du Franc CFA et mettre un terme d\u00e9finitif \u00e0 la colonisation (en Afrique comme ailleurs)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Frexit&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reprise de contr\u00f4le de l\u2019Etat de droit (souverainet\u00e9 De la France par les citoyens et non les capitalistes et Lobbistes). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ind\u00e9pendance de la France en ayant toujours la possibilit\u00e9 au march\u00e9 Europ\u00e9en &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Remise en circulation de la monnaie fran\u00e7aise (taux de change plus favorable)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reprendre le contr\u00f4le de nos d\u00e9cisions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ce n\u2019est pas \u00e0 des \u00c9lites ext\u00e9rieurs de d\u00e9cider \u00e0 notre place et asservir les pays h\u00f4tes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actuellement, la France est le 2eme plus gros donateurs au sein de l\u2019Europe, avec une dette abyssale. STOP! Car c\u2019est le citoyen qui paie de son travail la mauvaise gestion et les magouilles des \u00c9lites &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;surveiller strictement les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe pour emp\u00eacher l'immigration ill\u00e9gale. Faire payer de tr\u00e8s lourdes amendes aux ONG, v\u00e9ritables passeurs institutionnalis\u00e9s et saisir leurs bateaux jusqu'au paiement de l'amende;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les Fran\u00e7ais ont dit non \u00e0 la proposition de constitution europ\u00e9enne, nos gouvernants n'en ont pas tenu compte et nous ont impos\u00e9 le trait\u00e9 de Lisbonne. Cette europe nous n'en voulons pas, elle avantage les riches et laisse pour compte les peuples de tous les pays europ\u00e9ens. Nous devons revenir sur ce trait\u00e9 et le modifier voir l'annuler pour r\u00e9inventer une autre europe. Une europe o\u00f9 chacun trouve son compte, une europe o\u00f9 les richesses sont partag\u00e9es. En cas d'\u00e9chec ce sera un retour en arri\u00e8re de 50 ans. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;redonner aux pays leur libert\u00e9 ,ne plus d\u00e9pendre des d\u00e9cisions prises par les cions europ\u00e9ennes!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Lever l'embargo vers l'Iran&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Depuis longtemps, l'Union Europ\u00e9enne sert \u00e0 &lt;strong&gt;masquer les lacunes des politiques&lt;/strong&gt; et cela dans diff\u00e9rents pays. Tout le monde connait le fameux slogan : \\\" c'est de la faute de Bruxelles\\\" slogan qui d\u00e9douane une incapacit\u00e9 chronique \u00e0 r\u00e9gler un probl\u00e8me et qui permet de garder ses petits avantages .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Maintenir les gens dans&lt;strong&gt; l'ignorance&lt;/strong&gt; est le meilleur moyens de garder des&lt;strong&gt; privil\u00e8ges&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Qui aujourd'hui en France est capable de citer les pays qui composent l'UE ? De donner leurs capitales ? Qui est capable de les situer sur une carte ? Qui connait l'histoire des diff\u00e9rents \u00c9tats, une histoire parfois compliqu\u00e9e faites de partages, d'occupations, de dominations ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; L'Europe est encore \u00e0 construire&lt;/strong&gt;, mais avant il faut la connaitre, il faut l'apprendre . L'Ue d'aujourd'hui est faite par des pays diff\u00e9rents , la France, l'Allemagne ont\u00a0gard\u00e9 une bonne place dans les d\u00e9cisions , m\u00eame si ces &lt;strong&gt;d\u00e9cisions&lt;/strong&gt; sont de plus en plus &lt;strong&gt;contest\u00e9es&lt;/strong&gt; par de nombreux pays et par les peuples qui les composent .&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Qui connait le parlement, qui connait la commission , qui connait leur r\u00e9el\u00a0pouvoir\u00a0?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Cette proposition vise \u00e0 donner au peuple, \u00e0 nos enfants,\u00a0une &lt;strong&gt;v\u00e9ritable \u00e9ducation europ\u00e9enne&lt;/strong&gt;, \u00e9ducation faite dans les \u00e9coles , \u00e9ducation bas\u00e9e,\u00a0non pas sur\u00a0un programme de sauvegarde d\u2019int\u00e9r\u00eats particuliers et de lobbys mais sur une &lt;strong&gt;r\u00e9alit\u00e9 m\u00e9connue.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; La parole et l'\u00e9ducation ne doit pas \u00eatre laiss\u00e9 aux politiques&lt;/strong&gt;, mais au peuple et le peuple s'il veut combattre un ennemie, s'il veut d\u00e9fendre un ami, s'il veut am\u00e9liorer un syst\u00e8me , dans tous les cas, il doit le&lt;strong&gt; connaitre et juger ensuite par lui m\u00eame .&lt;/strong&gt;\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour Info :  Un programme visant \u00e0 expliquer l'Europe dans les \u00e9coles a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis en place\u00a0lors de l'int\u00e9gration de 9 anciens pays du bloc de l'Est en 2004 puis a \u00e9t\u00e9 repris ensuite en Roumanie, en Bulgarie\u00a0 A 12 ans, des enfants en savaient plus que nous sur l'Europe,\u00a0ses institutions, les p\u00e8res fondateurs, les pays , les capitales\u00a0.... &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour qu'une \u00e9conomie de l'Europe soit possiblement florissante, il faut un caneva de r\u00e8gles sociales communes. L'Europe existe depuis pr\u00e8s de 70 ans... Faut il un si\u00e8cle pour s'en rendre compte ou pour le mettre en place?  Qui se sent Europ\u00e9en avant de se sentir d'abord habitant d'un pays particulier? Pas moi. Et ca, en 2019, c est pas normal.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe dois impose le trait\u00e9 sur les armes nucl\u00e9aires de port\u00e9e interm\u00e9diaire (INF), qui fixe la limite \u00e0 500 km et 1000 km . Au USA et a&lt;strong&gt;f\u00e9d\u00e9ration de Russie&lt;/strong&gt;  je ne veus pas voir des missile \u00e9quipe des MIRV nucl\u00e9aires sure les territoire L'Europe &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous sommes tous \u00e0 la recherche du local, de la proximit\u00e9 territoire, des circuits courts etc.... Comment peut on d\u00e9fendre cette \\\"souverainet\u00e9\\\" retrouv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle locale et pr\u00e9tendre \u00e0 une autorit\u00e9 supranationale. C'est une injonction paradoxale !C'est l'une des raisons qui m'\u00e9loigne du gigantesque ectoplasme europ\u00e9en, m\u00eame si je suis favorable \u00e0 des coop\u00e9rations fortes entre les pays. C'est pour cette raison d\u00e9mocratique que je souhaite r\u00e9cup\u00e9rer la souverainet\u00e9 de la France et sortir de la plupart des trait\u00e9s de libre \u00e9change intra ou extra europ\u00e9ens, g\u00e9r\u00e9s par des tribunaux d'arbitrage priv\u00e9s. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faudrait r\u00e9duire de fa\u00e7on tr\u00e8s importante les fonctionnaires, employ\u00e9s et ministres europ\u00e9ens, c'est d\u00e9ment le pognon que cela co\u00fbte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gilbert 13&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;En finir avec ces reliquats d'empire colonial qui coutent cher \u00e0 la France. Permettre aux peuples colonis\u00e9s d'obtenir l'ind\u00e9pendance en les aidant financi\u00e8rement et politiquement, de mani\u00e8re progressive.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;J\u2019aime mon pays La France. C\u2019est un grand pays qui doit pour continuer \u00e0 exister sur la sc\u00e8ne internationale savoir s\u2019allier. Je serai donc pro europ\u00e9enne tant que la France aura cette position de force, de leader ( co-partag\u00e9e avec l\u2019Allemagne) de moteur de l\u2019UE. Sa place pr\u00e9pond\u00e9rante au sein de l\u2019Europe lui permet de se faire entendre dans le monde et d\u2019etre aid\u00e9e dans certains secteurs ; Erasmus pour les \u00e9tudiants, la PAC pour les agriculteurs, l\u2019aide \u00e0 la recherche( comme par exemple spatiale)...alors oui, je pense aussi que l\u2019Europe  pourrait faire plus au niveau social ( prot\u00e9ger les femmes, les travailleurs gr\u00e2ce \u00e0 un salaire minimum europ\u00e9en, environnemental en instaurant un recours pour les consommateurs contre les entreprises polluantes et en privil\u00e9giant le Bio.. et surtout se d\u00e9barrasser de ceux qui ne respectent plus ses accords et qui n\u2019attendent plus que des subventions comme les pays de l\u2019Est.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La r\u00e9gion Ile de France s'offre le luxe de r\u00e9mun\u00e9rer J. NOUVEL, architecte de renom pour restaurer la casbah d'Alger. Nouvel acte de contrition, de repentance envers un peuple qui a offert le choix de la valise ou du cercueil \u00e0 tous les blancs et aux leurs qui leur semblait trop complaisants?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;sortir de l'union europ\u00e9enne, de l'euro pour retrouver notre souverainet\u00e9 nationale et ainsi notre politique \u00e9conomique et sociale, notre d\u00e9mocratie&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour plus de respect pour ces tr\u00e9sors que sont nos \u00eeles d'outre mer.......en arr\u00eatant de fournir des produits p\u00e9rim\u00e9s ou interdits en m\u00e9tropole........et tout \u00e7a pour que les grosses firmes AGROCHIMIQUE et AGROALIMENTAIRE  aient le moins de perte possible en terme financier. Une honte !!!!!!!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir  de l'europe c'est lutter contre cette mondialisation qui clochardise les plus faibles de nos concitoyens.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;sur la question europ\u00e9enne: celle que l on nous vend depuis 30 ans n est pas celle que l on veut ni celle dont on a besoin ! on a besoin d une europe forte pour lutter a armes \u00e9gales avec USA, Chine et Russie, pas celle des lobbys et des ste du CAC40, celle des PME et des citoyens, avec un plancher social qui \u00e9vit\u00e9 le dumping type plombier polonais ou routier roumain/estonien/bulgare etc..&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Quand 1 directeur de police municipale reconnait lui m\u00eame ne pas faire son travail pour prot\u00e9ger ses copains et que le maire inform\u00e9 ne sanctionne pas c'est que le syst\u00e8me ne fonctionne pas.Rapprochez vous du tribunal administratif   ,il ne fera qye confirmer!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut soit cesser le recrutement local des policiers municipaux, soit faire obligation au maire de rendre compte publiquement des probl\u00e8mes non r\u00e9gl\u00e9s de fa\u00e7on volontaire par la police municipale car c'est 1 souffrance de voir 1 policier mettre 1 amende pour  mauvais stationnement pendant qu'il accorde a ses copains des actes illegaux durant des ann\u00e9es.je ne souhaite que l'\u00e9quit\u00e9 et je ne dis pas que tous sont pourris, juste que ces quelques injustices font perdre confiance et inspirent mepris .Dommage pour ceux qui s'applique nt a leur mission: le rappel des valeurs en matiere de respect de la loi et des autres.Pour faire soci\u00e9t\u00e9 il y a des obligations, c normal, mais pour TOUS.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortir de l'Europe de la concurrence pour entrer enfin dans une Europe de la coop\u00e9ration&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Permettre les reconnaissances mutuelles des droits des familles vers l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits pour les couples (unions civiles, mariages) et pour le r\u00e9gime de la filiation (reconnaissance par l\u2019UE de l\u2019homoparentalit\u00e9, des enfants n\u00e9s par procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e). Garantir que dans les actes de l\u2019UE, la notion de mariage vise l\u2019union l\u00e9gale entre personnes de m\u00eame sexe ou de sexe diff\u00e9rent.&lt;/p&gt;","&lt;h1&gt;&lt;br /&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut exiger et obtenir la fin des trait\u00e9s \u00e9conomiques internationaux de libre-\u00e9change, comme le ceta, le jefta et le trait\u00e9 transatlantique qui continue d'\u00e9tre n\u00e9goci\u00e9. Ils vont \u00e0 l'encontre de la transition \u00e9cologique. Ils sont n\u00e9goci\u00e9s et appliqu\u00e9s dans l'opacit\u00e9 la plus totale. Au final, on peut craindre la perte de souverainet\u00e9 et la subordination des \u00e9tats aux multinationales; notamment via les tribunaux d'arbitrage des instances cr\u00e9\u00e9es sp\u00e9cifiquement par ces trait\u00e9s. Il faudrait aussi revenir sur les anciens trait\u00e9s de libre-\u00e9change qui ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s sans le consentement des citoyens et qui aujourd'hui nous emp\u00e9chent de mener une vraie politique environnementale, innovante et \u00e9galitaire. C'est le cas par exemple, de certains trait\u00e9s europeens. L\u2019Union europ\u00e9enne veut instaurer une cour permanente d\u2019arbitrage au niveau international pour remplacer les m\u00e9canismes inscrits dans les trait\u00e9s de libre-\u00e9change et graver dans le marbre la pratique. En mars 2018, le Conseil europ\u00e9en a adopt\u00e9 des directives de n\u00e9gociation autorisant la Commission europ\u00e9enne \u00e0 n\u00e9gocier au nom de l\u2019Union \u00ab une convention instituant un tribunal multilat\u00e9ral charg\u00e9 du r\u00e8glement des diff\u00e9rends en mati\u00e8re d\u2019investissement \u00bb. Elle en a fait la proposition officiellement devant la commission des Nations Unies pour le droit commercial international le 18 janvier dernier. Cette proposition doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e du 1er au 5 avril prochain, lors d\u2019une r\u00e9union de cette commission. Si elle venait \u00e0 voir le jour, cette cour serait une arme consid\u00e9rable dans les mains des multinationales pour d\u00e9faire les lois sociale et environnementales. La France doit bloquer et faire \u00e9chouer ce projet contraire \u00e0 la transition \u00e9cologique. Par contre, elle pourrait soutenir les n\u00e9gociations en cours aux Nations Unies en vue de l\u2019adoption d\u2019un trait\u00e9 contraignant relatif aux entreprises multinationales et aux droits humains, mettant fin \u00e0 leur impunit\u00e9. L\u2019Union europ\u00e9enne et ses Etats Membres devraient ainsi inscrire dans leurs l\u00e9gislations des obligations contraignant les entreprises transnationales \u00e0 respecter les droits humains et l\u2019environnement dans leurs activit\u00e9s et op\u00e9rations dans le monde entier. Au niveau europ\u00e9en, la France devrait d\u00e9fendre une r\u00e9forme du r\u00e8glement sur l\u2019information au consommateur afin de rendre l\u2019\u00e9tiquetage nutritionnel obligatoire \u00e0 l\u2019avant des emballages (et plus seulement volontaire comme c\u2019est le cas aujourd\u2019hui). Dans ce cadre, la valeur de r\u00e9f\u00e9rence pour la consommation de sucre doit \u00eatre en ligne avec les recommandations de l\u2019OMS. Il faudrait instaurer un protectionnisme solidaire pour produire en France. Faire l'inventaire et l'\u00e9valuation des accords d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9s pour construire une autre politique internationale des \u00e9changes commerciaux, bas\u00e9e sur la coop\u00e9ration et inspir\u00e9e de la charte de La Havane, permettant de pratiquer des politiques de protection des droits sociaux et de l'emploi Adopter des mesures anti-dumping d'urgence sur les industries strat\u00e9giques (acier, photovolta\u00efque\u2026), augmenter imm\u00e9diatement les droits de douane pour les pays aux droits sociaux limit\u00e9s (travail des enfants, absence de droits syndicaux), prendre des mesures de r\u00e9torsion commerciales contre les paradis fiscaux Imposer le respect de normes sociales et \u00e9cologiques pour la commercialisation des produits import\u00e9s en France R\u00e9viser le Code des march\u00e9s publics pour favoriser les entreprises de l'\u00e9conomie sociale et solidaire, les produits et services \u00e9cologiques, l'activit\u00e9 locale&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Admettons que le revenu minimum Irlandais de 1 614\u20ac soit le plus \u00e9lev\u00e9 en comparaison \u00e0 ce que proposent les autres pays de l'Union Europ\u00e9enne, alors le revenu minimum Fran\u00e7ais et ceux des autres pays membres de l'Union Europ\u00e9enne devraient \u00eatre \u00e9quivalent \u00e0 1 614\u20ac, au minimum .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Admettons que la TVA la plus favorable au consommateur soit celle impos\u00e9e au Luxembourg de 17% sur les produits de consommation courante, alors l'ensemble des pays de l'Union devraient adopter se pourcentage de TVA pour les m\u00eames produits.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Admettons que l'Allemagne accueille le plus de migrant en Europe, le quota de 300 000 migrants pour 90 000 000 d'habitant en Allemagne \u00e9quivalent \u00e0 un migrant pour 300 habitants ou 0,003 migrant par habitant devrait \u00eatre impos\u00e9 \u00e0 chaque pays de l'Union Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Admettons que le montant des aides sociales (CAF, APL, RSA, etc) pour une femme seule avec deux enfants \u00e0 charge soit le plus \u00e9lev\u00e9 en France au niveau Europ\u00e9en, alors se montant devrait \u00eatre impos\u00e9 \u00e0 chaque pays de l'Union Europ\u00e9enne pour une personne dans une situation \u00e9quivalente.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;instaur\u00e9 une fiscalit\u00e9 commune et un droit sociale commun , smic europ\u00e9en &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;d'une part lors de la derni\u00e8re crise financi\u00e8re les citoyens ont contribu\u00e9 \u00e0 renflouer toutes les banques priv\u00e9s ,qui 2 ans apr\u00e8s recommen\u00e7ais a faire de super b\u00e9n\u00e9fice,d'autre part la dette de chaque pays de l'union est support\u00e9 par chaque citoyen des pays de l'union europ\u00e9enne, l\u2019Europe est seul responsable de cette situation en obligeant les \u00e9tats membre a emprunt\u00e9 dans des banque priv\u00e9s cela a des taux exorbitant actuellement nous ne remboursons que les int\u00e9r\u00eats des int\u00e9r\u00eats, tellement le syst\u00e8me est pervers asphyxiant tous les pays de l'union donc acc\u00e9l\u00e9rant la mis\u00e8re dans ces pays&lt;/p&gt;&lt;p&gt;donc-1- d'une part annulons la dette de tous les pays&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-2- nationalisons toute les banques priv\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 renflou\u00e9 par les contribuables&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-3-cr\u00e9ons une banque d'investissement europ\u00e9enne ou les \u00e9tats pourrons emprunt\u00e9 a taux tr\u00e8s faible&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Si la \\\"pens\u00e9e unique\\\" est si forte quand au v\u00e9ritablement chemin \u00e0 prendre pour faire avancer les choses c'est que les grands groupes d\u00e9penses beaucoup d'argent pour payer des lobbyistes qui influence les politiques. Ces gens, ne sont pas \u00e9lus et n'am\u00e8nent aucune plus value \u00e0 la d\u00e9mocratie et \u00e0 la gestion de l'Europe.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Etendre l'ensemble des conventions collectives aux DOM. Il n'est pas normal qu'un ouvrier du Batiment ou bien un m\u00e9canicien \u00e0 la R\u00e9union n'ait pas de maintien de salaire en cas de maladie comme en M\u00e9tropole.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Faire pression sur nos politiques (tous pays europ\u00e9ens) pour les contraindre \u00e0 modifier le statut de la BCE  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Il faut l'autoriser \u00e0 &lt;/span&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;pr\u00eater directement aux \u00e9tats&lt;/strong&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;, aux collectivit\u00e9s, aux acteurs de l'\u00e9conomie r\u00e9elle, &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Il faut lui imposer d'&lt;/span&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;assortir l\u2019attribution de cr\u00e9dits&lt;/strong&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt; (TLTRO notamment) &lt;/span&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;\u00e0 des conditions strictes&lt;/strong&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt; : injection dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle et non dans la sp\u00e9culation, orientation vers des&lt;/span&gt;&lt;strong style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt; projets qui soutiennent la transition \u00e9cologique &lt;/strong&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;principalement.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;Pour m\u00e9moire, la BCE a inject\u00e9, via les TLTRO, 1100 milliards d'euros par an depuis 2014 dont seuls 11% ont profit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9conomie r\u00e9elle, tout le reste est all\u00e9 \u00e0 la sp\u00e9culation (source OXFAM)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;1000 milliards d'euros par an, c'est le montant \\\"d'investissements verts\\\" estim\u00e9s n\u00e9cessaires par le GIEC pour respecter l'objectif des accords de Paris (COP21)... aujourd'hui on en est loin !&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut sortir de l'Union europ\u00e9enne. Plusieurs arguments : &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;l'Union Europ\u00e9enne nous emp\u00eache de fixer la valeur de notre monnaie, donc pour rester comp\u00e9titif, puisque nous ne pouvons pas faire jouer la valeur de notre monnaie, il faut faire stagner ou baisser les salaires. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;L'Union Europ\u00e9enne est d\u00e9connect\u00e9e des besoins r\u00e9els des gens, son fonctionnement est technocratique (centralis\u00e9 et anti-d\u00e9mocratique) et ultra-lib\u00e9ral sur le plan \u00e9conomique.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L'Union Europ\u00e9enne met en concurrence les peuples les uns contre les autres (cf travail d\u00e9tach\u00e9, paradis fiscaux, d\u00e9localisations...).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Nous avons cru de bonne fois que l'Union Europ\u00e9enne, ce serait la prosp\u00e9rit\u00e9, la d\u00e9mocratie et l'internationalisme. A la place, nous avons la paup\u00e9risation,  la technocratie, l'oligarchie et la concurrence entre les peuples. Une puissance trans-nationale aussi fig\u00e9e et mauvaise que l'Union Europ\u00e9enne est inchangeable (nous avons d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 changer le syst\u00e8me en France alors \u00e0 l'\u00e9chelle de 28 pays... bient\u00f4t 27..., c'est tout bonnement impossible.). Admettons que nous nous sommes tromp\u00e9s ou plut\u00f4t que nous avons \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9s puisque nous avions vot\u00e9 NON au r\u00e9f\u00e9rendum de  2005.  Bien s\u00fbr, ce n'est pas parce que nous sortirons de l'UE que tous les probl\u00e8mes seront r\u00e9solus, mais un verrou aura saut\u00e9s, ce sera toujours un pas dans la bonne direction. Sortir de l'UE, ce n'est pas rejeter les autres pays et se replier sur nous-m\u00eame, c'est tout simplement sortir d'une super-structure oligarchique et technocratique qui nous emp\u00eache d'avancer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;SORTIR DE OTAN REFERENDUM SUR IMMIGRATION TRAITES MARRACHECH AIX LA CHAPELLE LE TRAITE DE LISBONNE&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Plus de souverainet\u00e9 aux pays et moins \u00e0 l\u2019Europe&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Dans ses statuts la BCE \u00e0 la diff\u00e9rence d autres institutions identiques (r\u00e9serve centrale am\u00e9ricaine, japonaise...) ne poursuit qu un objectif : la ma\u00eetrise de l inflation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est unique et dommageable.  Il faudrait r\u00e9former ses statuts afin d inclure outre la ma\u00eetrise de l inflation, un deuxi\u00e8me objectif : favoriser la croissance.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ou L'Europe de BRUXELLES change ou c'est le FREXIT ....L'EUROPE existe mais c'est pas celle de BRUXELLES ou de juncker&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut tout mettre en oeuvre pour que les paradis fiscaux europ\u00e9ens ( Luxembourg, Irlande, etc) soit supprim\u00e9s en Europe, et  qu'une v\u00e9ritable harmonisation fiscale soit effectu\u00e9 au niveau de l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On ne peut plus se faire une concurrence d\u00e9loyale en Europe, si on veut arriver \u00e0 avoir une place effective dans le monde.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum sur le projet de Trait\u00e9 Constitutionnel Europ\u00e9en n'a pas \u00e9t\u00e9 pris en consid\u00e9ration par l'\u00c9tat et l'Europe. Le texte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9crit et impos\u00e9 aux citoyens fran\u00e7ais qui l'avaient majoritairement rejet\u00e9. Le Trait\u00e9 de Lisbonne est pass\u00e9 en force. Il faut l'abroger, c'est un d\u00e9ni d\u00e9mocratique, qui comporte de nombreux dangers pour nos pays et l'Europe toute enti\u00e8re. \u00c0 titre d'exemple, l'article 123 est un coup d'\u00e9tat de la finance et des banques qui nous interdit toute autonomie mon\u00e9taire et nous enfonce chaque jour un peu plus dans la spirale de la dette.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Proposer la refondation de l\u2019Union europ\u00e9enne sur la base du mieux-disant social et environnemental en garantissant l\u2019harmonisation des droits par le haut \u00e0 travers :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2013 un principe de faveur sur le mod\u00e8le de la clause de \u00ab l\u2019europ\u00e9enne la plus favoris\u00e9e \u00bb : le droit europ\u00e9en doit chercher \u00e0 \u00e9tendre les droits nationaux les plus favorables \u00e0 l\u2019ensemble des pays&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2013 et une clause g\u00e9n\u00e9rale de non-r\u00e9gression assurant la primaut\u00e9 du droit national sur le droit\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0europ\u00e9en lorsqu\u2019il est plus favorable, notamment en mati\u00e8re de droit social et environnemental&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Refuser le gouvernement aust\u00e9ritaire de la zone euro et l\u2019ind\u00e9pendance de la Banque centrale europ\u00e9enne. Combattre l\u2019int\u00e9gration \u00e0 marche forc\u00e9e voulue par Angela Merkel et Emmanuel Macron. La tutelle impos\u00e9e par la tro\u00efka ne doit pas devenir le fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral de la zone euro et doit cesser partout. L\u2019Allemagne doit accepter de payer le prix de l\u2019euro en r\u00e9duisant ou partageant ses exc\u00e9dents commerciaux et financiers avec les autres pays. L\u2019euro doit \u00eatre transform\u00e9 pour servir l\u2019emploi et la transition \u00e9cologique et la BCE doit \u00eatre enfin g\u00e9r\u00e9e d\u00e9mocratiquement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Conditionner tout \u00e9largissement \u00e0 de nouveaux membres (Balkans, Turquie, Ukraine, etc) \u00e0 l\u2019harmonisation sociale, fiscale et environnementale pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019UE. Sinon, ce sera seulement un \u00e9largissement de la guerre \u00e9conomique et du dumping.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Opposer un blocage \u00e0 la contribution fran\u00e7aise au budget europ\u00e9en tant que l\u2019UE continue de promouvoir une politique d\u2019in\u00e9galit\u00e9s (concurrence d\u00e9loyale, travail d\u00e9tach\u00e9, d\u00e9localisations internes, in\u00e9galit\u00e9s des r\u00e8gles \u00e9cologiques, etc.) et tant que les r\u00e8gles de d\u00e9ficit public et les rabais ne sont pas revus. La solidarit\u00e9 europ\u00e9enne doit permettre un progr\u00e8s partag\u00e9 par tous les peuples europ\u00e9ens.\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Refuser les coupes aveugles dans la Politique Agricole Commune (PAC) et les fonds de coh\u00e9sion et de solidarit\u00e9 r\u00e9gionale pr\u00e9vues dans le budget 2021-2027 propos\u00e9 par la Commission.\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Refuser que les fonds europ\u00e9ens soient conditionn\u00e9s \u00e0 l\u2019application des r\u00e9formes structurelles qui d\u00e9truisent les droits sociaux.&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Tous les trait\u00e9s doivent \u00eatre au pr\u00e9alable, soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Je cite le pr\u00e9ambule de celui-ci : \\\"[...] un &lt;strong&gt;march\u00e9 mondial ouvert&lt;/strong&gt;, \u00e9quitable et fond\u00e9 sue des r\u00e8gles, dont l'acc\u00e8s repose sur la r\u00e9ciprocit\u00e9 et la non-discrimination\\\".  La mondialisation heureuse, quoi.  Sauf que le mot \\\"non-discrimination\\\" ne concerne ni la race, ni le genre d'un individu, mais implique une \u00e9galit\u00e9 de traitement entre une multinationale \u00e9trang\u00e8re et une entreprise fran\u00e7aise ... Il ne s'agit que de la sacro-sainte \\\"protection des investisseurs\\\".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Article 4 : \\\"Les deux Etats \u00e9laboreront une approche commune en mati\u00e8re d'&lt;strong&gt;exportation d'armements&lt;/strong&gt; en ce qui concerne les projets conjoints\\\" et Article 6 : \\\"[Ils] cr\u00e9ent une unit\u00e9 commune en vue d'op\u00e9rations de stabilisation dans des pays tiers\\\".  La porte est ouverte \u00e0 toutes les d\u00e9rives.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ne pas oublier, \u00e9galement dans l'article 6 : \\\"Dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, les gouvernements des deux Etats renforcent encore leur coop\u00e9ration bilat\u00e9rale en mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme et la criminalit\u00e9 organis\u00e9e, ainsi que leur &lt;strong&gt;coop\u00e9ration dans le domaine judiciaire et en mati\u00e8re de renseignement et de police&lt;/strong&gt;\\\".&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Ce document, de 13 pages seulement, balaient plusieurs sujets dont je n'ai retenu que l'esprit : la &lt;strong&gt;doctrine lib\u00e9rale et s\u00e9curitaire&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je demande le retrait de ce trait\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire instaurer par et pour le Peuple Europ\u00e9en le RIC&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; le mariage entre lobby et homme politique ont tuer l'Europe&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour une Europe o\u00f9 les r\u00e9sultats scientifiques et collaborent communiquent sans fonti\u00e8re&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Un citoyen fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger vote dans la circonscription o\u00f9 il a des attaches en France m\u00e9tropolitaine ; \u00e0 d\u00e9faut, dans la circonscription de son choix.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;non au liberalisme \u00e9conomique.pas de lobbyiste en europe .les technocrates  dehors!!!!!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une immigration massive de populations ayant des cultures ou des modes de vie incompatibles avec la culture et le mode de vie fran\u00e7ais entra\u00eenera un rejet des immigrants par les fran\u00e7ais. Organisons une immigration par affinit\u00e9 culturelle, par exemple \u00e9tablissons des quotas d'immigration par pays ou r\u00e9gions proportionnels aux \u00e9migr\u00e9s fran\u00e7ais dans ces m\u00eames pays ou r\u00e9gions.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;D\u00e9finir puis pr\u00e9senter les grand axes de changement, non pas aux technocrates mais aux chefs d'\u00e9tat des nations membres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faire ce qu'il faut pour emporter leur accord, si cela n\u2019aboutit pas, SORTIR partiellement s'ils acceptent ou si c'est pas possible, FREXIT .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Harmoniser les incitations financi\u00e8res et \u00e9cologiques pour passer aux v\u00e9hicules \u00e9lectriques et aux panneaux solaires &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Rendre la libert\u00e9 \u00e9conomique aux peuples : mettre fin aux pillages de ressources en Afrique par exemple. Seul le personnel pouvant aider au d\u00e9veloppement \u00e9conomique, social et humanitaire de ces peuples pour ces peuples peuvent rester. Rapatriement de tous les autres sauf \u00e0 la demande des autochtones (peuvent demander que certains restent parcequ\u2019ils sont int\u00e9gr\u00e9s)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une arm\u00e9e neutre : n\u2019intervient que si il y a danger pour les civiles : en cas de pogromes ou de catastrophe \u00e9cologique par exemple notre arm\u00e9e sera charg\u00e9e d\u2019\u00e9tablir une zone neutre qui devra d\u2019abord \u00eatre n\u00e9goci\u00e9 avec les autorit\u00e9s locales, l'arm\u00e9e sera charg\u00e9e de prot\u00e9ger cette zone et de la rendre autosuffisante, et autog\u00e9r\u00e9e par les civiles le plus rapidement possible.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;oui \u00e7a co\u00fbtera ch\u00e8re, mais \u00e7a permettrai de r\u00e9duire fortement l\u2019immigration clandestine et de tuer le trafic d\u2019\u00eatre humain&lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Proposer de nouvelles coop\u00e9rations spatiales ouvertes \u00e0 tous:&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Cr\u00e9er une universit\u00e9 internationale des m\u00e9tiers de l'espace&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Proposer un programme international de d\u00e9pollution de l'orbite g\u00e9ostationnaire et de pr\u00e9vention contre les ast\u00e9ro\u00efdes g\u00e9ocroiseurs&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Lancer le projet de renouvellement de la station spatiale internationale&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Garantir le projet Luna27 de base lunaire russo-europ\u00e9enne&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;F\u00e9derer les diff\u00e9rentes missions vers Mars et assurer la participation fran\u00e7aise \u00e0 ces missions&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lancer des coop\u00e9rations maritimes pour faire face au d\u00e9fi \u00e9cologique:&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Lancer un programme international de d\u00e9pollution des oc\u00e9ans et de r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets flottants&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Faire de la M\u00e9diterran\u00e9e un espace de coop\u00e9rations intenses&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Proposer la construction de la premi\u00e8re station sous-marine permanente sur le mod\u00e8le de la station spatiale internationale&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;Cr\u00e9er une universit\u00e9 internationale des m\u00e9tiers de la mer&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Surtout se m\u00e9fier de celui qui voit loin mais est incapable de voir le probl\u00e8me qui est sous ses yeux, un \u00e9conomiste c\u00e9l\u00e8bre  dit en 2019 que si on ouvrait le cerveau d'un \u00e9conomiste ... on y trouverait que de la merde et pour couronner  , deux Nobels en \u00e9conomie se sont corrompus en triste magouille, donc pas de grandes man\u0153uvres \u00e0 l'anglaise , r\u00e9inventons notre \u00e9conomie int\u00e9rieure et d\u00e9fendons nous si autour nous sommes menac\u00e9s , l\u00e0 on peut y arriver et ce qui doit \u00eatre \u00e9lagu\u00e9 se d\u00e9noncera naturellement... ne soyons pas si prompt \u00e0 faire la guerre... et donnons un exemple qui une fois compris permettra la construction d'une Europe plus intelligente ....mettons en place : une assembl\u00e9e constituante , une formule de RIC , une monnaie int\u00e8rieure sans renoncer \u00e0 l'Euros, un RU  etc. et laissons l'hydre Europe nous observer etc. et surtout soignons  notre parano de blanc !!!! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;S'organiser : M\u00e9dia, \u00c9tats, Partis pour que les \u00e9lections du Parlement Europ\u00e9en portent sur les questions europ\u00e9ennes, et non pas de sanction de la politique nationale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.change.org/p/m%C3%A9dias-pour-que-les-%C3%A9lections-europ%C3%A9ennes-soient-vraiment-europ%C3%A9ennes&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'Europe se transforme en R\u00e9publique Europ\u00e9enne avec une d\u00e9mocratie guid\u00e9e non plus par l'\u00e9conomie telle qu'elle que c'est le cas aujourd'hui, mais pas la volont\u00e9 des citoyens composants de cette R\u00e9publique avec des fronti\u00e8res de pays transform\u00e9es en r\u00e9gions et d\u00e9fendues par une seule arm\u00e9e.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La proposition \u00e9tant de pratiquer une r\u00e9forme institutionelle de l'Europe.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous savons que nous d\u00e9pendons des directives Europ\u00e9ennes , ils faut les changer , surtout les t\u00eates dirigeantes .Celle l\u00e0 m\u00eame qui sont influenc\u00e9es par les grands groupes financiers et lobbyistes qui ne prot\u00e8gent que leurs propres int\u00e9r\u00eats et nombreux actionnaires peux scrupuleux et remplis de d\u00e9dain ! Nous devons donc prot\u00e9ger nos institutions afin de garder notre souverainet\u00e9 inconditionnelle qui r\u00e9git nos lois , nos droits sur l'emploi , les salaires , les retraites , la sant\u00e9 , l'\u00e9ducation , l\u2019\u00e9cologie et surtout nos libert\u00e9s ! Cette  l\u00e9gitimit\u00e9 est fondamentale pour cesser de d\u00e9pendre des choix et lois d\u00e9finis par Bruxelles et favorisant toujours les m\u00eames en oubliant souvent les peuples . Ces peuples souverains , qui sont les r\u00e9servoirs financiers de l'Europe mais oubli\u00e9s et \u00e9cart\u00e9s des trois devises qui marquent et d\u00e9finissent une vraie d\u00e9mocratie . LIBERT\u00c9 \u00c9GALIT\u00c9 FRATERNIT\u00c9&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous en sommes tous conscient mais personne n'en parle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depuis que nous sommes pass\u00e9 \u00e0 la monnaie unique en Europe, tous les prix des produits de consommation courante ont flamb\u00e9&lt;img src=\\\"https://le-vrai-debat.fr/media/default/0001/01/8619ed4bd609cbb1c1a3f5e7b8d3b25e5c7d035d.png\\\" alt=\\\"8619ed4bd609cbb1c1a3f5e7b8d3b25e5c7d035d.png\\\" /&gt; petit \u00e0 petit pour que la pilule passe mieux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire comme au Canada : ceux qui veulent venir en France doivent justifier leurs ressources. Aucune aide pendant les 2 premi\u00e8res ann\u00e9es apr\u00e8s l'arriv\u00e9e en France. Pendant ces 2 ann\u00e9es, les personnes doivent prouv\u00e9es qu'elles ont les ressources suffisantes pour vivre en France.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Notre pays est la sixi\u00e8me ou septi\u00e8me \u00e9conomie du monde mais je ne vois pas comment la France seule, sans ressource \u00e9nerg\u00e9tique, avec peu de mati\u00e8res premi\u00e8res, r\u00e9sistera dans l'avenir aux grands pays que sont les Etats Unis et la Chine auxquels s'ajouteront bient\u00f4t le Br\u00e9sil, l'Inde, la Russie, voire l'Afrique du sud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seule une Europe f\u00e9d\u00e9rale regroupant les pays d'Europe occidentale de civilisation voisine permettra de cr\u00e9er un ensemble d\u00e9mocratique, riche et pr\u00e9servant notre ind\u00e9pendance et notre civilisation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cela veut dire: monnaie unique, parlement disposant de vrais pouvoirs,gouvernement et budget europ\u00e9en, arm\u00e9e europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;plus de transparence sur la chasse faite aux \\\"passeurs inhumains\\\" certains respectent les candidats \u00e0 l'immigration d'autres non. Ces derniers doivent \u00eatre impitoyablement sanctionn\u00e9s par les institutions internationales pour \u00e9viter leur propagation au sein des populations des pays travers\u00e9s par les personnes en migration : combien ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, quels sont les moyens mis en place pour lutter contre leur activit\u00e9 ?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9ation d'une chaine d'information Fran\u00e7aise sur l'Europe faire participer les citoyens sur le plateau avec des \u00e9conomistes de tout bord  marre de la pens\u00e9e unique  tenons nous informer des nouvelles lois a venir et leurs cons\u00e9quences sur notre quotidien &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Accelerer l'integration europ\u00e9\u00e9ene et la d\u00e9l\u00e9gation de comp\u00e9tence \u00e0 une niveau f\u00e9d\u00e9ral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Bruxelles ne doit plus d\u00e9cider de tout, c'est pas l\u2019Europe en laquelle je crois&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les Antilles et la R\u00e9union et leurs habitants sont Fran\u00e7ais depuis plus longtemps que la Savoie, Nice ou la Corse.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;renforcer la construction europ\u00e9ennes vers un vrai f\u00e9d\u00e9ralisme pour peser face auxUSA, l\u2019Inde et l\u2019Asie. Plut\u00f4t un f\u00e9d\u00e9ralisme de grandes r\u00e9gions coh\u00e9rentes sur les plans culturels et \u00e9conomiques qu\u2019un f\u00e9d\u00e9ralisme de Nations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;em&gt;il serait souhaitable de modifier le sens m\u00eame de l'europe f\u00e9d\u00e9rale,en faisant l'union de l'europe des nations.le pouvoir doit revenir au peuple et non aux technocrates.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;grands projets conjoints de travaux inter europe d'infrastructures ,travaux r\u00e9serv\u00e9s aux entreprises nationales dans leur pays respectifs.grand projets communs d'aborder l'avenir dans le domaine commun de la recherche(m\u00e9dicale,num\u00e9rique,environnementale,militaire,culturel...respectant les nations)....&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Avoir un tarif unique et identique toute l'ann\u00e9e, \u00e0 un prix raisonnable, pour les r\u00e9sidents des DOM-TOM pour les trajets en avion entre leur territoire et la m\u00e9tropole. Ce qui serait utile pour les jeunes qui partent faire des \u00e9tudes en m\u00e9tropole, pour ceux qui y ont de la famille, pour ceux qui cherchent un emploi, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A l'heure actuelle, les r\u00e9sidents subissent les tarifs d'avion qui sont tr\u00e8s fluctuants et qui sont multipli\u00e9s par 2 ou 3 \u00e0 certaines p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Eurogroup est compos\u00e9 de membres non \u00e9lus et ayant impos\u00e9 une politique d'aust\u00e9rit\u00e9 d\u00e9mesur\u00e9e contre la Gr\u00e8ce&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Apr\u00e8s 30 ans de mondialisation sauvage,causant d\u00e9sindustrialisation, destruction de l'agriculture paysanne et paup\u00e9risation des classes moyennes, le Pr\u00e9sident fran\u00e7ais doit reprendre imp\u00e9rativement la souverainet\u00e9 budg\u00e9taire fran\u00e7aise en ren\u00e9gociant les trait\u00e9s europ\u00e9ens de Maastricht et Lisbonne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;c'est notre derni\u00e8re chance de faire changer l'Union Europ\u00e9enne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De plus en plus de pays en ont conscience, alors que l'on fait tout en France pour le cacher. D'un c\u00f4t\u00e9 il y a les lib\u00e9raux-libertaires dont le chef de file est Macron qui ne veulent plus de fronti\u00e8res, une soumission totale \u00e0 l'Europe, une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle, un peuple hors sol, exactement comme lui, tout en acceptant tous les ill\u00e9gaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De l'autre, les pays du Visegrad, dont Orban et Salvini sont les leaders qui veulent une vraie d\u00e9mocratie avec des \u00e9tats nations, qui revendiquent fi\u00e8rement l'appartenance \u00e0 leur pays et \u00e0 la civilisation europ\u00e9enne et qui veulent rester maitre chez eux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voil\u00e0 le v\u00e9ritable choix qui nous attend pour ces \u00e9lections. Ce choix est tr\u00e8s clair et votre vote comptera pour notre avenir commun.  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;notre gouvernement a r\u00e9cemment  accept\u00e9 une demande de longue date  de la commission europ\u00e9enne toujours repouss\u00e9e par les pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements.. &lt;strong&gt;La PRIVATISATION  des centrales hydro\u00e9lectriques&lt;/strong&gt; . \u00e0  termes des \\\"investisseurs\\\"  priv\u00e9s pourront  revendre  de l '\u00e9lectricit\u00e9 \\\"Verte\\\"   au prix  qu ils voudront  peut \u00eatre partout en Europe sauf en France . Nos villages \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des barrages devront peut   \u00eatre  utiliser des bougies . Nos Barrages sont des outils indispensables pour suppl\u00e9er aux \u00e9nergies dites renouvelables  mais  surtout intermittentes &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;J'accuse Nicolas Sarkosy responsable de l'\u00e9tat grave o\u00f9 est la France en nous avoir fait rentrer dans l'Europe alors que le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005, c'\u00e9tait le non qui l'avait remport\u00e9, ils s'est assis dessus et malgr\u00e9 que ce soit un homme, je dis qu'il n'a pas eu de ''couilles'' pour l'assumer et il a d\u00e9nigr\u00e9 son peuple. J'accuse l'Europe et l'Allemagne d'un complot contre la France en lui spongiant toutes ses richesses, d\u00e9mocratie, argent, entreprises, le fait que notre propre Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne puisse plus prendre les bonnes d\u00e9cisions pour notre Pays et qu'on lui impose plut\u00f4t toujours des d\u00e9cisions en faveur des autres et qu'ils ont tous fait d\u00e9gringoler le niveau de la France en l'appauvrissant \u00e0 tous les niveaux. Il aurait fallu faire une Europe tous au m\u00eames niveaux sur les imp\u00f4ts, salaires, charges, normes etc ... L\u00e0, tout a \u00e9t\u00e9 fait en fait pour nous enfoncer et maintenant la FRANCE est PAUVRE, oui PAUVRE mais pas pour tous ceux qui s'en sont mis plein les poches avec notre argent. Je voudrais bien savoir par exemple quelles sont les sommes que chaque Pays de l'Europe a donn\u00e9 pour redresser la Gr\u00e8ce : \u00e7a serait tr\u00e8s int\u00e9ressant de conna\u00eetre le pourcentage et la somme totale de la participation de chacun ! Comme pour le fameux tank pour une future arm\u00e9e europ\u00e9enne dont un prototype a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait, qui a financ\u00e9 cette fabrication et \u00e0 qui va profiter la fabrication si elle est lanc\u00e9e ? On nous met \u00e0 l'\u00e9cart de tout cela mais nous on voudrait savoir o\u00f9 passe notre argent. A ce que j'ai entendu pour la Gr\u00e8ce, \u00e7a serait la France qui a le plus donn\u00e9 ! J'aimerais bien que des journalistes en parle sur les plateaux pour informer les fran\u00e7ais \u00e0 la place de l'\u00e9tat puisque lui nous cache tout.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ne pas ratifier le pacte de Marrakech, qui, potentiellement, favorise l'immigration&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je souhaite une France qui respecte l'Afrique et ses habitants. Je souhaite qu'elle arr\u00eate d'exploiter ses ressources et de corrompre les gouvernements africains. Et je souhaite qu'elle supprime le Franc CFA, symbole de pouvoir colonial sur les peuples d'Afrique de l'ouest.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une Europe d\u00e9mocratique doit donner les m\u00eames droits \u00e0 toutes les ethnies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que l'on soit Catalan, Allemand, Occitan, ou Fran\u00e7ais... Tous, nous avons droit au respect de notre culture, et \u00e0 \u00eatre reconnus en tant que peuple. Il ne doit plus y avoir de hi\u00e9rarchie entre les uns et les autres. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, des milliers de milliards ont \u00e9t\u00e9 \\\"pr\u00eat\u00e9s\\\" aux banques \u00e0 un taux ZERO. R\u00e9sultat pour l\u2019\u00e9conomie Europ\u00e9enne ? N\u00e9ant!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BCE doit arr\u00eater de pr\u00eater \u00e0 la finance mais doit pr\u00eater aux Etats pour leur permettre de faire de l'investissement public dans l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les pays europ\u00e9ens ne devraient pas \u00eatre oblig\u00e9s d'accueillir des migrants qui ne les concernent pas.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Dans un soucis de rendre un debut d'autonomie financi\u00e8re aux pays africains pour qu'ils puissent enfin se d\u00e9velopper. Il serait vital de r\u00e9tablir de gros imp\u00f4ts et de grosses taxes pour les multinationales qui exploitent les richesses des terres africaines.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France n'est plus souveraine depuis Maastricht (1992) Elle ne l'est plus du tout depuis le trait\u00e9 de Lisbonne (2007) pourtant refus\u00e9 par les  fran\u00e7ais lors du r\u00e9f\u00e9rendum de 2005. Nous votons pour \u00e9lire un pr\u00e9sident et des d\u00e9put\u00e9s qui n'ont aucun pouvoir r\u00e9el. Seulement le pouvoir de faire des p\u00e9r\u00e9quations, d\u00e9shabiller Pierre pour habiller Paul. 90% de la l\u00e9gislation \u00e9conomique provient de l'UE. L'UE a d\u00e9cid\u00e9 que l'Europe devait \u00eatre enti\u00e8rement ouverte \u00e0 la Mondialisation et \u00e0 l'immigration arabo-africaine. La France ne peut s'y opposer. Elle doit soumettre son budget \u00e0 l'UE, elle n'a plus de fronti\u00e8res et sa Justice et son conseil constitutionnel sont soumis aux cours europ\u00e9ennes de Justice (CEDH,CJUE) R\u00e9sultat: D\u00e9localisation des entreprises pour que leurs actionnaires maximisent leurs profits, d\u00e9sindustrialisation. L'industrie a perdu 4 millions d'emploi et 15% du PIB en 40 ans. Formation de quartiers \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie des villes enti\u00e8rement occup\u00e9s par les immigr\u00e9s que les fran\u00e7ais qui y habitaient auparavant ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de fuir, perdant emploi et \u00e9coles dans la ville.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;l'UE, ses commissaires et sa commission non \u00e9lus. Pourquoi y-a-t-il des dizaines de milliers de lobbyistes \u00e0 Bruxelles? Pourquoi sont-ils pay\u00e9s si ce n'est pour imposer des directives, des normes et des lois non d\u00e9cid\u00e9es par les peuples europ\u00e9ens. L'UE est un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie, car en fait son parlement \u00e9lu ne d\u00e9cide de rien, ce sont les commissaires non \u00e9lus qui d\u00e9cident.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France, membre de l'Union Europ\u00e9enne, est donc soumise \u00e0 tous ses trait\u00e9s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L\u2019appartenance \u00e0 l'UE est le probl\u00e8me N\u00b01 de tous nos probl\u00e8mes majeurs. C'est le point bloquant de l'aboutissement de nos revendications, comme le RIC par exemple...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donc l'\u00e9tape N\u00b01 est de sortir de l'UE pour am\u00e9liorer le quotidien des citoyens Fran\u00e7ais et retrouver une vrai d\u00e9mocratie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9forme totale de l'Europe. Fin de la migration et freinage de l'immigration. Retour des fronti\u00e8res. Pour une Europe des Nations, comme aux USA. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France intervient dans le traitement de dossiers de demande de visa pour d'autre pays de l'espace Schengen et donc juge qui est apte ou pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ex : Un camerounais qui demande un visa pour Malte vera son dossier trait\u00e9 par l'Ambassade de France. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Malte est bien un \u00e9tat souverrain, non?&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Retirons \u00e0 la commission europ\u00e9enne sa fonction l\u00e9gislative.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceci donnerait aux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens le vrai pouvoir cens\u00e9 justifier que l'on se d\u00e9place pour les \u00e9lire. Ils et elles sont actuellement pris en sandwich entre la Commission et le Conseil, 2 instances, certes l\u00e9gitimes mais non \u00e9lues, et ainsi presque structurellement conservatrices.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et ainsi peut-\u00eatre aurions-nous plus de d\u00e9put\u00e9s sinc\u00e8rement concern\u00e9s par leur mandat et moins d'apparatchiks occup\u00e9(e)s \u00e0 leur carri\u00e8re personnelle...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=\\\"https://le-vrai-debat.fr/media/default/0001/01/685a66438138dedd7325b30b1ecd1eb3e3eefe44.png\\\" alt=\\\"685a66438138dedd7325b30b1ecd1eb3e3eefe44.png\\\" /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ne pas ratifier le trait\u00e9 bilat\u00e9ral commercial entre l'UE et le Canada et stopper son application provisoire&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;applications obligatoires de toutes les lois. Pas de salaire diff\u00e9rent d'un pays \u00e0 l'autre. Si le smicard est 1200 \u20ac en France il doit \u00eatre partout le m\u00eame en Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;cela \u00e9viteras des probl\u00e8mes de d\u00e9placement d'ouvrier (Roumain, Polonais etc...) une politique commune, des salaires communs \u00e9vident non&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cette cour aurait pu avoir une utilit\u00e9 pour le monde entier. Malheureusement elle n'est bonne qu'\u00e0 juger des hommes politiques Africains ou des nationalistes qui n'entrent pas dans le cadre des puissants lobbys internationaux. Les exemples ne manquent pas d'actions regrettables dans le monde des auto-proclam\u00e9s gendarmes du monde. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Jugement doit se faire dans le pays ou les faits ont \u00e9t\u00e9 commis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une perte de nationalit\u00e9 Fran\u00e7aise pour les djadistes imm\u00e9diate et un non retour sur le sol Fran\u00e7ais&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;la constitution fran\u00e7aise est bafou\u00e9e sans cesse par l'oligarchie et nos \u00e9lus \t&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;lois ,impots,salaires etc etc,harmonises par le haut.decisions prises a la majorit\u00e9 et non a l unanimit\u00e9.qotas d ouvriers obligatoire au parlement.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'Europe actuelle est gouvern\u00e9 pazr 27 ou 28 personnes non \u00e9lus, qui d\u00e9cident, tranchent, imposent sans tenir compte des avis de la population. les commissaires de la r\u00e9publique. En plus elle a, en plus une administration pl\u00e9thorique. cette commission coute\\\" &lt;strong&gt;un pognon de dingue \\\".&lt;/strong&gt; SIC&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De plus elle essaie de privil\u00e9gier les lois ds march\u00e9s par rapport aux souhaits des populations,; a refus\u00e9 la p\u00e9tition ICE contre le TAFTA; Elle est donc anti d\u00e9mocratique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ces personnes sont nomm\u00e9s et \u00e9lus: Dans le cas de nomination je me permets de citer Corneille&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\\\"La faveur l'a pu faire autant que le m\u00e9rite\\\" .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma proposition: &lt;u&gt;d&lt;/u&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;ans un premier temps d\u00e9graisser cette commission qui co\u00fbte cher; lui donner seulement un pouvoir consultatif, puis la supprimer.&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;chaque pays de l'Union europ\u00e9enne diverses 5 f\u00e9d\u00e9rations qui repr\u00e9sente les droites. Les centres. Les ind\u00e9pendants. Des humbles . Les gauches. Politiquement  .&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Rejet du trait\u00e9 franco-allemand sign\u00e9 fin janvier \u00e0 Aix la chapelle &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faut construire une autre europe et l'uniformiser. Une europe des peuples ,une europe f\u00e9d\u00e9ral ,avec une cause commune .Revoir tous les trait\u00e9s faisant la part belle aux multinationales et aux grands argentiers. Supprimer la pr\u00e9dominance allemande .Vote de tous les pays membres pour toutes les d\u00e9cisions importantes et r\u00e9galiennes .Supprimer les les privil\u00e8ges et pouvoir consid\u00e9rable des pr\u00e9sidents et commissaires europ\u00e9ens qui font la pluie et le beau temps et prennent en otage les pays membres.La banque centrale doit avoir l'obligation de financer tous les \u00e9tats et se sortir du carcan des 3 % &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je souhaite des listes jaunes aux europ\u00e9ennes, une par r\u00e9gion uniquement avec des r\u00e9gionaux comme candidats ( 72 ). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ainsi na\u00eetra :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1/ Une europe f\u00e9d\u00e9rale des r\u00e9gions , ce qui suppose d\u00e9centralisation des \u00e9tats et suppression de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat tels qu'ils sont et leur remplacement parr une Assembl\u00e9es des Assembl\u00e9es r\u00e9gionales citoyennes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2/ Une europe participative , r\u00e9gionaliste et populiste&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3/ L'amorce de repr\u00e9sentations r\u00e9gionales sans parachut\u00e9s avec ces listes de candidats &lt;/p&gt;&lt;p&gt; \u00e9lus et non \u00e9lus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4/ Une repr\u00e9sentation r\u00e9elle voulue et ma\u00eetris\u00e9e, citoyenne et directe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Avec :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1/ Un max de votants, on oublie la couleur et on vote , pas d('abstention&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2/ Un max de si\u00e8ges , on vise 75%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3/ Bloquer par veto les d\u00e9cisions au sommet de l'UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4/ Rejoindre \u00e0 l'UE ceux qui veulent que cela avance et change dans le bon sens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je cherche des candidats 16 x 72 ( 16 r\u00e9gions dont outremer x72 par liste )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me joindre sur facebook ou twitter  : patrick br\u00e9jon ou par mail patrick.brejon@sfr.fr&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ils faut arr\u00eater de faire rentrer des migrants \u00e0 pleine porte quand on a pas les moyen de payer correctement les fran\u00e7ais un migrant mineur plac\u00e9 en foyer co\u00fbte 600 euros par jour la comme par hasard on trouve de l'argents   &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour nous aiguiller sur un sujet hors d\u00e9bat d\u2019urgence\u2009; vous notez et en caract\u00e8res gras\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;\u00ab\u2009Notre communaut\u00e9 nationale s\u2019est aussi toujours ouverte \u00e0 ceux qui, n\u00e9s ailleurs, ont fait le choix de la France, \u00e0 la recherche d\u2019un avenir meilleur.\u2009\u00bb&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L\u00e0 encore, c\u2019est un sujet tabou, impos\u00e9 par les \u00ab\u2009bien-pensants\u2009\u00bb. Ces personnes qui pour rien au monde n\u2019iraient se promener dans certaines villes \u00ab\u2009interdites \u00e0 la loi fran\u00e7aise\u2009\u00bb des d\u00e9partements\u00a093, 92, et autres autour de Paris. C\u2019est la m\u00eame chose pour toutes les grandes villes. Par exemple \u00e0 Marseille, qui rentre dans la cit\u00e9\u00a0: La Renaude, celle de F\u00e9lix Piat et bien d\u2019autre cit\u00e9s ferm\u00e9es\u2009? Surement pas ceux et celles qui nous font la morale et qui citent en exergue la phrase que vous avez marqu\u00e9e ci-dessus. (Sauf avec une arm\u00e9e de gardes du corp.)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette discussion est volontairement mal vue, pour une seule raison\u00a0: \u00ab\u2009on a voulu diviser les Fran\u00e7ais pour assurer l\u2019\u00e9lection de certains. Les plus gros manipulateurs sur ce sujet \u00e9taient socialistes d\u2019ailleurs.\u2009\u00bb Pourtant on peut se mettre tous d\u2019accord devant des constatations \u00e9videntes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ils ne sert pas dans notre \u00e9conomie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il est utiliser dans le monde pour le blanchiment d'argent, pour la traite de enfants, pour la prostitution, pour les armes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il est plus facile \u00e0 transporter car il prend moins de  place&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il ne sert qu'au franc ma\u00e7on qui gouvernent le monde et qui accumulent des richesses ph\u00e9nom\u00e9nale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il maintien la paix en nous rendant des esclaves&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Une Europe far des valeurs humaines au lieu de l'actuelle Europe des financiers multinationales.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Bizarre comme le continent au sous-sol le plus riche soit aussi celui des populations les plus pauvres de notre plan\u00e8te.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;l'Afrique ne serait-elle pas  \\\"partag\u00e9e/pill\u00e9e\\\" par les gros  pays industrialis\u00e9s.\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quel pays d'Afrique est vraiment souverain?Y a t'il des pays d'Afrique qui ne sont pas sous \\\"tutelle\\\" r\u00e9cente ou historique?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guerres, gu\u00e9rillas, r\u00e9bellions, insurrections... Tout cel\u00e0 est peut-\u00eatre li\u00e9 \u00e0 notre pr\u00e9sence sur place.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laissons \u00e0 l'Afrique ce qui lui appartient, sans ce pillage, elle n'aurait nullement besoin de notre aide.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ne pas comprendre dans les 3% du d\u00e9passement budg\u00e9taire \\\" la force nucl\u00e9aire fran\u00e7aise\\\" qui est la en protection de toute l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arm\u00e9e europenne et non par nation.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pourquoi les avantager par rapport aux travailleurs fran\u00e7ais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faisons en sorte qu'il y ait une justice en France, Puisque Macron ne trouve pas  d'argent dans sa caisse que nous remplissons toujours de plus en plus qui ne sert qu'\u00e0 lui permettre de favoriser les uns et les plus riches. Revoyons tous les taux de tva en appliquant 3 taux : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1\u00b0 tout ce qui est issu de l'agriculture fran\u00e7aise indispensable \u00e0 la vie et l'habillement en produit fran\u00e7ais : 0%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2\u00b0 tout ce qui est indispensable pour se rendre au travail : la voiture pour certains salari\u00e9s, le carburant la cantine du midi, le logement achat et location et toutes ses charges(eau,\u00e9lectricit\u00e9,gaz) : Tva 1.5% maxi et plus de taxes sur des taxes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3\u00b0 les seconds besoins : 5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4\u00b0 les produits dits de luxes non indispensables \u00e0 la vie quotidienne : tva : 25%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5\u00b0 les produits d'importation ! tva : 30%&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Suppression de toutes les normes &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arret du tout contr\u00f4le voire de la dictature du syst\u00e8me \\\" komintern\\\", europ\u00e9en sur les pays souverains.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que la France retrouve sa souverainet\u00e9 et son ind\u00e9pendance. Sortons de l'Europe telle qu'elle exciste aujourd'hui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stop aux pressions des lobbys et puissances financieres et \u00e9conomiques. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stop aux grands \\\"repr\u00e9sentants\\\" europ\u00e9ens auto-proclam\u00e9s. Qu'ils soient \u00e9lus par les peuples et pour le peuple.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arret des r\u00e9mun\u00e9rations faramineuses et autres avantages des ministres, repr\u00e9sentants etc...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Arr\u00eater les d\u00e9m\u00e9nagements administratifs entre Strasbourg et Bruxelles pour des questions de \\\"gloriole\\\". Choisir honn\u00eatement un lieu et y rester. S'il est imp\u00e9ratif de garder les deux lieux alors utiliser les moyens informatiques pour communiquer.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mettre fin \u00e0 l\u2019extraterritorialit\u00e9 du droit am\u00e9ricain.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La France fourni presque &lt;strong&gt;19,5 milliards d'euros&lt;/strong&gt; \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, soit &lt;strong&gt;17,4%&lt;/strong&gt; des ressources de l'UE. Ce qui en fait le 2\u00e8me contributeur derri\u00e8re l'Allemagne. Ne recevant que &lt;strong&gt;14,4 milliards d'euros&lt;/strong&gt; en retour, je propose que le montant des aides europ\u00e9ennes allou\u00e9 \u00e0 la France soit \u00e9gal au montant de la contribution de la France \u00e0 l'UE.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;R\u00e9tablissement de la primaut\u00e9 du droit national sur le droit europ\u00e9en&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Repositionner les choses, l'Europe devant sortie du dictat Mastrichien au b\u00e9n\u00e9fice d'une Europe :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;de la Paix&lt;/li&gt;&lt;li&gt;de l'arr\u00eat des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s&lt;/li&gt;&lt;li&gt;d'une hamonisation sociales et fiscales (la fin des circuit de contournement (y compris des plus toxiques type Hedge Fund) et des paradis fiscaux) &lt;/li&gt;&lt;li&gt;porteuse d'espoir pour les peuples et pour les g\u00e9n\u00e9rations futures&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je me demande a quoi servent tous ces militaires en Guyane qu'on voit faire du sport a nos frais.On paye des loyers jusqu'a 1700 euros aux grad\u00e9s...pour quelle utilit\u00e9 publique? Je propose qu'en attendant un incident hypoth\u00e9tique quelconque relevant de leur fonction, que les militaires soient en faction sur les routes pour rappeler a l'ordre ceux qui font n'importe quoi et verbaliser.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9er une Europe f\u00e9d\u00e9rale (style USA) avec un budget , la m\u00eame fiscalit\u00e9 pour tous les \u00e9tats membres, une arm\u00e9e, des ambassadeurs ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le vote des \u00e9tats membres se fait \u00e0 la majorit\u00e9 relative&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les instances dirigeants seront \u00e9lues au suffrage universel&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Union Europ\u00e9enne oblige l'Etat fran\u00e7ais \u00e0 transposer certaines normes dans son droit national, privant alors la France de son droit de punir ou de ne pas punir.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tous les membre de l\u2019Europe doivent appliquer les m\u00eame r\u00e8gles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;en tirant les plus faible vers le haut et pas l\u2019inverse comme ils essayent de faire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-smic europeen align\u00e9 sur le plus haut smic des participants&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-code du travail pour tous le monde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-une Europe qui arr\u00eate de ne parler que d\u2019aust\u00e9rit\u00e9.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdire de nommer \u00e0 des responsabilit\u00e9s des personnes comme J.C. Junker, issu d'un paradis fiscal comme le luxembourg.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;/ Europe, Affaires \u00e9trang\u00e8res, Outre-mer :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Fin du travail d\u00e9tach\u00e9. Il est anormal qu'un \u00e9tranger qui travaille en France ne b\u00e9n\u00e9ficie pas du m\u00eame salaire et droits.\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0Toute personne \u00e9tant autoris\u00e9e \u00e0 travailler en France doit \u00eatre \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec un citoyen fran\u00e7ais et son employeur doit cotiser \u00e0 la m\u00eame hauteur qu'un employeur fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Faire appliquer le principe de la\u00efcit\u00e9 aux institutions de l\u2019Union europ\u00e9enne, refuser l\u2019expression de chefs religieux dans les institutions, le financement d\u2019organisations religieuses avec des fonds europ\u00e9ens, et le \u00ab dialogue avec les \u00c9glises \u00bb pr\u00e9vu par le trait\u00e9 de Lisbonne. D\u00e9fendre l\u2019abolition du d\u00e9lit de blasph\u00e8me dans les pays europ\u00e9ens o\u00f9 il existe encore&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Imposer la r\u00e9ciprocit\u00e9 pour des r\u00e8gles applicables pour acc\u00e9der \u00e0 des march\u00e9s ext\u00e9rieurs (par exemple si les entreprises europ\u00e9ennes doivent produire sur place pour vendre dans un pays donn\u00e9, les m\u00eames r\u00e8gles doivent s\u2019appliquer en Europe pour les entreprises de ce pays qui veulent vendre en Europe). Cette r\u00e8gle doit \u00e9galement s\u2019appliquer sur les taxes aux importations.\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;sortir de l'Otan \u00e0 l'occasion du non respect par l'organisation des organisations telles que l'ONU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je soutiens l\u2019id\u00e9e d\u2019un revenu de base, selon la d\u00e9finition du MFRB (Mouvement Fran\u00e7ais pour un Revenu de Base) :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00ab Le revenu de base est un droit inali\u00e9nable, inconditionnel, cumulable avec d\u2019autres revenus, distribu\u00e9 par une communaut\u00e9 politique \u00e0 tous ses membres, de la naissance \u00e0 la mort, sur base individuelle, sans contr\u00f4le des ressources ni exigence de contrepartie, dont le montant et le financement sont ajust\u00e9s d\u00e9mocratiquement. \u00bb revenudebase.info&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;notamment la version de redistribuer la cr\u00e9ation mon\u00e9taire europ\u00e9enne, donn\u00e9e actuellement aux banques priv\u00e9es en esp\u00e9rant un ruissellement...plut\u00f4t aux citoyens directement : https://www.facebook.com/QE4People.fr/ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;voir https://www.revenudebase.info/2015/11/27/quantitative-easing-pour-peuple-campagne-europeenne/&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;un big bang europ\u00e9en dans le domaine de l'\u00e9cologie &lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\tPasser du principe fondateur \u00ab\u00a0concurrence libre et non fauss\u00e9e\u00a0\u00bb qui tire vers le bas salaires et conditions de vie des plus pauvres \u00e0 un principe de coop\u00e9ration pour une harmonisation vers le haut.&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- Harmonisation des salaires et des fiscalit\u00e9s, suppression des paradis fiscaux europ\u00e9ens, lutter contre la fraude et l\u2019\u00e9vasion fiscales&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- Application de la clause sociale la plus favorable en tout domaine (droits des femmes, droit du travail, droit des \u00e9trangers\u2026)&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- G\u00e9n\u00e9ralisation des syst\u00e8mes de justice et p\u00e9nitentiaires les plus favorables aux libert\u00e9s et droits humains qui sont aussi par ailleurs les plus efficaces&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- Politique agricole favorisant l\u2019agro\u00e9cologie et la consommation locale&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- Cr\u00e9ation d\u2019une v\u00e9ritable citoyennet\u00e9 europ\u00e9enne, impulsion d\u2019une citoyennet\u00e9 universelle&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- Terre de l\u2019universalisme et d\u2019accueil, l\u2019Europe doit reconna\u00eetre la libert\u00e9 de circulation et d\u2019installation des \u00e9trangers.&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;\t- La France doit montrer l\u2019exemple en r\u00e9formant radicalement sa politique d\u2019accueil des \u00e9trangers ( demandeurs d\u2019asile, migrants \u00e9conomiques )&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La d\u00e9mocratie et la citoyennet\u00e9 en France ne peuvent prosp\u00e9rer sans une transformation d\u00e9mocratique, sociale, \u00e9cologique et f\u00e9ministe  de l'Union Europ\u00e9enne, qui doit abroger le trait\u00e9 de Maastricht, le trait\u00e9 de Lisbonne, le pacte budg\u00e9taire, et s'organiser en union de peuples et de nations libres, souverains et associ\u00e9s. Aucun peuple ne doit se voir imposer des mesures dont sa majorit\u00e9 ne veut pas. Les trait\u00e9s europ\u00e9ens actuels organisent une Europe de concurrence entre peuples et travailleurs au b\u00e9n\u00e9fice des d\u00e9tenteurs europ\u00e9ens principaux  de capitaux.: L'Europe peut \u00eatre tout autre chose et doit fonctionner pour le progr\u00e8s de tous ses peuples, dans la coop\u00e9ration librement consentie, et dans la solidarit\u00e9. Un \u00e9l\u00e9ment essentiel est de donner \u00e0 la BCE un autre r\u00f4le que de garabtir la rentabilit\u00e9 des capitaux. La BCE doit financer \u00e0 taux nul un p\u00f4le financier europ\u00e9en dont la fonction serait de d\u00e9velopper les services publics dans tous les pays de l'Union.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;je suis contre la disparition de France O. Cette chaine permet \u00e0 l'ensemble du territoire national de mieux conna\u00eetre l'Outremer. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Je la regarde r\u00e9guli\u00e8rement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;je ne crois pas au fait que l'on parlera plus de l'Outre mer sur les  autres cha\u00eenes nationales&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tant que l\u2019Europe ne change pas, il faut imp\u00e9rativement sortir de l\u2019Europe tel qu\u2019elle est actuellement et conserver la monnaie EUROS, La France doit retrouver sa souverainet\u00e9, ses fronti\u00e8res, son autonomie de d\u00e9cision, sa s\u00e9curit\u00e9 et non sa tutelle de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne par des personnes nomm\u00e9es et bien s\u00fbr abolition de la suppression de la peine de mort, le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique aura la charge de la gr\u00e2ce pr\u00e9sidentiel&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;une meme reglementation fiscale et sociale.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Redonner le pouvoir aux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e9lus, en finir avec la toute puissance de la commission europ\u00e9enne technocratique et non \u00e9lue, fin du droit de veto \u00e0 un pays qui emp\u00eache toute r\u00e9forme, des d\u00e9cisions prises par les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e, inscrire dans la constitution l'obligation pour les les pays membres \u00e0 se soumettre \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la presse et de la justice face au pouvoir politique, en finir avec les privil\u00e8ges des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens, exiger une v\u00e9ritable pr\u00e9sence de ces d\u00e9put\u00e9s, une transparence sur ce qu'ils font accessible \u00e0 tous et sur leurs projets de lois, des referendums sur les sujets engageant fortement l'Europe...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;A partir d'un diagnostic des actions mises en place dans chaque pays pour favoriser la transition \u00e9nergetique, \u00e9laborer une feuille de route sur 5 ans qui permette \u00e0 chaque \u00e9tat de d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables et sortir du nucl\u00e9aire, du p\u00e9trole et du charbon. Soutenir la cr\u00e9ation coop\u00e9ratives citoyennes d\u00e9di\u00e9es aux \u00e9nergies renouvelables&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Je me suis int\u00e9ress\u00e9 au fonctionnement de l\u2019Europe et il est d\u00e9routant de constater que nous ne sommes pas en d\u00e9mocratie.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Cinq organismes font fonctionner l\u2019Europe. Vous avez ;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;Le conseil Europ\u00e9en&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;Le conseil de l\u2019union Europ\u00e9enne&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;La commission Europ\u00e9enne&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;Le parlement Europ\u00e9en&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;\\\"&gt;Et enfin, la cours de justice Europ\u00e9enne&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Tous ces organismes sont pay\u00e9 par nos soins bien entendu, et en se penchant sur les articles du TFUE (Trait\u00e9 du Fonctionnement de l\u2019Union Europ\u00e9enne) les tr\u00e8s int\u00e9ressants articles 120 et 121 du trait\u00e9, nous expliquent clairement comment tout ceci fonctionne ;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;\u201cLes grandes orientations des politiques \u00e9conomiques ne sont plus d\u00e9cid\u00e9 par nos repr\u00e9sentants\u201d&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;C\u2019est tr\u00e8s clair! Nous \u00e9lisons tous les 5 ans un pr\u00e9sident pour un programme sur lequel il n\u2019a aucun pouvoir ni contr\u00f4le, puisque les grandes d\u00e9cisions sont prises et impos\u00e9es, par la commission Europ\u00e9enne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Alors pourquoi ce simulacre et ce d\u00e9nie de d\u00e9mocratie ?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;L\u2019article 9 du TFUE stipule aussi que le parlement n\u2019a pas l\u2019initiative des lois.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;C\u2019est en fait la commission qui d\u00e9cide\u2026 Mais au fait, on a vot\u00e9 pour ces gens l\u00e0 ? Non, nous n\u2019avons vot\u00e9 que pour des d\u00e9put\u00e9s pour le parlement qui ne servent \u2026 \u00e0 rien, juste \u00e0 valider les lois venu d\u2019en haut, comme notre assembl\u00e9e nationale finalement, qui n\u2019est autre qu\u2019une chambre d\u2019enregistrement. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:transparent;color:rgb(0,0,0);\\\"&gt;Si nous souhaitons changer les choses, il faudra bien y venir malheureusement&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;le trait\u00e9 de Lisbonne est ill\u00e9gitime (impos\u00e9 au peuple apr\u00e8s le \\\"NON\\\" \u00e0 la constitution europ\u00e9enne) , il doit \u00eatre abrog\u00e9 !!!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;de facto le fonctionnement de l'UE sera bloqu\u00e9.... de quoi remettre tout a plat.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Chiffre d'affaires \u00e0 r\u00e9aliser l'exportation par l'ambassadeur suivant le PIB  du pays d'accueil&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Europe, AE, OM se retrouve ici m\u00e9lang\u00e9 avec Justice, Police, Arm\u00e9e dans le titre et la description.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Europe ces harmoniser les salaires vers le haut et non l'inverse. Harmoniser les imp\u00f4ts et les taxes. &lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Prot\u00e9ger la haute mer de toute appropriation et du productivisme.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Construire un statut international pour l'Arctique sur le mod\u00e8le de l'Antarctique, prot\u00e9geant de l'appropriation et du productivisme.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire appliquer le principe de non-privatisation de l'espace pr\u00e9vu dans le trait\u00e9 de l'espace 1967.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cr\u00e9er un crime international d'\u00e9cocide (atteinte grave \u00e0 l'environnement) jug\u00e9 par un tribunal international de justice \u00e9cologique ou dans le cadre de la Cour p\u00e9nale internationale.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cr\u00e9er un tribunal international de justice \u00e9conomique pour juger notamment les crimes financiers transnationaux (\u00e9vasion fiscale internationale, sp\u00e9culation, corruption).&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;","&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre l\u2019usage de la langue fran\u00e7aise dans les institutions europ\u00e9ennes et promouvoir le multilinguisme contre le tout anglais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Accorder \u00e0 chaque jeune europ\u00e9en entre 16 et 25 ans une allocation d\u2019autonomie d\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an pour \u00e9tudier, se former, travailler dans un autre pays europ\u00e9en&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 \u00c9largir le programme Erasmus \u00e0 l\u2019ensemble des pays francophones y compris hors d\u2019Europe, construire un espace international solidaire gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019augmentation des bourses europ\u00e9ennes de mobilit\u00e9 et des places en r\u00e9sidence \u00e9tudiante et \u00e0 des dispositifs d\u2019accompagnement p\u00e9dagogique et administratif, en particulier pour les migrants et r\u00e9fugi\u00e9s&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Prot\u00e9ger l\u2019exception culturelle et l\u2019\u00e9tendre \u00e0 la sph\u00e8re num\u00e9rique en brisant le monopole des GAFAM, augmenter les budgets pour la culture, garantir le droit des artistes \u00e0 vivre de leur travail et l\u2019acc\u00e8s pour tous, cr\u00e9er des Centres de recherche artistiques europ\u00e9ens dans les domaines des arts vivants (danse, th\u00e9\u00e2tre, musique), du cin\u00e9ma, des arts plastiques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Cr\u00e9er des r\u00e9seaux europ\u00e9ens p\u00e9rennes de recherches sur les grands enjeux de soci\u00e9t\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la transition \u00e9cologique et sociale de nos soci\u00e9t\u00e9s, cr\u00e9er des laboratoires de recherche publique europ\u00e9ens dans les domaines de la sant\u00e9, des sciences de l\u2019\u00e9ducation, de l\u2019environnement, de l\u2019\u00e9nergie, de la mer et de l\u2019espace, augmenter l\u2019effort financier en faveur de la recherche, sanctuariser et renforcer le financement public de la recherche fondamentale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Augmenter les budgets europ\u00e9ens allou\u00e9s \u00e0 la recherche publique et harmonis\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur avec un objectif de 3% du PIB. Refonder radicalement la politique europ\u00e9enne de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche afin de promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 des statuts sociaux, la coll\u00e9gialit\u00e9, la diversit\u00e9 des recherches, et redonner aux scientifiques le droit au temps long dont ils ont besoin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre le droit \u00e0 la gratuit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 en Europe, cr\u00e9er un r\u00e9seau labellis\u00e9 d\u2019 \u00ab Universit\u00e9s europ\u00e9ennes \u00bb reposant notamment sur le principe de gratuit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s, de l\u2019\u00e9change entre chercheurs et citoyens, les recherches participatives avec par exemple l\u2019exp\u00e9rimentation de conseils d\u2019orientation associant citoyens tir\u00e9s au sort, associations et chercheurs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Cr\u00e9er une plateforme europ\u00e9enne de publication scientifique gratuite et libre d\u2019acc\u00e8s g\u00e9r\u00e9e par les chercheurs&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D\u00e9fense nationale et non pas attaque nationale&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La France doit sortir de l'OTAN dont le principal partenaire les USA nous entra\u00eene dans des guerres insens\u00e9es : Afghanistan, Irak etc.. et maintient artificiellement les conditions de la guerre froide avec la Russie. Aux derni\u00e8res nouvelles nous lan\u00e7ons des bombes sur des \\\"rebelles\\\" au Tchad, le 1er ministre l'a d\u00e9clar\u00e9 : nous sommes en guerre. Qui l'a d\u00e9cid\u00e9 ? Les d\u00e9cisions les plus graves sont prises dans le secret d'un cabinet minist\u00e9riel sans aucune consultation. O\u00f9 est la d\u00e9mocratie. Une d\u00e9fense nationale oui mais \u00e0 l'int\u00e9rieur de l\u2019hexagone. De toute fa\u00e7on on apporte pas les valeurs de la d\u00e9mocratie et la D\u00e9claration des droits de l'homme \u00e0 coup de bombes ou de canon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cr\u00e9ation d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne enti\u00e8rement d\u00e9nucl\u00e9aris\u00e9e.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;laisser les citoyens d\u2019outre-mer d\u00e9cider : la m\u00e9tropole ne doit pas imposer aux autres territoires. Adapter les referendums par une assembl\u00e9e citoyenne constituante d\u2019outre-mer &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;-Transparence dans les accords, les trait\u00e9s. Le citoyen s'approprie l'Europe, les affaires \u00e9trang\u00e8res. A ce jour les eurod\u00e9put\u00e9s ne rendent pas de compte aux citoyens-nes, ils ne les voient plus pendant 5 ans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Hamonisation \u00e9conomique, fiscale, sociale au sein de l'Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Harmonisation des prix dans les DOM.- les produits de premi\u00e8res n\u00e9cessit\u00e9s, carburant, baisse des transports a\u00e9riens, maritime m\u00e9tropole-DOM-m\u00e9tropole, r\u00e9duction du ch\u00f4mage, politique de formation des habitants.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Stop \u00e0 l'immigratrion, le regroupement familial, l'endogamie- mariage ni\u00e8ce-neveu, cousin-cousin, religieux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Renforcer la la\u00efcit\u00e9 car des groupes id\u00e9ologiques testent tous les jours la r\u00e9publique fran\u00e7aise- foulard, pri\u00e8re dans l'espace public. Les individus qui ne sont pas en accord avec les lois de la r\u00e9publique fran\u00e7aise doivent rentrer chez eux.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Augmentation de 100 \u20ac du SMIC, mais pay\u00e9 par les entreprises. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Revalorisation des retraites avec indexation syst\u00e9matique sur l\u2019inflation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suppression des taxes sur les produits \u00e9nerg\u00e9tiques ( \u00e9lectricit\u00e9, gaz, fioul) et baisse de celles sur les carburants qui ne doivent pas repr\u00e9senter plus de 50 % du prix de vente..&lt;/p&gt;&lt;p&gt;R\u00e9tablissement de l\u2019imp\u00f4t sur la fortune ( avec exon\u00e9ration pour les contribuables qui investissent dans les entreprises produisant en France).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cr\u00e9ation de 2 tranches d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires au-del\u00e0 de 60 000 \u20ac de revenus par an.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les d\u00e9l\u00e9gations de souverainet\u00e9 \u00e0 l'UE, sont intol\u00e9rables. En effet, l'UE joue contre la volont\u00e9 des peuples en nous obligeant \u00e0 augmenter l'immigration, en n\u00e9gociant des trait\u00e9s internationaux au dessus de la t\u00eate des \u00e9tats, en subissant tous les lobby possibles et finalement n'a rien apport\u00e9 aux fra\u00e7ais en qualit\u00e9 de vie. L'euro nous asservit en nous contraignant dans notre politique budg\u00e9taire. La Gr\u00e8ce, le Portugal, l'Espagne ont drastiquement baiss\u00e9 leurs d\u00e9penses sociales. Il faut maintenir une Union des Nations en retrouvant nos souverainet\u00e9s et en travaillant sur des projets de nation \u00e0 nation. Et prot\u00e9ger l'Europe contre tous les dangers qui la guettent. L'Euro doit servir les peuples et non les banques. La BCE doit pr\u00eater aux \u00e9tats et non aux banques. Il faut travailler \u00e0 une harmonisation fiscale, budg\u00e9taire sans avoir comme objectif le moins disant social.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;En effet, actuellement il faut  changer la construction Europ\u00e9enne dans le cadre des trait\u00e9s actuels.\u00a0A 28 \u2026\u2026\u00a0? et avec\u00a0Juncker , grand organisateur du dumping fiscal dans le cadre de ses fonctions au Luxembourg, \u00a0Draghi (BCE) transfuge de Goldman Sachs et l\u2019ancien pr\u00e9sident de la commission( Barroso) reparti depuis chez Goldman Sachs. Comment ne pas penser que le fruit est pourri de l\u2019int\u00e9rieur par la mainmise de la finance internationale. C\u2019est un peu comme-ci on avait nomm\u00e9 Al Capone et ses lieutenants \u00a0\u00e0 la t\u00eate du FBI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;J\u2019avoue, \u00e0 tort ou \u00e0 raison,\u00a0que j\u2019adh\u00e8re aux positions de la France Insoumise qui veut forcer cette \u00ab\u00a0clique malfaisante\u00a0\u00bb \u00e0 r\u00e9orienter la politique Europ\u00e9enne vers une harmonisation fiscale et sociale par le haut. Ou de sortir de cet ensemble incoh\u00e9rent qui nous m\u00e8ne au chaos social et \u00e9cologique&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Abandon des sanctions \u00e9conomiques \u00e0 l'encontre de la Russie&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Si l'Europe \u00e9conomique est indispensable pour rivaliser avec les macro-\u00e9conomies des \u00e9nergies nomades et de certains pays comme la Chine, les USA et d'autres pays \u00e9mergents, il faut absolument que celle-ci adopte un d\u00e9veloppement d\u00e9mocratique respectant l'individualit\u00e9 et l'identit\u00e9 des pays qui la constituent. Il ne sera possible de cr\u00e9er une Europe forte uniquement \u00e0 condition d'y faire participer des pays qui ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9. A partir de ce moment, une identit\u00e9 tant nationale qu'europ\u00e9enne se mettre en place et un \\\"win/win\\\" du citoyen jusqu'au plus haut dirigeant europ\u00e9en sera possible. Donc une Europe et des Etats gagnants.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il est d\u00e9j\u00e0 choquant de devoir accueillir en France, Donald Trump, Recyep Erdogan, Benjamin Netanyaou, Vladimir Poutine, (et tous les autres dictateurs), mais en plus, il est indigne de leur d\u00e9rouler le tapis rouge dans un luxe r\u00e9pugnant aux frais de la collectivit\u00e9. Nous n'avons pas \u00e0 payer pour ces gens-l\u00e0. Le mieux est de refuser de les recevoir, ou alors de les inviter dans un resto avec un menu \u00e0 15 euros. Et les petites visites de Macron dans tous les pays avec un jet perso commencent \u00e0 nous co\u00fbter cher. Qu'il parte ne charter (en payant une lourde taxe pour le k\u00e9ros\u00e8ne !) et qu'il boive de l'eau au lieu du champagne. (Ca lui donnera peut-\u00eatre les id\u00e9es plus claires ! )&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;Il faut imp\u00e9rativement sortir de cette machine infernale qui n'est plus au gout du jour et qui d\u00e9cide \u00e0 notre place, cela suffit!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Mayotte co\u00fbte trop cher \u00e0 entretenir et mettre \u00e0 niveau au niveau des infrastructures (besoins de 3 milliards alors qu'\u00e9conomiquement elle ne rapporte quasiment rien) et est en d\u00e9crochage \u00e9conomique et sociale, sans compter l'invasion des Comoriens pour y faire na\u00eetre leurs enfants pour obtenir le droit du sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mayotte doit donc retrouver son ind\u00e9pendance ou vendue aux Comores !&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Ecriture d\u2019une constitution europ\u00e9enne d\u00e9mocratique, sociale et environnementale. Cr\u00e9er une Haute Autorit\u00e9 Ind\u00e9pendante de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique. Comit\u00e9 de suivi citoyen sera dot\u00e9 de moyens humains, financiers et num\u00e9riques. D\u00e9veloppement du communalisme. Associer les citoyens \u00e0 la conception et \u00e0 la mise en \u0153uvre d'initiatives vertueuses pour le climat.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les  puissants de notre nation exploitent, en plus de leurs concitoyens et concitoyennes, les territoires \u00e9trangers pour asseoir leur domination \u00e0 l'internationale. Ceci passe par: une mainmise \u00e9conomique sur les pays les plus pauvres, qu'ils ont colonis\u00e9s, r\u00e9duits en esclavage, appauvris au fil des si\u00e8cles etc... dont ils exploitent maintenant les ressources polluantes pour leurs b\u00e9n\u00e9fices. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une intervention arm\u00e9e r\u00e9p\u00e9t\u00e9e cens\u00e9e \\\"r\u00e9tablir la paix\\\" instaurant au passage, entre de nombreux dictateurs, une instabilit\u00e9 politico-\u00e9conomique atroce (se souvient-on du g\u00e9nocide rwandais et de la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9tat fran\u00e7ais ?) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une ing\u00e9rence absolument anti-d\u00e9mocratique qui ne finit que par un ph\u00e9nom\u00e8ne d'immigration massif (lorsqu'on vend des armes \u00e0 l'Arabie Saoudite pour qu'elles les revendent \u00e0 Daech, doit-on se plaindre des r\u00e9fugi\u00e9s venant \u00e9viter les balles que nous leur avons apport\u00e9es ?) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une destruction sans pr\u00e9c\u00e9dent de ressources naturelles sur lesquelles nous n'avons aucun droit, menant \u00e0 une pr\u00e9vision de r\u00e9fugi\u00e9s climatiques de 250 millions de personnes en 2050. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La destruction de cultures \u00e9trang\u00e8res et la francisation r\u00e9p\u00e9t\u00e9e de parties du monde, doubl\u00e9e d'un racisme structurel menant \u00e0 une violence l\u00e9gitime. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les ploutocrates agitent devant notre nez la menace \u00e9trang\u00e8re pour nous faire oublier qu'ils l'ont d\u00e9clench\u00e9e. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vive l'ind\u00e9pendance des peuples ! &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;macron vient ce jeudi 07/02/2019 de prouver par ses paroles devant une \\\"neurserie\\\" de 1000 jeunes qu'il s'arrange de l'Europe de fa\u00e7on \\\"sp\u00e9culative\\\" MAIS QU'IL est contre l'application de dispositions d\u00e9mocratiques qui \\\"fonctionnent\\\" dans d'autres pays europ\u00e9ens ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Par exemple, POURQUOI ne pas \\\"appliquer\\\" ce qui se fait dans les pays nordiques concernant le paiement des \u00e9lus . . . ? ? ? OU POURQUOI ne pas \\\"mettre en place\\\" ce qui se fait en suisse sur le syst\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum . . . ? ? ? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;SON EXCUSE:\\\" Nous ne sommes pas LES M\u00caMES PEUPLES . . . \\\" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;LE NIVELLEMENT PAR LE BAS \\\"favorise\\\" les sp\u00e9culateurs et appauvrit encore plus les peuples . . . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;OUI \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des chances en europe ...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OUI \u00e0 UN \\\"PROTECTIONNISME\\\" sur les fabrications europ\u00e9ennes . . . DANS LA M\u00caME FACON que font les Etats Unis ou d'autres pays . . .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NOS EMPLETTES font nos emplois . . . ! ! ! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Interdire la vente de biens immobiliers fran\u00e7ais aux \u00e9trangers (immeubles, ch\u00e2teaux, vignoble, etc.) sans s'assurer qu'ils ne restent un bien inali\u00e9nable fran\u00e7ais. Il faut s'inspirer de certaines r\u00e8gles \u00e9trang\u00e8res en la mati\u00e8re (Angleterre, Tha\u00eflande, Arabie Saoudite,...) en instaurant par exemple une part d\u2019investissement majoritaire fran\u00e7ais dans l'acquisition d'un bien ou une location longue dur\u00e9e puis retour dans le bien public.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Laisser plus d'autonomie aux DOM et aller vers l'ind\u00e9pendance (autogestion) des TOM. Ne plus financer les salaires et primes index\u00e9es, ni les retraites des fran\u00e7ais en OM, arr\u00eater l'assistanat et le client\u00e9lisme avec une vrai politique de partenariat et se d\u00e9sengager progressivement des confettis de la r\u00e9publique. Les OM peuvent d\u00e9cider leurs partenariats, les \u00e9changes \u00e9conomiques, l'autonomie de fonctionnement et les d\u00e9cisions locales en mati\u00e8re de choix politiques, \u00e9conomiques, environnementaux, ...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;https://www.marianne.net/politique/lobbying-xxl-le-geant-americain-coca-cola-sponsorise-la-presidence-de-l-union-europeenne&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ben voil\u00e0, on apprend que Coca Cola est le sponsor officiel de la Pr\u00e9sidence Roumaine de l'UE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;et tout \u00e7a en pleine discussion sur les normes alimentaires au sein de l'UE.....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Promouvoir des relations commerciales internationales fond\u00e9es sur le co-d\u00e9veloppement et la coop\u00e9ration, dans l\u2019esprit de la Charte de la Havane de 1948 plut\u00f4t que sur la guerre \u00e9conomique qu\u2019est le libre-\u00e9change&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Refuser tout nouvel accord de libre-\u00e9change europ\u00e9en (Mercosur, Japon, \u00c9tats-Unis, Australie-Nouvelle Z\u00e9lande) et combattre la ratification de l\u2019accord UE-Canada (CETA) par la France pour bloquer ce trait\u00e9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Instaurer une taxe carbone aux fronti\u00e8res de l\u2019UE pour favoriser les productions \u00e9cologiques et de proximit\u00e9, et p\u00e9naliser les productions issues de pays ne respectant pas les normes \u00e9cologiques europ\u00e9ennes et le transport de marchandises sur longue distance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Surtaxer les importations en provenance de pays ne respectant pas les conventions de l\u2019Organisation Internationale du Travail ou avec des salaires trop bas, interdire l\u2019importation de produits venant de pays aux conditions de travail inhumaines&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Donner la priorit\u00e9 aux productions locales dans les appels d\u2019offres pour la commande publique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Prot\u00e9ger les industries strat\u00e9giques contre le pillage par la finance (acier, \u00e9nergie, num\u00e9rique, t\u00e9l\u00e9com, transport, spatial etc.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Combattre l\u2019h\u00e9g\u00e9monie mon\u00e9taire des \u00c9tats-Unis et l\u2019utilisation du dollar \u00e0 des fins g\u00e9opolitiques et agir pour la construction d\u2019un nouvel ordre mon\u00e9taire international et d\u2019une monnaie commune mondiale de r\u00e9serve avec les BRICS (Br\u00e9sil, Russie, Inde, Chine, Afrique du Sud)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Cr\u00e9er une taxe int\u00e9rieure sur les entreprises qui b\u00e9n\u00e9ficient des conditions fiscales et sociales moins protectives \u00e0 l'\u00e9tranger afin de r\u00e9cup\u00e9rer le manque \u00e0 gagner qui mine la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'\u00e9conomie.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Refuser cette Europe qui nous impose la submersion par des populations principalement Musulmanes qui ne nous aiment pas, ne veulent que profiter de nos avantages sociaux et qui ne r\u00e8vent que de nous soumettre a leur lois debiles, barbares et retrogrades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tous les actuels dirigeants Europ\u00e9ens devraient passer devant une cour de suret\u00e9 de l'Etat pour trahison de leurs propres peuples.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les visas attribu\u00e9s aux plus riches de la plan\u00e8te leur permettent d'une part d'avoir la double nationalit\u00e9 dans le pays o\u00f9 ils ach\u00e8tent leurs biens immobilier ou font des investissements, chassant les habitants de leurs pays, car de facto les loyers sont augmenter. exemple : lisbonne.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Retrait des tribunaux priv\u00e9s d'arbitrages institu\u00e9s par certains trait\u00e9s commerciaux.  Ces cours d'arbitrage ne sont le fruit d'aucun processus d\u00e9mocratique.  Elles constituent une entrave s\u00e9v\u00e8re \u00e0 des politiques \u00e9cologiques, de sant\u00e9 publique et de pr\u00e9vention.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00c0 l'heure o\u00f9 nous sommes confront\u00e9s \u00e0 une crise environnementale \u00e9pouvantable, et \u00e0 une crise de confiance en nos institutions, il est inacceptable que des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s et financiers passent avant l'int\u00e9r\u00eat de la Nature et le droit des peuples \u00e0 d\u00e9cider collectivement de leurs destins.  Il est inadmissible que la puissance de l'argent puisse renverser les \u00e9difices l\u00e9gislatifs construits par les d\u00e9mocraties.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non seulement il faut s'en retirer, mais encore il faut inscrire dans le marbre constitutionnel leur exclusion de principe.  &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Imposer la fabrication dans l\u2019UE de produits provenant de pays qui&lt;/p&gt;&lt;p&gt;restreignent leurs importations ou les investissements \u00e9trangers,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;dont les paiements courants avec l\u2019UE sont exc\u00e9dentaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;et dont les normes sociales et environnementales sont radicalement diff\u00e9rentes de celles de l\u2019UE.\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;arr\u00eater de faire de l'ing\u00e9rence.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ne plus aller faire de la guerre dans d'autres pays.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt; SECURITE/PREVENTION DELINQUANCE &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;Rendre obligatoire&lt;/strong&gt; la cr\u00e9ation d\u2019\u00e9quipes de rues dans chaque ville de plus de 15000ha qui rentrerait aussi dans le cadre des emplois p\u00e9rennes et innovants .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Remettre une police de proximit\u00e9 dans les zones prioritaires .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Faire des appels \u00e0 projets et \u00e0 id\u00e9es pour l'accueil des groupes de migrants &lt;/p&gt;","&lt;p&gt; Imposer aux diff\u00e9rents pays de l'UE un quota de migrants \u00e0 accueillir proportionnel aux nombres d'habitants du pays (ex Italie) &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Nous devons \u00e9videmment avoir une Europe forte pour peser face aux US, Asie, Russie et traiter des probl\u00e8mes aussi importants que notre protection avec une arm\u00e9e Europ\u00e9enne forte (et non l'OTAN), la question des migrants etc...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MAIS une Europe \u00e0 27 est impossible car trop administrative et complexe (d\u00e9cal\u00e9e par rapport aux citoyens) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut r\u00e9duite l'Europe \u00e0 6-7 pays puis d\u00e9velopper des partenariats avec les pays voisins .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il faut avant tout une politique sociale et financi\u00e8re IDENTIQUE (\u00e9viter les soucis avec les mini jobs en Allemagne par exemple)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Instaurer un taux d'imposition identique pour tous les pays de l'UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exclure les paradis fiscaux de l'UE r\u00e9calcitrants&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;non aux projets des libres \u00e9changes avec l'am\u00e9rique du nord , le japon et autres , nous n'avaons pas les m\u00eames normes et contraintes , cela cr\u00e9era encore du ch\u00f4mage et des produits de moindres qualit\u00e9 surtout pour l'alimentaire ( OGM , pesticides...)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt; R\u00e9former le droit du sol: droit uniquement pour les personnes en situation r\u00e9guli\u00e8re &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ARRETER DE NOMER DES DEPUTE QUI N ON PAS LEUR PLACE , EX DATI = QU A T ELLE FAIT POUR LE PEUPLE ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A PART S OCUPPE DU KASAKSTAN&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Privil\u00e9gier les produits fran\u00e7ais et europ\u00e9ens et taxer les produits extra europ\u00e9ens&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Je voudrais que le m\u00e9tier d \u2018ATSEM soit r\u00e9viser dans son ensemble.Son statut,\u00e9tablir de vraies fiches de poste.Plus de relation avec le CNFPT ,pour diversifier les formations.Revoir les salaires.Faire une charte unique de l\u2019ATSEM....&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;De plus en plus la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme oblige le droit fran\u00e7ais \u00e0 se plier \u00e0 ses d\u00e9cisions juridictionnelles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On constate dans de nombreux domaines ( immigration, questions de soci\u00e9t\u00e9 natamment ) qu'il devient impossible d'\u00e9dicter des normes juridiques nationales dans de nombreux domaines.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si on veut pouvoir redonner \u00e0 la France sa souverainet\u00e9 juridique et politique, il faut quitter cette Convention europ\u00e9enne des droits de l'homme . C'est un pr\u00e9alable \u00e0 toute reprise en mains de nos choix nationaux&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Sortie IMMEDIATE du Pacte de Marrakech&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; sign\u00e9 en douce fin 2018 sans aucune consultation du peuple, a qui on d\u00e9cide d\u2019impos\u00e9 une population. On fait entrer n\u2019importe qui chez les propri\u00e9taires de leurs maison France. Imposer des trait\u00e9s aux Fran\u00e7ais va plus les crisper, et va contraindre leur envie de compr\u00e9hension si on les consultent pas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les commissaires Europ\u00e9ens a supprimer. Ils ne sont pas \u00e9lus et n' ont aucune l\u00e9gitimit\u00e9 pour nous imposer quoi que se soit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les parlementaires Europ\u00e9ens re\u00e7oivent les propositions des chefs d'\u00e9tats et les traitent directement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cela \u00e9viterait aussi de signer des trait\u00e9s de libre \u00e9changes que nos repr\u00e9sentants Europ\u00e9ens ne connaissent qu'a posteriori. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les fonctionnaires m\u00e9tropolitains choisissent de travailler en outremer, et ils sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s de plus 53% ! Par exemple 2000 \u20ac en m\u00e9tropole et 3100 \u20ac \u00e0 La R\u00e9union ! Ils vivent bien au soleil, ils ne paient pas de chauffage, l'eau et l'\u00e9lectricit\u00e9 sont moins ch\u00e8res, mais par contre ils paient plus chers leurs yaourts et le fromage ! C'est une injustice criante, admettons encore qu'ils per\u00e7oivent 15 \u00e0 20% de plus ... Je connais la situation, j'\u00e9tais moi-m\u00eame fonctionnaire \u00e0 La R\u00e9union de 2014 a 2018, je ne consultais pas mes relev\u00e9s de compte. Je suis rentr\u00e9 en m\u00e9tropole fin 2018, et je souffre \u00e9norm\u00e9ment financi\u00e9rement, je ne peux m\u00eame pas m'acheter un v\u00e9hicule !&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C'est une injustice criante. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;IL faut que la France sorte de cette Europe. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans mettre un euro dedans.  Car le peuple avait vot\u00e9 non \u00e0 cette constitution et si M. Sarkozy avait respect\u00e9 le choix du peuple.... Pour qu'une Europe soit forte, il faut que chaque citoyen gagne le m\u00eame salaire pour le m\u00eame travail. Qu ils aient tous les m\u00eames imp\u00f4ts que tout soit \u00e9quitable. Du Portugal \u00e0 la Pologne et de la Hollande a la Gr\u00e8ce tout doit \u00eatre pareil. &lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;Le th\u00e8me du &lt;strong&gt;&lt;u&gt;terrorisme me fait imm\u00e9diatement penser \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; dans son ensemble. L\u00e0 aussi, apr\u00e8s &lt;strong&gt;un rabotage budg\u00e9taire injustifi\u00e9 et massif&lt;/strong&gt; depuis des ann\u00e9es, &lt;strong&gt;sur les moyens de la D\u00e9fense du pays&lt;/strong&gt; en mati\u00e8re d\u2019emploi et de moyens mat\u00e9riels. Voici une liste de proposition\u00a0:&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Augmentation des budgets&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; de la D\u00e9fense et de l\u2019arm\u00e9e&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Embauch\u00e9s en masse&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; dans les secteurs de la police et de la gendarmerie&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;strong&gt;&lt;u&gt;R\u00e9armement et remise aux centres de la question des gendarmeries&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; pour &lt;strong&gt;plus de proximit\u00e9 et de connaissances des territoires&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Recentr\u00e9s la missions des acteurs de la s\u00e9curit\u00e9&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; sur leurs missions premi\u00e8res\u00a0: la s\u00e9curit\u00e9 plut\u00f4t que sur l\u2019administratifs. &lt;strong&gt;L\u2019administratif devra \u00eatre g\u00e9r\u00e9s par des personnels\u2026 administratifs&lt;/strong&gt; (= embauche)&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Suite \u00e0 l\u2019embauche en masse de forces de s\u00e9curit\u00e9\u00a0: &lt;strong&gt;&lt;u&gt;reprise des zones de non-droit&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; (quartiers populaires), &lt;strong&gt;si cela ne suffit pas, intervention de l\u2019Arm\u00e9e&lt;/strong&gt; souvent d\u00e9ploy\u00e9s sur des zones hors territoire national sans int\u00e9r\u00eat concret au niveau national dans nos zones devenus des zones de non-droit ou seule la d\u00e9linquance fait sa loi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Demander \u00e0 ce que les personnes qui travaillent pour le Conseil de l\u2019Europe voit leurs revenus soumis l\u2019imp\u00f4t sur le revenus.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;il n.est pas normal et particuli\u00e8rement injuste, vu les niveaux de salaires (j\u2019ai pu voir pas mal de bulletins de salaire dans le cadre de ma profession) qui sont des revenus nets d.imp\u00f4ts.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il y aurait l\u00e0 aussi une bien substantielle source de recettes \u00e0 percevoir par l\u2019Etat.... L.Etat c\u2019est chacun d\u2019entre nous et donc cet argent est pour le bien commun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Notre d\u00e9fense doit \u00eatre nationale et ne pas d\u00e9pendre des USA qui pilotent enti\u00e8rement cette organisation. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;em&gt;La transition \u00e9cologique appelle des investissements publics et permettrait de construire un nouveau mod\u00e8le social. Or, aujourd\u2019hui l\u2019Union europ\u00e9enne impose l\u2019aust\u00e9rit\u00e9, d\u00e9fait les services publics et organise la concurrence d\u00e9loyale entre ses membres pour le seul profit des actionnaires et de la finance. Les riches se gavent pendant que les peuples en bavent. La course au moins disant social ou fiscal ne doit plus \u00eatre le fondement de l\u2019Europe ! Place \u00e0 la coop\u00e9ration et au progr\u00e8s partag\u00e9 !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Virer ces personnes non \u00e9lues qui d\u00e9cident et imposent tout&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u00a0pour une Europe des nation et non une Europe f\u00e9d\u00e9rale qui nous a amener que des emmerdes ,obligation de retrouv\u00e9 une France  ind\u00e9pendante,militairement ,financi\u00e8rement socialement,d'accord pour une coop\u00e9ration entre les \u00e9tat d\u2019Europe mais qui soit control\u00e9 par le peuple de france toutes d\u00e9cision doivent etre approuv\u00e9 par un vote des fran\u00e7ais &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le Gouvernement Fran\u00e7ais est celui qui sonne la charge contre un Internet libre et ouvert, avec des lois qui feront p\u00e2tir les institutions europ\u00e9ennes et fran\u00e7aises plut\u00f4t que les GAFAM. Montrons que le peuple Fran\u00e7ais n'en veut pas !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Stop \u00e0 cette restriction europ\u00e9enne du d\u00e9ficit de l'Etat fran\u00e7ais ! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous vivons une \u00e9poque o\u00f9 notre pays a besoin de plans d'investissement colossaux (urgences sociales et environnementales notamment). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nous ne pouvons donc pas limiter nos moyens d'action et sacrifier l'avenir de la France toute enti\u00e8re pour rentrer dans une norme fiscale, qui n'a en plus aucune justification r\u00e9elle d'exister : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.la-croix.com/Economie/France/Lincroyable-histoire-3-deficit-2017-09-19-1200878126 &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sortir de l\u2019OTAN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le G\u00e9n\u00e9ral de GAULLE disait avec raison :&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;\u00ab La France se propose de recouvrer sur son territoire l\u2019entier exercice de sa souverainet\u00e9, actuellement entam\u00e9 par la pr\u00e9sence permanente d\u2019\u00e9l\u00e9ments militaires alli\u00e9s ou par l\u2019utilisation habituelle qui est faite de son ciel, de cesser sa participation aux commandements int\u00e9gr\u00e9s et de ne plus mettre de forces \u00e0 la disposition de l\u2019OTAN\u00a0\u00bb.&lt;/em&gt; Certes, elle &lt;em&gt;\u00ab\u00a0est dispos\u00e9e \u00e0 s\u2019entendre avec&lt;/em&gt; [ses alli\u00e9s] &lt;em&gt;quant aux facilit\u00e9s militaires \u00e0 s\u2019accorder mutuellement dans le cas d\u2019un conflit o\u00f9 elle s\u2019engagerait \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s\u00a0\u00bb.&lt;/em&gt; Bref, elle &lt;em&gt;\u00ab\u00a0croit devoir, pour son compte, modifier la forme de&lt;/em&gt; [l\u2019]&lt;em&gt;alliance sans en alt\u00e9rer le fond\u00a0\u00bb&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;\u00a0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Depuis que l'on g\u00e8re les services publics comme des entreprises priv\u00e9es que se passe-t-il? On ferme des h\u00f4pitaux, des maternit\u00e9s, des \u00e9coles, des postes et les trains n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi en retard et les voies de chemin de fer, jamis autant en mauvais \u00e9tats. Et, je ne parle pas de l'augmentation de 70% dU GAZ et 30% de l'\u00e9lectricit\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En fait, on enrichit les actionnaires et les services publics ne peuvent plus jouer leur r\u00f4le de proximit\u00e9 pour tous et partout.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;N\u2019accueillir que les \u00e9trangers ayant un contrat de travail et que durant son contrat&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;sortie de l'europe et de l'euros &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=\\\"ql-size-large\\\"&gt;se qui permettra de retrouver notre liberte de faire la politique economique et sociale que la France veut et ne plus avoir a ob\u00e9ir aux dictat de l'Europe &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;&lt;strong&gt;Prendre toutes dispositions, y compris en demandant si n\u00e9cessaire la ren\u00e9gociation des trait\u00e9s europ\u00e9ens, pour que les d\u00e9penses militaires de la France ne soient pas prises en compte dans le calcul du d\u00e9ficit budg\u00e9taire. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'UE est un territoire global d'\u00e9changes et d'exp\u00e9riences qui doivent valoir pour les jeunes notamment et pas uniquement par le dispositif ERASMUS qui n'est pas ais\u00e9 d'atteindre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;l'UE doit prot\u00e9ger les migrants, les r\u00e9fugi\u00e9s politiques comme les immigr\u00e9s de toute sorte : mettre davantage en place des dispositifs d'acc\u00e8s \u00e0 la langue, \u00e0 l'\u00e9crit. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Les diff\u00e9rentes interventions en Afrique mettent \u00e0 mal la stabilit\u00e9 des pays concern\u00e9s. Il faut laisser les peuples d\u00e9finir leur gouvernement pour avoir une stabilit\u00e9 et ainsi \u00e9viter les migrations forc\u00e9es&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(57,57,57);\\\"&gt;Il est temps d\u2019en finir avec ce \u00ab vestige colonial \u00bb qu\u2019est le Franc CFA qui prouve qu\u2019il n\u2019a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 au d\u00e9veloppement des pays africains qui en sont membres. Tout comme les \u00e9tats europ\u00e9ens doivent se d\u00e9faire de l\u2019euro pour r\u00e9cup\u00e9rer leur souverainet\u00e9 mon\u00e9taire respective. Car qui sont les b\u00e9n\u00e9ficiaires de ces monnaies supranationales, si ce n\u2019est les Banksters apatrides ?!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le gouvernement(Sarkozy) a accord\u00e9 des privil\u00e8ges fiscaux aux investisseurs principules Quatari et sans doute Saoudiens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un tel privil\u00e8ge est inadmissible... Dautres accords semblables existent sans doute et m\u00e9riteraient d&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);color:rgb(33,37,41);\\\"&gt;'\u00eatre abolis.&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;","&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Sortie de l\u2019Union Europ\u00e9enne (fera l\u2019objet d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Cr\u00e9ation, avec les nations qui le souhaitent, d\u2019une Union de Coop\u00e9ration Mon\u00e9taire.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mise en place d\u2019une Europe des coop\u00e9rations sur des projets bien pr\u00e9cis.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Retour \u00e0 une politique \u00e9trang\u00e8re totalement ind\u00e9pendante, digne d\u2019un \u00e9tat membre permanent du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sortie de l\u2019OTAN.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Construction d\u2019un outil de D\u00e9fense moderne et adapt\u00e9 \u00e0 une vision strat\u00e9gique bien d\u00e9finie.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mise en place d\u2019une vraie politique de coop\u00e9ration m\u00e9diterran\u00e9enne.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Affirmation du statut unique (depuis 1535) de gardienne des lieux Saints chr\u00e9tiens et donc de protectrice des Chr\u00e9tiens d\u2019Orient.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dans le cadre de la lutte contre l\u2019islamisme, rupture avec tous les Etats ayant des positions ambig\u00fces av\u00e9r\u00e9es comme l\u2019Arabie Saoudite ou le Qatar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Affirmation (par l\u2019action g\u00e9n\u00e9rale de France sur mer) de la France \u00ab\u00a0gendarme \u00e9cologique\u00a0\u00bb de la plan\u00e8te.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Politique accrue de soutien \u00e0 la Francophonie sur tous les continents et dans tous les domaines.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mise en place d\u2019une v\u00e9ritable politique africaine de la France visant au d\u00e9veloppement du continent.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;\u2022 Combattre la cogestion de l\u2019UE par les conservateurs et les socialistes europ\u00e9ens&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 D\u00e9fendre l\u2019inscription dans les trait\u00e9s d\u2019un droit de r\u00e9voquer les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et responsables publics europ\u00e9ens par r\u00e9f\u00e9rendum, ainsi qu\u2019une motion de censure citoyenne permettant de renverser la Commission m\u00eame si les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens s\u2019y refusent, comme avec Jean-Claude Juncker apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations Luxleaks.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Obliger la Commission europ\u00e9enne \u00e0 donner des suites l\u00e9gislatives aux Initiatives Citoyennes Europ\u00e9ennes (ICE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Abroger la directive sur le secret des affaires, proposer une directive prot\u00e9geant le droit \u00e0 l\u2019information, renfor\u00e7ant la protection des lanceurs d\u2019alerte, et limitant la concentration des m\u00e9dias entre les mains de groupes industriels et financiers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Combattre les lobbys : exiger un registre obligatoire des lobbys et lobbyistes, la publication obligatoire de tous les rendez-vous des d\u00e9put\u00e9s, commissaires ou fonctionnaires europ\u00e9ens avec des lobbyistes, interdire les cadeaux aux parlementaires ou commissaires europ\u00e9ens, interdire l\u2019acc\u00e8s aux lobbyistes \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Parlement europ\u00e9en\u00a0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u2022 Interdire \u00e0 tout dirigeant ou fonctionnaire europ\u00e9en de servir la finance pendant 10 ans apr\u00e8s ses fonctions publiques&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;ce n'est pas normal que seul les fran\u00e7ais payent la dissuasion nucl\u00e9aire fran\u00e7aise qui assure la paix en Europe &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tous les pays europ\u00e9ens doivent cotiser&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Tout comme nous devrions nationaliser nos ressources naturelles, il nous faudrait rendre au pays du tiers-monde (surtout!) leur ressources naturelles. Cela conform\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9thique et \u00e0 la dignit\u00e9 humaine pour ne pas en faire profiter un chef d'\u00c9tat abusif&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il faudrait une Europe coop\u00e9rative pour faire face aux lobbys mondiaux avec une force de plusieurs pays r\u00e9unis mais sans ing\u00e9rence au niveau national. Un peu comme les syst\u00e8mes de coop laiti\u00e8res de chaque pays. C'est \u00e0 dire mettre les voix de chaque pays en commun sans toucher \u00e0 l'identit\u00e9 nationale. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;l'Europe dysfonctionne parce qu'elle est aux mains des lobbings :agricole(Bl\u00e9) chimiques(m\u00e9dicament, \u00e9nergies ) grandes entreprises et banquiers ( sp\u00e9culations) L' Europe des peuples n'existe pas n'a jamais exist\u00e9.il est temps de la r\u00e9clamer, de la construire tous ensemble, avec des droits sociaux \u00e9gaux pour tous les pays europ\u00e9ens ,des salaires ajust\u00e9s d'un pays \u00e0 l'autre, la fin de paradis fiscaux au sein m\u00eame de cette Europe, une politique commune pour l'immigration et non plus un abandon de certains grands pays (la France par exemple qui laisse l' Espagne et l'Italie se d\u00e9.... seules), une concertation pleine et enti\u00e8re des peuples concern\u00e9s, la fin de la supr\u00e9matie de Bruxelle, y compris au niveau de la structure avec des assembl\u00e9es citoyennes au sein de l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne, des commissions europ\u00e9ennes qui se tiennent non plus \u00e0 Bruxelle mais \u00e0 travers toute l'Europe, \u00e0 la rencontre des peuples .Une restructuration de la production sous forme de petites entreprises multi- peuples, g\u00e9r\u00e9s par les peuples et pour les peuples.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;L'Union Europ\u00e9enne impose une certaine politique inscrite dans le marbre dans les trait\u00e9s. Les dispositions comme l'article 63 nous imposent de ne pouvoir lutter contre les d\u00e9localisations et l'\u00e9vasion fiscale, l'article 48 nous emp\u00eache de modifier lesdits trait\u00e9s sans unanimit\u00e9 des membres, cette UE est irr\u00e9formable et nous tire vers l'ab\u00eeme. Les institutions sont antid\u00e9mocratiques, le Parlement ne peut pas proposer des lois, la Commission n'est pas \u00e9lue. La seule solution est la sortie!&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Revoir le trait\u00e9 de Maastricht, supprimer le r\u00e8gle de vote \u00e0 l'unanimit\u00e9, supprimer les niches fiscaux, l'harmonisation des r\u00e8gles d'imposition entre les pays membres, faire participer, financi\u00e8rement, les autre pays d\u2019Europe sur le budget'armement de la France qui portera la voie d'Europe au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU et enfin faire vot\u00e9 le peuple d'Europe afin de se pr\u00e9parer pour l'Intelligence Artificielle face aux Etats-Unis et la Chine.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Harmonisation fiscale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Protection des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harmonisation des normes majeures (tra\u00e7abilit\u00e9 des viandes...) au lieu de discuter des dimensions des carottes pouvant \u00eatre commercialis\u00e9es...&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;La constitution telle que pr\u00e9sent\u00e9e aux Europ\u00e9ens en 2005 n'avait rien d'une constitution. C'\u00e9tait un m\u00e9lange d'\u00e9l\u00e9ments constitutionnels et de trait\u00e9s, en fait un objet complexe et indigeste qui se voulait r\u00e9pondre \u00e0 de multiples objectifs \u00e0 la fois, et tr\u00e8s orient\u00e9 politiquement. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Une v\u00e9ritable constitution (comme il en existe dans le plupart des pays) doit \u00eatre simple, rappeler ce qui nous r\u00e9unis, indiquer nos valeurs communes, et d\u00e9finir globalement notre architecture d\u00e9mocratique sans rentrer dans les d\u00e9tails. Il s'agit de poser des fondations solides sur lesquelles tout le monde peut s'entendre et sur lesquelles construire ensuite des trait\u00e9s. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au niveau des trait\u00e9s, il est n\u00e9cessaire et urgent de revoir le fonctionnement de l'Europe. A 27 pays, le vote majoritaire est un v\u00e9ritable frein pour les d\u00e9cisions. Il serait souhaitable d'avoir un renforcement des pouvoirs du parlement, constituer des contrepouvoirs efficaces, rendre plus transparentes les d\u00e9cisions. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sur un certain nombre de sujets, il est souhaitable d'avoir une politique commune renforc\u00e9e. Par exemple, en mati\u00e8re d'industrie, on assiste \u00e0 des concurrences contreproductives sur les march\u00e9s ext\u00e9rieurs. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;On ne peut pas non plus se satisfaire du dumping fiscal et social actuel entre les pays europ\u00e9ens, Il serait souhaitable de d\u00e9finir une trajectoire de convergence, et si besoin de constituer des m\u00e9canismes de compensation transitoires. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfin, comme le font les Etats-Unis, la Chine, ou l'Inde, l'Europe doit pr\u00e9server ses valeurs, en particulier culturelles, sociales et environnementales, en imposant des r\u00e8gles dans ses \u00e9changes quitte \u00e0 perdre certains march\u00e9s, mais \u00e0 en gagner d'autres. De par la puissance \u00e9conomique qu'a encore l'Europe, c'est une mani\u00e8re aussi de promouvoir ses valeurs et de les faire perdurer..&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;les clandestins ou sans papier doivent \u00eatre reconduits dans leurs pays d\u2019origine sans frais pour l'\u00e9tat fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Sortie de l\u2019Europe, un r\u00e9f\u00e9rendum s\u2019impose pour r\u00e9tablir le \u00ab\u00a0NON\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019UE qui avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en 2005&lt;/p&gt;&lt;p&gt;sans compter tous les trait\u00e9s europ\u00e9ens dont nous sommes les esclaves depuis des d\u00e9cennies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;je suis de 1978, et j\u2019ai pas demand\u00e9 la loi 1973, j\u2019ai pas demand\u00e9 le trait\u00e9 de Maastricht, L\u2019Europe etc...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Et aujourd\u2019hui il faut nous retirer de cette Union europ\u00e9enne. Reprendre notre France et notre monnaie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;prendre exemple sur l\u2019Islande, &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;France et Allemagne sont les plus gros contributeurs au budget de l'UE, dont l'existence m\u00eame est un talisman contre le retour des  conflits historiques entre   nos  dirigeants (pas nos peuples).   On doit se rapprocher. Pour cela, rendre obligatoire l'apprentissage de l'allemand 1\u00e8re langue \u00e9trang\u00e8re en France et de m\u00eame le fran\u00e7ais en Allemagne. Evoluer vers un rapprochement plus serr\u00e9 des 2 nations. Les autres peuples de l'UE se rapprocheront ou s'\u00e9loigneront  de l'institution, comme ils voudront, mais en \u00e9vitant de la consid\u00e9rer  \u00e0 la fois comme \\\"vache \u00e0 lait\\\" et comme \\\"bouc \u00e9missaire\\\" (pardonner les m\u00e9taphores zoologiques !)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pr\u00e8s de 140 pays reconnaissent d\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00c9tat de Palestine. En d\u00e9cembre 2014, l\u2019Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat se sont prononc\u00e9s pour cette reconnaissance. La France doit s\u2019engager en faveur d\u2019une paix durable au Proche-Orient en reconnaissant aujourd\u2019hui l\u2019\u00c9tat palestinien. Rien ne justifie le refus persistant de passer \u00e0 l\u2019acte\u00a0: le moment est venu de reconna\u00eetre l\u2019Etat de Palestine, vivant en paix et en s\u00e9curit\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de l'Etat d'Isra\u00ebl !&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Le 29 mai 2005 le peuple Fran\u00e7ais a rejet\u00e9 le projet de constitution Europ\u00e9enne qui voulait \\\"ancrer dans le marbre\\\" et donner une valeur constitutionnelle \u00e0 une politique \u00e9conomique NEOLIBERALE, accepter la perte de Souverainet\u00e9 du pays et o\u00f9 on acceptait d'abandonner notre statut de CITOYEN au profit de celui de CONSOMMATEUR. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Malgr\u00e9 ce refus, l'Europe continue d'appliquer la politique qui d\u00e9coule de ce projet, l'a m\u00eame rendue obligatoire pour tous les \u00e9tat membres, nos dirigeants la mettant en application sans rechigner. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aujourd'hui le peuple Fran\u00e7ais mais aussi de nombreuses Nations Europ\u00e9ennes sont en ruptures du fait de cette politique. Il est grandement tant d'en changer et de respecter le rejet exprim\u00e9 il y a 14 ans pour construire une Europe Sociale et \u00e9galitaire dans ses syst\u00e8mes pour tous les \u00e9tats membres. (salaire minimum, salaire maximum, fiscalit\u00e9, acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, imp\u00f4ts, syst\u00e8mes de protection sociaux, uniques).&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;nous devons sortir momentan\u00e9ment de l'Europe actuelle, pour la refonder sur de nouvelles bases. \u00e9crire de nouvelles r\u00e8gles du jeu, celui voulu par les peuples.&lt;/p&gt;","&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Action \u00e0 3 niveaux =&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;accueil humain&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;aide des pays, selon richesses pill\u00e9es dans le pass\u00e9&lt;/li&gt;&lt;li class=\\\"ql-indent-1\\\"&gt;action pour limiter le d\u00e9r\u00e8glement climatique, ce qui permet \u00e0 chacun de vivre sur sa terre&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;","&lt;p&gt;Lever toutes les sanctions impos\u00e9es \u00e0 la Russie, notamment pour l'affaire de Crim\u00e9e&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Ne plus s\u2019occuper de la grande Bretagne apr\u00e8s le brexit, ils ont voulut partir, il parte \u00e0 la date pr\u00e9vu. Terminer, ils se d\u00e9bouillent seuls. &lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;span style=\\\"background-color:rgb(255,255,255);\\\"&gt;C'est incroyable que si on introduit une contrainte environnementale en agriculture, par exemple imposer l'\u00e9levage type plein air pour les poules ou par exemple interdire un produit dangereux pour les insectes non ravageurs Eh bien, les co\u00fbts vont augmenter, la production va diminuer et ce sont les produits agricoles venant de l'\u00e9tranger sans ces contraintes qui vont rafler le march\u00e9 et imposer des prix de revient encore plus bas aux agriculteurs. En solution, un \u00e9quilibrage douanier pourrait \u00eatre autoris\u00e9 par une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante pour qu'au moins on ne soit pas s\u00e9v\u00e8rement p\u00e9nalis\u00e9 de vouloir juste pr\u00e9server notre nature.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Il est n\u00e9cessaire que la France retrouve sa souverainet\u00e9 et que cette souverainet\u00e9 passe par des processus de d\u00e9cisions ou d'avis populaires (assembl\u00e9e constituante, r\u00e9f\u00e9rendums etc...)&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transformation de l\u2019euro en \u00ab monnaie commune \u00bb&lt;/strong&gt; (monnaie partag\u00e9e par plusieurs \u00c9tats, en compl\u00e9ment de leur monnaie nationale), chaque pays participant \u00e0 la monnaie commune utilisant sur son territoire sa propre monnaie. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cette \u00ab\u00a0monnaie commune\u00a0\u00bb serait g\u00e9r\u00e9e par la banque centrale de la zone mon\u00e9taire et se superposerait aux monnaies nationales g\u00e9r\u00e9es par les banques centrales nationales, libres de mener leur propre politique mon\u00e9taire, et en particulier la mon\u00e9tisation directe des besoins d\u2019investissements n\u00e9cessaires \u2013 d\u2019urgence \u2013 \u00e0\u00a0la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chaque pays pourrait mener la politique mon\u00e9taire de son choix mais sans qu\u2019il puisse nuire \u00e0 ses partenaires. L\u2019\u00e9quilibre des balances des paiements sera r\u00e9alis\u00e9 en donnant la charge de cet \u00e9quilibrage aux pays exc\u00e9dentaires, qui seuls ont les moyens de le faire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceci signifierait pour la France la cr\u00e9ation d\u2019une monnaie nationale, confi\u00e9e \u00e0 la Banque de France, permettant au gouvernement d\u2019appliquer les mesures en vue de la reconstruction de notre pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;\u00a0&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes Une liste avec les victimes gj ( repr\u00e9sentants des assassin\u00e9s et les bless\u00e9s ) s'impose et refl\u00e9tera l'image de la triste r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9mocratique actuelle , de plus cela permettra de d\u00e9dommager les int\u00e9ress\u00e9s. Ils n'auront pas de double langage, ne se feront pas achet\u00e9s et sauront vers qui se retourner pour demander conseils si n\u00e9cessaire. Ceci ne favorisera pas tel parti au d\u00e9pend des autres puisque le mouvement ratisse large.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Lors de l'analyse des propositions qui \u00abveulent \u00bb QUITTER L'EUROPE sur ce site, sous les termes de FREXIT, voir SORTIE DE L'EURO... apr\u00e8s analyse, franchement il y a de quoi faire peur. A ce jour, il y a 31 746 inscrits sur ce site. Les propositions ont recueilli environ 10.000 votes favorables, soit 1/3 des inscrits.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quand on voit les difficult\u00e9s que les anglais sont entrain de traverser. Il y a de quoi se poser des questions. Les grandes entreprises quittent le RU. La livre sterling joue au yoyo. Apr\u00e8s le vote du 23 du juin 2016, elle avait d\u00e9j\u00e0 perdu 15 %. Le 10/12/2018, elle \u00e9tait \u00e0 son plus bas niveau depuis 18 mois. Un Brexit sans accord causerait un choc \u00e9conomique monumental et une chute de 25% de la livre Sterling, selon la Banque d'Angleterre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alors que la date limite approche, l\u2019accord sur le Brexit n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9. Certains Britanniques s\u2019inqui\u00e8tent et craignent qu\u2019une sortie brutale entra\u00eene des p\u00e9nuries. Ils font donc des r\u00e9serves. Les particuliers ne sont pas les seuls \u00e0 se pr\u00e9parer \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9. Les entrep\u00f4ts seraient eux aussi plein \u00e0 craquer. Il est m\u00eame question d\u2019affr\u00e9ter des bateaux pour assurer les approvisionnements en produits sensibles: alimentaires, m\u00e9dicaux, voire pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es automobiles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chez les patients dont la vie d\u00e9pend d\u2019un m\u00e9dicament, le Brexit prend une dimension angoissante. Les deux tiers des m\u00e9dicaments et la moiti\u00e9 de l\u2019\u00e9quipement m\u00e9dical du Royaume-Uni sont import\u00e9s de l\u2019Union europ\u00e9enne. Aucune insuline n\u2019est par exemple produite au Royaume-Uni, et le risque d\u2019un probl\u00e8me d\u2019approvisionnement \u00e0 la fronti\u00e8re est une question de vie ou de mort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aucune \u00e9tude publique n'a quantifi\u00e9 le cout du Brexit&lt;/strong&gt;. Pas la peine d\u2019aller plus loin, les anglais ne voient plus la vie en rose.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En plus, dans la proposition ayant recueilli plus 1521 votes favorables, il est question de battre monnaie, d\u2019annuler la dette, comme si, pftttt, elle allait s\u2019envoler. Quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 aupr\u00e8s de nos cr\u00e9anciers et \u00e9pargnants. A titre indicatif, 18 % de la dette publique est d\u00e9tenue par des compagnies d\u2019assurance, qui \u00ab ach\u00e8tent \u00bb des titres de dette fran\u00e7aise pour les placements d\u2019assurance vie. Les particuliers sont donc indirectement d\u00e9tenteurs d\u2019une partie significative de la dette publique fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est question de r\u00e9tablir des fronti\u00e8res, donc des contr\u00f4les, des droits de douane (impact sur les prix, diminution du pouvoir d\u2019achat du consommateur).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que ferions-nous commercialement parlant face aux USA, \u00e0 la RUSSIE, la CHINE... RIEN. L'union fait la force, alors d'accord, il faut la remodeler, mais surtout &lt;strong&gt;NE PAS LA QUITTER&lt;/strong&gt;. L'Union europ\u00e9enne est le plus grand bloc commercial au monde. C'est le plus gros exportateur de biens manufactur\u00e9s et de services, et le premier march\u00e9 d'importation pour plus de 100 pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On en reparle apr\u00e8s le 29/3/2019 \u00e0 23 heures GMT... Eh bien voyez-vous, je me sens tr\u00e8s bien en France, pays fondateur de l'Europe...et je ne dois pas \u00eatre la seule a avoir conscience que la France sans l'UE ne serait plus rien...nada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au travers de cette proposition, merci de voter pour CONSERVER NOTRE ADH\u00c9SION A L\u2019EUROPE. En l\u2019am\u00e9liorant pour la renforcer, afin qu\u2019elle devienne une force vive pour les g\u00e9n\u00e9rations futures, leur permettant d\u2019affronter les grandes puissance (RUSSIE \u2013 CHINE \u2013 USA \u2013 INDE - \u2026).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sacr\u00e9 et formidable tremplin que cette EUROPE, 74 ans sans guerre. &lt;strong&gt;Faites l'Europe, pas la guerre. La paix, l\u2019esprit de paix est \u00e0 l\u2019origine de la construction europ\u00e9enne. Ne l\u2019oublions-pas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;FREXIT&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;G\u00e9rer enfin les migrations \u00e0 l'\u00e9chelle internationale&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cr\u00e9er une Organisation mondiale des migrations li\u00e9e \u00e0 l'Onu\u00a0pour renforcer l'action internationale aujourd'hui r\u00e9duite au Haut Commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s de l'Onu\u00a0et \u00e0 l'Organisation Internationale pour les migrations&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Organiser une conf\u00e9rence internationale annuelle sur les migrations, sous l'\u00e9gide de l'Onu, combinant les r\u00e9ponses d'urgence, le soutien aux pays d'accueil, la pr\u00e9paration du retour des r\u00e9fugi\u00e9s et l'anticipation des millions de r\u00e9fugi\u00e9s climatiques des d\u00e9cennies \u00e0 venir&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;\u00c9viter aux migrants de devoir fuir leur pays&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Arr\u00eater les guerres par une diplomatie active et ind\u00e9pendante au service de la paix&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mettre fin aux accords commerciaux in\u00e9gaux qui d\u00e9stabilisent des pays entiers, d\u00e9truisent les agricultures locales et emp\u00eachent le cod\u00e9veloppement&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Agir contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique par des transferts de technologies et l'aide financi\u00e8re et mat\u00e9rielle \u00e0 la transition dans les pays les plus vuln\u00e9rables&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;En Europe, sortir de l'impasse de Schengen et de Frontex&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Renforcer les moyens civils de sauvetage en mer M\u00e9diterran\u00e9e pour \u00e9viter les milliers de noy\u00e9s&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Refonder la politique europ\u00e9enne de contr\u00f4le des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures et refuser la militarisation de la politique de contr\u00f4le des flux migratoires&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Refuser l'accord\u00a0&lt;em&gt;Visa + adh\u00e9sion contre migrants&lt;/em&gt;\u00a0avec la Turquie&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Construire un programme pour l'aide au retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui le souhaitent lorsque la situation de leur pays de d\u00e9part le permet&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Assumer notre devoir d'humanit\u00e9 envers les r\u00e9fugi\u00e9s arrivant en Europe&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Respecter la dignit\u00e9 humaine des migrants, leur droit fondamental \u00e0 une vie de famille et accompagner les mineurs isol\u00e9s&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En finir avec le placement en centre de r\u00e9tention d'enfants, m\u00eame accompagn\u00e9s de leurs parents&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Construire des centres d'accueil aux normes internationales sur le mod\u00e8le de celui de Grande-Synthe, pour proposer aux migrants des conditions dignes et des centres d'accueil des demandeurs d'asile pour les h\u00e9berger le temps de l'analyse de leur demande&lt;/li&gt;&lt;li&gt;R\u00e9affirmer et faire vivre le droit d'asile sur le territoire de la R\u00e9publique, accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s qui en rel\u00e8vent, gr\u00e2ce \u00e0 une administration adapt\u00e9e \u00e0 cette mission&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;En 2005, le peuple fran\u00e7ais appel\u00e9 \u00e0 se prononcer sur la constitution europ\u00e9enne a vot\u00e9 \u00e0 plus de 54% sur le Non. Au m\u00e9pris de la d\u00e9mocratie, les gouvernements n\u2019ont pas respect\u00e9 le choix des fran\u00e7ais qui entra\u00eenais la non application du nouveau trait\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;En cons\u00e9quence, ce trait\u00e9 est ill\u00e9gale, il doit donc \u00eatre annul\u00e9.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OTAN&lt;/strong&gt;\u00a0: Sortie imm\u00e9diate du Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord \u00e0 la solde des Etats Unis d\u2019Am\u00e9rique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centrafrique&lt;/strong&gt;: Cesser le pillage et les ing\u00e9rences politiques et militaires&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Immigration:&lt;/strong&gt; Porter secours aux populations migrantes en valorisant des centres \u00a0d\u2019accueils temporaires dans les pays d'origine ou frontaliers&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Politique \u00e9trang\u00e8re&lt;/strong&gt;: Respect scrupuleux du droit international et des engagements sign\u00e9s&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;supprimons la LOI Pompidou giscarg rotschild de 1973, qui est LA CAUSE DE NOTRE ENDETTEMENT. Il n y a pas de dette si la banque est nationalis\u00e9e et qu on bat nous m\u00eame notre PROPRE monnaie!!! C est LA LOI CLEF qui nous appauvrit et qui enrichit les banques.&lt;/p&gt;","&lt;p class=\\\"ql-align-justify\\\"&gt;C\u2019est seulement en se retirant de l\u2019Europe, &lt;strong&gt;telle qu\u2019elle est aujourd\u2019hui&lt;/strong&gt;, que la France pourra reprendre sa libert\u00e9 d\u2019agir, de gouverner, de respecter ces citoyens, de ne plus subir le dictat d\u2019un autre pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Suppression de la directive Bolkestein permettant le d\u00e9tachement des travailleurs, quelles que soient les conditions. Quelle que soient les conditions, elles sont toujours contourn\u00e9es pour faire une concurrence d\u00e9loyale au pays dans lequel les travailleurs sont d\u00e9tach\u00e9s.&lt;/p&gt;","&lt;p&gt;Valoriser la Fraternit\u00e9 et critiquer la pr\u00e9dation, la domination, l'\u00e9go\u00efsme ... une remise en question du mod\u00e8le \u00e9ducatif et du lib\u00e9ralisme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Fraternit\u00e9 est cens\u00e9e \u00eatre l'une des 3 valeurs fondamentales de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pouvons nous lui redonner un vrai sens et la d\u00e9cliner dans la pratique en premier lieu au sein de l'\u00e9tat (path\u00e9tique l'histoire la lutte des pouvoirs de l'affaire Benala, le S\u00e9nat, l'Elys\u00e9e), au sein de l'administration (qui devrait \u00eatre au service des Fran\u00e7ais et non attendre la retraite bien au chaud, compl\u00e8tement infantilis\u00e9),\u00a0au sein des politiques (qui n'arr\u00eatent pas de se taper dessus et de jouer \\\"au dominant\\\"... ) ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourrions nous revoir notre mod\u00e8le \u00e9ducatif qui pr\u00e9sente l'\u00e9litisme (cf les grandes \u00e9coles...), la comp\u00e9tition, la domination.... o\u00f9 il est n\u00e9cessaire d'\u00e9craser l'autre pour \u00eatre le premier comme \u00e9tant la r\u00e9ussite sociale, le futur bonheur\u00a0plut\u00f4t que de compter sur la richesse de la diversit\u00e9 et de la pluralit\u00e9 ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donner de l'argent est-ce de la Fraternit\u00e9 ou est-ce acheter de la \\\"tranquillit\u00e9\\\", mettre un sparadrap l\u00e0 o\u00f9 cela fait mal sans en soigner la cause ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Compte tenu des difficult\u00e9s \u00e9conomiques, climatiques... qui sont \u00e0 la porte de la France et de l'Europe, ne serait il pas temps de mettre en retrait les \u00e9gos de nos dirigeants dominants ? N'est-il pas temps qu'ils se d\u00e9cident \u00e0 donner l'exemple en se mettant enfin au service de la survie de l'humanit\u00e9, plut\u00f4t qu'\u00e0 servir leurs propres int\u00e9r\u00eats ?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lutter contre la pr\u00e9dation, l'opportunisme... peut donner une chance \u00e0 un meilleur \u00e9quilibre pour le climat, l'humanit\u00e9... et cette lutte devrait se faire au niveau europ\u00e9en.&lt;/p&gt;"],"id":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44,45,46,47,48,49,50,51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,61,62,63,64,65,66,67,68,69,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90,91,92,93,94,95,96,97,98,99,100,101,102,103,104,105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,128,129,130,131,132,133,134,135,136,137,138,139,140,141,142,143,144,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,159,160,161,162,163,164,165,166,167,168,169,170,171,172,173,174,175,176,177,178,179,180,181,182,183,184,185,186,187,188,189,190,191,192,193,194,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,206,207,208,209,210,211,212,213,214,215,216,217,218,219,220,221,222,223,224,225,226,227,228,229,230,231,232,233,234,235,236,237,238,239,240,241,242,243,244,245,246,247,248,249,250,251,252,253,254,255,256,257,258,259,260,261,262,263,264,265,266,267,268,269,270,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,300,301,302,303,304,305,306,307,308,309,310,311,312,313,314,315,316,317,318,319,320,321,322,323,324,325,326,327,328,329,330,331,332,333,334,335,336,337,338,339,340,341,342,343,344,345,346,347,348,349,350,351,352,353,354,355,356,357,358,359,360,361,362,363,364,365,366,367,368,369,370,371,372,373,374,375,376,377,378,379,380,381,382,383,384,385,386,387,388,389,390,391,392,393,394,395,396,397,398,399,400,401,402,403,404,405,406,407,408,409,410,411,412,413,414,415,416,417,418,419,420,421,422,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,439,440,441,442,443,444,445,446,447,448,449,450,451,452,453,454,455,456,457,458,459,460,461,462,463,464,465,466,467,468,469,470,471,472,473,474,475,476,477,478,479,480,481,482,483,484,485,486,487,488,489,490,491,492,493,494,495,496,497,498,499,500,501,502,503,504,505,506,507,508,509,510,511,512,513,514,515,516,517,518,519,520,521,522,523,524,525,526,527,528,529,530,531,532,533,534,535,536,537,538,539,540,541,542,543,544,545,546,547,548,549,550,551,552,553,554,555,556,557,558,559,560,561,562,563,564,565,566,567,568,569,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,580,581,582,583,584,585,586,587,588,589,590,591,592,593,594,595,596,597,598,599,600,601,602,603,604,605,606,607,608,609,610,611,612,613,614,615,616,617,618,619,620,621,622,623,624,625,626,627,628,629,630,631,632,633,634,635,636,637,638,639,640,641,642,643,644,645,646,647,648,649,650,651,652,653,654,655,656,657,658,659,660,661,662,663,664,665,666,667,668,669,670,671,672,673,674,675,676,677,678,679,680,681,682,683,684,685,686,687,688,689,690,691,692,693,694,695,696,697,698,699,700,701,702,703,704,705,706,707,708,709,710,711,712,713,714,715,716,717,718,719,720,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,732,733,734,735,736,737,738,739,740,741,742,743,744,745,746,747,748,749,750,751,752,753,754,755,756,757,758,759,760,761,762,763,764,765,766,767,768,769,770,771,772,773,774,775,776,777,778,779,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,790,791,792,793,794,795,796,797,798,799,800,801,802,803,804,805,806,807,808,809,810,811,812,813,814,815,816,817,818,819,820,821,822,823,824,825,826,827,828,829,830,831,832,833,834,835,836,837,838,839,840,841,842,843,844,845,846,847,848,849,850,851,852,853,854,855,856,857,858,859,860,861,862,863,864,865,866,867,868,869,870,871,872,873,874,875,876,877,878,879,880,881,882,883,884,885,886,887,888,889,890,891,892,893,894,895,896,897,898,899,900,901,902,903,904,905,906,907,908,909,910,911,912,913,914,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,925,926,927,928,929,930,931,932,933,934,935,936,937,938,939,940,941,942,943,944,945,946,947,948,949,950,951,952,953,954,955,956,957,958,959,960,961,962,963,964,965,966,967,968,969,970,971,972,973,974,975,976,977,978,979,980,981,982,983,984,985,986,987,988,989,990,991],"index":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44,45,46,47,48,49,50,51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,61,62,63,64,65,66,67,68,69,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90,91,92,93,94,95,96,97,98,99,100,101,102,103,104,105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,128,129,130,131,132,133,134,135,136,137,138,139,140,141,142,143,144,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,159,160,161,162,163,164,165,166,167,168,169,170,171,172,173,174,175,176,177,178,179,180,181,182,183,184,185,186,187,188,189,190,191,192,193,194,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,206,207,208,209,210,211,212,213,214,215,216,217,218,219,220,221,222,223,224,225,226,227,228,229,230,231,232,233,234,235,236,237,238,239,240,241,242,243,244,245,246,247,248,249,250,251,252,253,254,255,256,257,258,259,260,261,262,263,264,265,266,267,268,269,270,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,300,301,302,303,304,305,306,307,308,309,310,311,312,313,314,315,316,317,318,319,320,321,322,323,324,325,326,327,328,329,330,331,332,333,334,335,336,337,338,339,340,341,342,343,344,345,346,347,348,349,350,351,352,353,354,355,356,357,358,359,360,361,362,363,364,365,366,367,368,369,370,371,372,373,374,375,376,377,378,379,380,381,382,383,384,385,386,387,388,389,390,391,392,393,394,395,396,397,398,399,400,401,402,403,404,405,406,407,408,409,410,411,412,413,414,415,416,417,418,419,420,421,422,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,439,440,441,442,443,444,445,446,447,448,449,450,451,452,453,454,455,456,457,458,459,460,461,462,463,464,465,466,467,468,469,470,471,472,473,474,475,476,477,478,479,480,481,482,483,484,485,486,487,488,489,490,491,492,493,494,495,496,497,498,499,500,501,502,503,504,505,506,507,508,509,510,511,512,513,514,515,516,517,518,519,520,521,522,523,524,525,526,527,528,529,530,531,532,533,534,535,536,537,538,539,540,541,542,543,544,545,546,547,548,549,550,551,552,553,554,555,556,557,558,559,560,561,562,563,564,565,566,567,568,569,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,580,581,582,583,584,585,586,587,588,589,590,591,592,593,594,595,596,597,598,599,600,601,602,603,604,605,606,607,608,609,610,611,612,613,614,615,616,617,618,619,620,621,622,623,624,625,626,627,628,629,630,631,632,633,634,635,636,637,638,639,640,641,642,643,644,645,646,647,648,649,650,651,652,653,654,655,656,657,658,659,660,661,662,663,664,665,666,667,668,669,670,671,672,673,674,675,676,677,678,679,680,681,682,683,684,685,686,687,688,689,690,691,692,693,694,695,696,697,698,699,700,701,702,703,704,705,706,707,708,709,710,711,712,713,714,715,716,717,718,719,720,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,732,733,734,735,736,737,738,739,740,741,742,743,744,745,746,747,748,749,750,751,752,753,754,755,756,757,758,759,760,761,762,763,764,765,766,767,768,769,770,771,772,773,774,775,776,777,778,779,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,790,791,792,793,794,795,796,797,798,799,800,801,802,803,804,805,806,807,808,809,810,811,812,813,814,815,816,817,818,819,820,821,822,823,824,825,826,827,828,829,830,831,832,833,834,835,836,837,838,839,840,841,842,843,844,845,846,847,848,849,850,851,852,853,854,855,856,857,858,859,860,861,862,863,864,865,866,867,868,869,870,871,872,873,874,875,876,877,878,879,880,881,882,883,884,885,886,887,888,889,890,891,892,893,894,895,896,897,898,899,900,901,902,903,904,905,906,907,908,909,910,911,912,913,914,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,925,926,927,928,929,930,931,932,933,934,935,936,937,938,939,940,941,942,943,944,945,946,947,948,949,950,951,952,953,954,955,956,957,958,959,960,961,962,963,964,965,966,967,968,969,970,971,972,973,974,975,976,977,978,979,980,981,982,983,984,985,986,987,988,989,990,991],"n_vote":[4,10,13,15,37,18,24,5,4,3,8,29,9,9,3,39,579,9,17,5,10,24,7,23,325,35,13,63,31,5,11,5,80,2041,6,19,34,1,5,95,10,13,47,9,28,14,25,6,23,18,48,58,1143,18,1,125,89,8,5,147,6,85,27,26,66,4,31,53,15,80,12,1,5,5,9,10,16,35,27,28,96,4,3,20,3,19,116,4,85,55,4,7,14,17,7,13,8,51,17,12,3,14,37,11,942,17,22,21,4,3,48,18,10,6,15,401,26,13,21,8,6,7,634,4,5,1,11,21,3,6,4,17,6,12,7,123,21,9,19,6,14,64,58,62,13,5,18,9,111,6,24,40,24,9,25,3,2,19,6,36,13,72,7,75,6,1,34,35,26,15,9,4,9,126,24,3,307,47,5,118,9,4,23,14,36,182,8,4,12,5,9,2,24,8,51,28,6,6,8,3,3,136,12,4,34,5,6,7,15,7,54,164,4,7,8,10,10,10,6,9,16,75,2,13,8,8,6,5,13,10,7,94,45,6,16,20,14,16,86,4,23,59,7,7,8,7,4,27,10,1055,14,10,5,12,27,12,52,156,60,15,12,13,50,6,54,10,8,7,31,92,6,13,5,196,4,71,13,15,3,29,6,3,25,6,27,23,25,13,3,3,11,3,5,57,8,34,162,8,23,8,3,10,5,47,9,6,10,4,1,39,1,6,30,226,57,26,13,1,6,1309,83,6,71,15,93,6,13,17,10,7,12,7,5,3,43,20,2,8,10,1232,16,3,5,10,4,21,7,34,19,3,11,13,235,26,369,22,8,10,25,10,59,9,14,11,7,14,12,4,84,17,7,8,138,13,5,1113,11,9,5,92,6,5,5,31,14,7,9,224,8,22,19,9,16,6,4,43,7,52,5,11,18,27,28,12,17,6,28,9,57,9,14,6,7,9,8,7,6,8,9,18,44,63,26,23,29,37,4,2,155,10,4,25,35,3,1,183,63,25,5,4,9,3,34,107,6,233,45,1,6,18,2799,29,18,13,14,61,5,6,32,48,13,8,9,70,11,645,284,12,24,35,7,4,14,12,1467,4,14,8,47,42,1260,45,32,4,6,56,23,1,10,4,1,8,8,11,6,6,7,15,11,72,7,7,62,82,25,18,21,5,9,24,3,2,4,39,3,159,20,15,41,21,8,8,5,3,862,11,10,27,10,12,59,23,14,47,7,16,11,67,4,29,5,4,11,9,47,18,10,11,40,11,17,108,2,14,9,3,7,160,62,5,5,11,40,20,13,19,10,8,5,15,31,18,9,78,29,6,7,92,19,15,2,8,10,9,4,5,8,7,17,32,21,8,12,7,3,10,14,9,22,11,8,18,10,1,1,9,35,5,37,6,7,55,63,59,14,3,6,131,46,17,25,286,3,14,33,14,30,257,134,27,1444,6,5,24,15,8,27,13,2,12,2,99,11,11,16,194,45,7,5,148,3,105,5,8,6,5,4,5,111,16,3,3,19,5,5,124,4,230,3,6,7,47,221,5,8,92,5,68,39,43,103,17,23,6,110,7,10,11,5,4,9,9,36,9,14,16,144,32,180,190,48,5,6,19,4,7,17,25,4,77,9,9,5,9,9,3,241,70,14,4,5,6,7,12,617,10,14,6,18,17,17,13,6,11,17,6,13,4,9,8,9,8,47,7,39,4,5,39,9,8,8,3,27,3,13,133,15,26,10,14,192,12,8,16,138,6,113,183,16,23,10,5,16,4,167,27,41,2,14,269,9,8,31,13,3,5,11,7,21,8,497,3,36,8,7,10,6,6,6,13,6,22,7,93,111,21,2,15,14,8,43,3,28,36,7,2,37,5,56,11,6,4,4,4,5,64,6,227,18,645,19,12,5,15,19,40,4,7,7,57,11,37,7,12,101,2,3,61,8,13,634,27,8,11,5,10,6,342,8,7,18,6,44,15,63,18,3,6,17,12,8,9,26,15,4,43,4,11,4,11,44,21,14,27,53,8,5,2,15,9,3,10,10,10,48,15,5,538,43,4,10,2,4,4,2,5,2,7,18,123,136,18,10,6,259,8,22,11,14,14,3,5,12,10,9,8,4,15,9,5,7,23,17,8,11,15,127,7,34,194,5,8,23,11,4,86,3,11,10,8,134,253,9,18,17,26,20,23,24,127,26,3,30,8,11,28,10,15,17,5,66,741,16,27,10,1,13,6,45,7,129,73,28,55,55,35,1510,29,161,424,233,9],"optype":["Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer","Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer"],"ptcex":{"__ndarray__":"HFpJAok6FEA4YbeFVpIUQM5kbkc9vhRA2hGTyIHbFEBNgSZVcx0WQGMVSopoBxVAjBy4DTZfFUCisNtCK0kUQBxaSQKJOhRAlAO3weYrFEAqtJIEEnUUQCLNk1BhqBVAsgolRbSDFECyCiVFtIMUQJQDt8HmKxRAWy5L1rc6FkAy2HwFfIwqQLIKJUW0gxRA6L63Scb4FECisNtCK0kUQDhht4VWkhRAjBy4DTZfFUCmXQDEb2YUQAbGJc2TUBVA4evj/P1JI0BM1AHULgAWQM5kbkc9vhRA6EoD5O2ZF0AwerjRpcUVQKKw20IrSRRAvrdJxvigFECisNtCK0kUQNEJuy20khhAAnrWmXIVQUAdB26DzVcUQOpr3MoKFhVAxn1vk4zxFUCGVpJAog4UQKKw20IrSRRAoRtO9jVuGUA4YbeFVpIUQM5kbkc9vhRAkuLd2smvFkCyCiVFtIMUQJx2ARC/mRVAVLsAiN/MFEAUc0pO2G0VQB0HboPNVxRABsYlzZNQFUBjFUqKaAcVQBk5cBtsvhZARponocJQF0C4E1iTm1U1QGMVSopoBxVAhlaSQKIOFEBIP3SHOSUbQIAU4HJoFhlAKrSSBBJ1FECisNtCK0kUQMiuBxQrZxxAHQdug81XFEBoupZw39sYQCEgb88cixVAmsncjnp8FUB8Trql1MUXQBxaSQKJOhRAMHq40aXFFUCw6UtelwcXQNoRk8iB2xRA0Qm7LbSSGEBHDtwGm68UQIZWkkCiDhRAorDbQitJFECisNtCK0kUQLIKJUW0gxRAOGG3hVaSFEBWaCUJJOoUQEzUAdQuABZAISBvzxyLFUCcdgEQv5kVQCZy4DbYfBlAHFpJAok6FECUA7fB5isUQHLCbgutJBVAlAO3weYrFEDqa9zKChYVQJg0T0KFoRpAHFpJAok6FEBoupZw39sYQLyWcN/bJBdAHFpJAok6FECmXQDEb2YUQFS7AIjfzBRA6L63Scb4FECmXQDEb2YUQM5kbkc9vhRAKrSSBBJ1FECiPCfdUuoWQOi+t0nG+BRARw7cBpuvFECUA7fB5isUQFS7AIjfzBRATYEmVXMdFkC+t0nG+KAUQAaYnmZCdjJA6L63Scb4FECAb5OM8UEVQPkYAUxPMxVAHFpJAok6FECUA7fB5isUQBk5cBtsvhZAYxVKimgHFUA4YbeFVpIUQB0HboPNVxRA2hGTyIHbFEDSw5ySE3YlQJrJ3I56fBVAzmRuRz2+FED5GAFMTzMVQCq0kgQSdRRAHQdug81XFECmXQDEb2YUQKwjNfXpHixAHFpJAok6FECisNtCK0kUQIZWkkCiDhRAvrdJxvigFED5GAFMTzMVQJQDt8HmKxRAHQdug81XFEAcWkkCiToUQOi+t0nG+BRAHQdug81XFEBHDtwGm68UQKZdAMRvZhRAPJJPBvUHG0D5GAFMTzMVQLIKJUW0gxRA6mvcygoWFUAdB26DzVcUQFS7AIjfzBRAcKGVJJCoF0BGmiehwlAXQGD0cKNLixdAzmRuRz2+FECisNtCK0kUQGMVSopoBxVAsgolRbSDFEAAhHP/WVgaQB0HboPNVxRAjBy4DTZfFUDihN0WWkkWQIwcuA02XxVAsgolRbSDFEAUc0pO2G0VQJQDt8HmKxRADK0kgUQdFEDqa9zKChYVQB0HboPNVxRA0iqUFNEOFkDOZG5HPb4UQJpVKCmiHRhApl0AxG9mFEAuWd/qiEkYQB0HboPNVxRAhlaSQKIOFEDGfW+TjPEVQEzUAdQuABZAmsncjnp8FUDaEZPIgdsUQLIKJUW0gxRAHFpJAok6FECyCiVFtIMUQNGVBsjbMxtAjBy4DTZfFUCUA7fB5isUQC/hvrdJxiJAkuLd2smvFkCisNtCK0kUQKbhc8PJvhpAsgolRbSDFEAcWkkCiToUQAbGJc2TUBVAVLsAiN/MFEDSKpQU0Q4WQBSDCehZZx5AKrSSBBJ1FEAcWkkCiToUQEcO3AabrxRAorDbQitJFECyCiVFtIMUQAytJIFEHRRAjBy4DTZfFUAqtJIEEnUUQKI8J91S6hZAnHYBEL+ZFUAdB26DzVcUQB0HboPNVxRAKrSSBBJ1FECUA7fB5isUQJQDt8HmKxRACve9TTLGG0BHDtwGm68UQBxaSQKJOhRAxn1vk4zxFUCisNtCK0kUQB0HboPNVxRApl0AxG9mFEDaEZPIgdsUQKZdAMRvZhRANkDenjkWF0Cwbb9d8V8dQBxaSQKJOhRApl0AxG9mFEAqtJIEEnUUQDhht4VWkhRAOGG3hVaSFEA4YbeFVpIUQB0HboPNVxRAsgolRbSDFEBWaCUJJOoUQC5Z3+qISRhADK0kgUQdFEDOZG5HPb4UQCq0kgQSdRRAKrSSBBJ1FEAdB26DzVcUQKKw20IrSRRAzmRuRz2+FEA4YbeFVpIUQKZdAMRvZhRAGMW7tZNfGUCENblZhZIWQB0HboPNVxRAVmglCSTqFEBywm4LrSQVQFS7AIjfzBRAVmglCSTqFEDvECmxgeoYQBxaSQKJOhRABsYlzZNQFUDZ8LnhZF8XQKZdAMRvZhRApl0AxG9mFEAqtJIEEnUUQKZdAMRvZhRAHFpJAok6FEAhIG/PHIsVQDhht4VWkhRARKTEBqoTNEBUuwCI38wUQDhht4VWkhRAorDbQitJFEBHDtwGm68UQCEgb88cixVARw7cBpuvFEAok7kd9fgWQHu5LFnf6hxAU0dMIgduF0DaEZPIgdsUQEcO3AabrxRAzmRuRz2+FEAa5pScsNsWQB0HboPNVxRANkDenjkWF0A4YbeFVpIUQCq0kgQSdRRApl0AxG9mFEAwerjRpcUVQAoYlzRPQhlAHQdug81XFEDOZG5HPb4UQKKw20IrSRRAXj4KcDk0H0AcWkkCiToUQBT/lej/DhhAzmRuRz2+FEDaEZPIgdsUQJQDt8HmKxRAIs2TUGGoFUAdB26DzVcUQJQDt8HmKxRAFHNKTthtFUAdB26DzVcUQCEgb88cixVABsYlzZNQFUAUc0pO2G0VQM5kbkc9vhRAlAO3weYrFECUA7fB5isUQL63Scb4oBRAlAO3weYrFECisNtCK0kUQMpDlWAgQhdAKrSSBBJ1FEDGfW+TjPEVQKPAmtysQh1AKrSSBBJ1FEAGxiXNk1AVQCq0kgQSdRRAlAO3weYrFEA4YbeFVpIUQKKw20IrSRRAkuLd2smvFkCyCiVFtIMUQB0HboPNVxRAOGG3hVaSFEAcWkkCiToUQIZWkkCiDhRAWy5L1rc6FkCGVpJAog4UQB0HboPNVxRAqiMmkQO3FUAJMZiAnnUgQMpDlWAgQhdAmsncjnp8FUDOZG5HPb4UQIZWkkCiDhRAHQdug81XFEBqGhEL6bQ3QFoNcu+avhhAHQdug81XFEAU/5Xo/w4YQNoRk8iB2xRAkm4pdfFQGUAdB26DzVcUQM5kbkc9vhRA6L63Scb4FEA4YbeFVpIUQKZdAMRvZhRARw7cBpuvFECmXQDEb2YUQKKw20IrSRRAlAO3weYrFEB2iJTYQHUWQHLCbgutJBVADK0kgUQdFEAqtJIEEnUUQDhht4VWkhRA3hgQsDWbNkBWaCUJJOoUQJQDt8HmKxRAorDbQitJFEA4YbeFVpIUQBxaSQKJOhRA+RgBTE8zFUCmXQDEb2YUQMZ9b5OM8RVA6mvcygoWFUCUA7fB5isUQL63Scb4oBRAzmRuRz2+FEBhtiqjeLcgQJrJ3I56fBVAWVt3ie+LJECAb5OM8UEVQCq0kgQSdRRAOGG3hVaSFEAUc0pO2G0VQDhht4VWkhRA2fC54WRfF0CyCiVFtIMUQFS7AIjfzBRAvrdJxvigFECmXQDEb2YUQFS7AIjfzBRARw7cBpuvFEAcWkkCiToUQOBjBDA9zRhA6L63Scb4FECmXQDEb2YUQCq0kgQSdRRAF6TiznbjG0DOZG5HPb4UQKKw20IrSRRA4YoOr9rnNEC+t0nG+KAUQLIKJUW0gxRAorDbQitJFEAKGJc0T0IZQB0HboPNVxRAorDbQitJFECisNtCK0kUQDB6uNGlxRVAVLsAiN/MFECmXQDEb2YUQLIKJUW0gxRAgtoFQPxmIEAqtJIEEnUUQIBvk4zxQRVA6mvcygoWFUCyCiVFtIMUQFZoJQkk6hRAHQdug81XFEAcWkkCiToUQHaIlNhAdRZApl0AxG9mFEAok7kd9fgWQKKw20IrSRRAvrdJxvigFEBjFUqKaAcVQCEgb88cixVAnHYBEL+ZFUBHDtwGm68UQOi+t0nG+BRAHQdug81XFECcdgEQv5kVQLIKJUW0gxRAykOVYCBCF0CyCiVFtIMUQFS7AIjfzBRAHQdug81XFECmXQDEb2YUQLIKJUW0gxRAKrSSBBJ1FECmXQDEb2YUQB0HboPNVxRAKrSSBBJ1FECyCiVFtIMUQGMVSopoBxVA/t4mGeODFkDoSgPk7ZkXQJrJ3I56fBVABsYlzZNQFUAizZNQYagVQE2BJlVzHRZAHFpJAok6FEAMrSSBRB0UQPJimhg93BxAOGG3hVaSFEAcWkkCiToUQBRzSk7YbRVATNQB1C4AFkCUA7fB5isUQIZWkkCiDhRAmtmbKPx1HkDoSgPk7ZkXQBRzSk7YbRVAorDbQitJFEAcWkkCiToUQLIKJUW0gxRAlAO3weYrFEDGfW+TjPEVQOYpKv3QHRpAHQdug81XFEDaX5hi1qggQIQ1uVmFkhZAhlaSQKIOFEAdB26DzVcUQGMVSopoBxVAAAAAAACARkAizZNQYagVQGMVSopoBxVAzmRuRz2+FEBUuwCI38wUQNqd3mKpfBdAorDbQitJFEAdB26DzVcUQLjQShJI1BVAGTlwG2y+FkDOZG5HPb4UQCq0kgQSdRRAsgolRbSDFECMqAOoXQAYQL63Scb4oBRAe/9ZWGZvLEAs/ivR/x0iQEcO3AabrxRAjBy4DTZfFUBM1AHULgAWQKZdAMRvZhRAHFpJAok6FEBUuwCI38wUQEcO3AabrxRAFXSlAfL2OUAcWkkCiToUQFS7AIjfzBRAKrSSBBJ1FECS4t3aya8WQPAxApieZhZAiHYQdKUBN0CENblZhZIWQLjQShJI1BVAHFpJAok6FEAdB26DzVcUQETtAiB+MxdABsYlzZNQFUCGVpJAog4UQDhht4VWkhRAHFpJAok6FECGVpJAog4UQCq0kgQSdRRAKrSSBBJ1FEC+t0nG+KAUQB0HboPNVxRAHQdug81XFECmXQDEb2YUQNoRk8iB2xRAvrdJxvigFECaVSgpoh0YQKZdAMRvZhRApl0AxG9mFEBg9HCjS4sXQNK23674rxhAFHNKTthtFUBjFUqKaAcVQPkYAUxPMxVAorDbQitJFECyCiVFtIMUQIwcuA02XxVAlAO3weYrFEAMrSSBRB0UQBxaSQKJOhRAWy5L1rc6FkCUA7fB5isUQA694xrGFh1AcsJuC60kFUDaEZPIgdsUQGrbb1f8VxZA+RgBTE8zFUAqtJIEEnUUQCq0kgQSdRRAorDbQitJFECUA7fB5isUQJvVL1uVUTFAvrdJxvigFEA4YbeFVpIUQCEgb88cixVAOGG3hVaSFEBHDtwGm68UQNnwueFkXxdABsYlzZNQFUBUuwCI38wUQJLi3drJrxZApl0AxG9mFEBWaCUJJOoUQL63Scb4oBRABKVM5nbUF0AcWkkCiToUQCLNk1BhqBVAorDbQitJFEAcWkkCiToUQL63Scb4oBRAsgolRbSDFECS4t3aya8WQGMVSopoBxVAOGG3hVaSFEC+t0nG+KAUQOKE3RZaSRZAvrdJxvigFEDovrdJxvgUQG2AvD1zLBpADK0kgUQdFEBUuwCI38wUQLIKJUW0gxRAlAO3weYrFECmXQDEb2YUQJYTdltoJR1AYPRwo0uLF0CisNtCK0kUQKKw20IrSRRAvrdJxvigFEDihN0WWkkWQHLCbgutJBVAzmRuRz2+FEDqa9zKChYVQDhht4VWkhRAKrSSBBJ1FECisNtCK0kUQNoRk8iB2xRAMHq40aXFFUBjFUqKaAcVQLIKJUW0gxRAwlyWrG91GEAizZNQYagVQB0HboPNVxRApl0AxG9mFEAKGJc0T0IZQOpr3MoKFhVA2hGTyIHbFEAMrSSBRB0UQCq0kgQSdRRAOGG3hVaSFECyCiVFtIMUQBxaSQKJOhRAorDbQitJFEAqtJIEEnUUQKZdAMRvZhRA6L63Scb4FEC40EoSSNQVQPkYAUxPMxVAKrSSBBJ1FEBHDtwGm68UQKZdAMRvZhRAlAO3weYrFEA4YbeFVpIUQFS7AIjfzBRAsgolRbSDFECAb5OM8UEVQL63Scb4oBRAKrSSBBJ1FEBjFUqKaAcVQDhht4VWkhRAhlaSQKIOFECGVpJAog4UQLIKJUW0gxRATNQB1C4AFkCisNtCK0kUQE2BJlVzHRZAHQdug81XFECmXQDEb2YUQLyWcN/bJBdA6EoD5O2ZF0DZ8LnhZF8XQFS7AIjfzBRAlAO3weYrFEAdB26DzVcUQHJG4goHfRtACoxLmiehFkDovrdJxvgUQBRzSk7YbRVAs1S+EaIsIkCUA7fB5isUQFS7AIjfzBRAPifdUuriFUBUuwCI38wUQKojJpEDtxVAIm50aXFYIUD6SZnM7agbQCEgb88cixVAlAJcDs2iOUAdB26DzVcUQKKw20IrSRRAjBy4DTZfFUDaEZPIgdsUQCq0kgQSdRRAISBvzxyLFUDOZG5HPb4UQAytJIFEHRRARw7cBpuvFEAMrSSBRB0UQLp1l/i+qBlAvrdJxvigFEC+t0nG+KAUQFZoJQkk6hRAWpHl7vQWH0CENblZhZIWQKZdAMRvZhRAorDbQitJFEBQBZpUzXUcQJQDt8HmKxRA2HwFfIwAGkCisNtCK0kUQCq0kgQSdRRAHQdug81XFECisNtCK0kUQBxaSQKJOhRAorDbQitJFEAAhHP/WVgaQFZoJQkk6hRAlAO3weYrFECUA7fB5isUQOpr3MoKFhVAorDbQitJFECisNtCK0kUQMHo4UaXFhtAHFpJAok6FEAR3rwB45IgQJQDt8HmKxRAHQdug81XFECmXQDEb2YUQJLi3drJrxZAt1gq3whRIECisNtCK0kUQCq0kgQSdRRAChiXNE9CGUCisNtCK0kUQIr73iYZ4xdAWy5L1rc6FkB2iJTYQHUWQMrP4PpH4xlA6L63Scb4FEAGxiXNk1AVQB0HboPNVxRAei3hvrdJGkCmXQDEb2YUQDhht4VWkhRAvrdJxvigFECisNtCK0kUQBxaSQKJOhRAsgolRbSDFECyCiVFtIMUQNIqlBTRDhZAsgolRbSDFEBUuwCI38wUQFZoJQkk6hRANatQUkQ7HEC40EoSSNQVQAfW5GYVSh5AQDec7GvcHkAZOXAbbL4WQKKw20IrSRRAHQdug81XFEDqa9zKChYVQBxaSQKJOhRApl0AxG9mFEDovrdJxvgUQBRzSk7YbRVAHFpJAok6FEA8BgRszWYYQLIKJUW0gxRAsgolRbSDFECisNtCK0kUQLIKJUW0gxRAsgolRbSDFECUA7fB5isUQPC54WRf4yBAjKgDqF0AGEBUuwCI38wUQBxaSQKJOhRAorDbQitJFEAdB26DzVcUQKZdAMRvZhRARw7cBpuvFEAoRFnQhqIrQDhht4VWkhRAVLsAiN/MFEAdB26DzVcUQGMVSopoBxVA6L63Scb4FEDovrdJxvgUQM5kbkc9vhRAHQdug81XFEC+t0nG+KAUQOi+t0nG+BRAHQdug81XFEDOZG5HPb4UQBxaSQKJOhRAsgolRbSDFEAqtJIEEnUUQLIKJUW0gxRAKrSSBBJ1FECS4t3aya8WQKZdAMRvZhRAWy5L1rc6FkAcWkkCiToUQKKw20IrSRRAWy5L1rc6FkCyCiVFtIMUQCq0kgQSdRRAKrSSBBJ1FECUA7fB5isUQCEgb88cixVAlAO3weYrFEDOZG5HPb4UQHTzBoxLmhtA2hGTyIHbFECaydyOenwVQDhht4VWkhRAVLsAiN/MFEBN5MBtsPkeQEcO3AabrxRAKrSSBBJ1FEBWaCUJJOoUQBek4s524xtAHQdug81XFEACMZiAnnUaQJrZmyj8dR5AVmglCSTqFEAGxiXNk1AVQDhht4VWkhRAorDbQitJFEBWaCUJJOoUQBxaSQKJOhRAOnF2H9iLHUAhIG/PHIsVQGrbb1f8VxZADK0kgUQdFEBUuwCI38wUQEN14uw+sCFAsgolRbSDFEAqtJIEEnUUQDB6uNGlxRVAzmRuRz2+FECUA7fB5isUQKKw20IrSRRAvrdJxvigFECmXQDEb2YUQPkYAUxPMxVAKrSSBBJ1FEDH/AyufzQoQJQDt8HmKxRA0iqUFNEOFkAqtJIEEnUUQKZdAMRvZhRAOGG3hVaSFEAdB26DzVcUQB0HboPNVxRAHQdug81XFEDOZG5HPb4UQB0HboPNVxRAgG+TjPFBFUCmXQDEb2YUQJJuKXXxUBlAAIRz/1lYGkD5GAFMTzMVQAytJIFEHRRA2hGTyIHbFEBUuwCI38wUQCq0kgQSdRRAdoiU2EB1FkCUA7fB5isUQJx2ARC/mRVA0iqUFNEOFkCmXQDEb2YUQAytJIFEHRRATYEmVXMdFkCisNtCK0kUQETtAiB+MxdAvrdJxvigFEAdB26DzVcUQBxaSQKJOhRAHFpJAok6FEAcWkkCiToUQKKw20IrSRRAcKGVJJCoF0AdB26DzVcUQExc4aDvfCBAYxVKimgHFUB7/1lYZm8sQOpr3MoKFhVARw7cBpuvFECisNtCK0kUQNoRk8iB2xRA6mvcygoWFUDihN0WWkkWQBxaSQKJOhRApl0AxG9mFECmXQDEb2YUQMpDlWAgQhdAvrdJxvigFEBNgSZVcx0WQKZdAMRvZhRARw7cBpuvFEDIIrx5A8YZQAytJIFEHRRAlAO3weYrFEDand5iqXwXQCq0kgQSdRRAzmRuRz2+FECsIzX16R4sQCEgb88cixVAKrSSBBJ1FEC+t0nG+KAUQKKw20IrSRRAOGG3hVaSFEAdB26DzVcUQFTLvyFhxiNAKrSSBBJ1FECmXQDEb2YUQGMVSopoBxVAHQdug81XFED+3iYZ44MWQNoRk8iB2xRA6EoD5O2ZF0BjFUqKaAcVQJQDt8HmKxRAHQdug81XFEDovrdJxvgUQEcO3AabrxRAKrSSBBJ1FECyCiVFtIMUQJrJ3I56fBVA2hGTyIHbFEAcWkkCiToUQHaIlNhAdRZAHFpJAok6FEC+t0nG+KAUQBxaSQKJOhRAvrdJxvigFED+3iYZ44MWQPkYAUxPMxVAVLsAiN/MFEAhIG/PHIsVQLDpS16XBxdAKrSSBBJ1FECisNtCK0kUQAytJIFEHRRA2hGTyIHbFECyCiVFtIMUQJQDt8HmKxRAOGG3hVaSFEA4YbeFVpIUQDhht4VWkhRAGTlwG2y+FkDaEZPIgdsUQKKw20IrSRRAfOrE2X1gKUB2iJTYQHUWQBxaSQKJOhRAOGG3hVaSFEAMrSSBRB0UQBxaSQKJOhRAHFpJAok6FEAMrSSBRB0UQKKw20IrSRRADK0kgUQdFECmXQDEb2YUQGMVSopoBxVAPJJPBvUHG0AK971NMsYbQGMVSopoBxVAOGG3hVaSFEAdB26DzVcUQKLEBqoTZyFAKrSSBBJ1FECAb5OM8UEVQL63Scb4oBRAVLsAiN/MFEBUuwCI38wUQJQDt8HmKxRAorDbQitJFEBHDtwGm68UQDhht4VWkhRAsgolRbSDFEAqtJIEEnUUQBxaSQKJOhRA2hGTyIHbFECyCiVFtIMUQKKw20IrSRRApl0AxG9mFEAGxiXNk1AVQOi+t0nG+BRAKrSSBBJ1FEC+t0nG+KAUQNoRk8iB2xRAVuyYCH5CG0CmXQDEb2YUQMZ9b5OM8RVAWpHl7vQWH0CisNtCK0kUQCq0kgQSdRRABsYlzZNQFUC+t0nG+KAUQBxaSQKJOhRA7xApsYHqGECUA7fB5isUQL63Scb4oBRAOGG3hVaSFEAqtJIEEnUUQPpJmcztqBtAE8FP6Cw7IUCyCiVFtIMUQGMVSopoBxVA6L63Scb4FECaydyOenwVQHLCbgutJBVABsYlzZNQFUCMHLgNNl8VQFbsmAh+QhtAmsncjnp8FUCUA7fB5isUQKojJpEDtxVAKrSSBBJ1FEC+t0nG+KAUQJx2ARC/mRVAOGG3hVaSFEDaEZPIgdsUQOi+t0nG+BRAorDbQitJFEB8Trql1MUXQHM4ynPSLS9AVmglCSTqFEAhIG/PHIsVQDhht4VWkhRAhlaSQKIOFEDOZG5HPb4UQB0HboPNVxRAhDW5WYWSFkCmXQDEb2YUQGSZvYnCXxtAIqy6aUQsGECcdgEQv5kVQLyWcN/bJBdAvJZw39skF0BM1AHULgAWQDmWyjdClDpAIs2TUGGoFUAcagicCjQdQNSmL3ldHiZA2l+YYtaoIECyCiVFtIMUQA==","dtype":"float64","shape":[992]},"ptcol":["#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#66BD6399","#F46D4399","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#FDAE6199","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#FEE08B99","#66BD6399","#D9EF8B99","#FDAE6199","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#A6D96A99","#A6D96A99","#F46D4399","#FFFFBF99","#1A985099","#1A985099","#FEE08B99","#1A985099","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#1A985099","#66BD6399","#FEE08B99","#D9EF8B99","#1A985099","#FFFFBF99","#66BD6399","#FEE08B99","#1A985099","#66BD6399","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#1A985099","#FDAE6199","#66BD6399","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#D7302799","#1A985099","#F46D4399","#66BD6399","#FEE08B99","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#66BD6399","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#FEE08B99","#D7302799","#FDAE6199","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#FEE08B99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#66BD6399","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#F46D4399","#D9EF8B99","#1A985099","#F46D4399","#FEE08B99","#1A985099","#FFFFBF99","#FDAE6199","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#FDAE6199","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#1A985099","#FEE08B99","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#FEE08B99","#1A985099","#F46D4399","#FDAE6199","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FEE08B99","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#FEE08B99","#1A985099","#66BD6399","#D7302799","#66BD6399","#F46D4399","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#FFFFBF99","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#66BD6399","#FFFFBF99","#FEE08B99","#1A985099","#66BD6399","#FFFFBF99","#FDAE6199","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FDAE6199","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#1A985099","#F46D4399","#66BD6399","#F46D4399","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#FEE08B99","#F46D4399","#FDAE6199","#1A985099","#F46D4399","#1A985099","#A6D96A99","#D9EF8B99","#66BD6399","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#FEE08B99","#F46D4399","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#FFFFBF99","#66BD6399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#A6D96A99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#A5002699","#66BD6399","#66BD6399","#D7302799","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#66BD6399","#D9EF8B99","#FDAE6199","#FEE08B99","#66BD6399","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#F46D4399","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#FFFFBF99","#FEE08B99","#A5002699","#FEE08B99","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#FEE08B99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#1A985099","#1A985099","#A6D96A99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#66BD6399","#FEE08B99","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#FEE08B99","#FEE08B99","#A6D96A99","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#A6D96A99","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#FFFFBF99","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#66BD6399","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#1A985099","#66BD6399","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#FDAE6199","#1A985099","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#FEE08B99","#FFFFBF99","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#66BD6399","#F46D4399","#F46D4399","#66BD6399","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#1A985099","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#FEE08B99","#66BD6399","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#66BD6399","#1A985099","#FFFFBF99","#1A985099","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#FFFFBF99","#A6D96A99","#66BD6399","#FDAE6199","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#FFFFBF99","#A6D96A99","#A6D96A99","#1A985099","#FFFFBF99","#1A985099","#FEE08B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#1A985099","#F46D4399","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#F46D4399","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#F46D4399","#1A985099","#1A985099","#FDAE6199","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#FEE08B99","#FFFFBF99","#1A985099","#FEE08B99","#A6D96A99","#1A985099","#FDAE6199","#F46D4399","#1A985099","#F46D4399","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#FDAE6199","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#A6D96A99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#A6D96A99","#FDAE6199","#FEE08B99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#FFFFBF99","#FEE08B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#A6D96A99","#F46D4399","#66BD6399","#1A985099","#F46D4399","#A6D96A99","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#FEE08B99","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#66BD6399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#D7302799","#D9EF8B99","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#FDAE6199","#D9EF8B99","#FDAE6199","#FEE08B99","#66BD6399","#66BD6399","#D9EF8B99","#FDAE6199","#FDAE6199","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#66BD6399","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D7302799","#1A985099","#1A985099","#FDAE6199","#D9EF8B99","#F46D4399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FDAE6199","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#A6D96A99","#FEE08B99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#A6D96A99","#FDAE6199","#66BD6399","#66BD6399","#FDAE6199","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FEE08B99","#A6D96A99","#1A985099","#FDAE6199","#FDAE6199","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#D7302799","#FFFFBF99","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#A6D96A99","#A5002699","#66BD6399","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#FEE08B99","#A6D96A99","#FEE08B99","#FDAE6199","#FEE08B99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FEE08B99","#FEE08B99","#FEE08B99","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#A6D96A99","#FEE08B99","#F46D4399","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#1A985099","#A6D96A99","#FFFFBF99","#1A985099","#F46D4399","#A6D96A99","#A6D96A99","#FEE08B99","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#66BD6399","#FFFFBF99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#FFFFBF99","#1A985099","#D9EF8B99","#FEE08B99","#D9EF8B99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#FEE08B99","#FFFFBF99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#A6D96A99","#66BD6399","#66BD6399","#FFFFBF99","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#66BD6399","#FEE08B99","#A6D96A99","#FEE08B99","#A6D96A99","#1A985099","#F46D4399","#1A985099","#FDAE6199","#66BD6399","#D9EF8B99","#66BD6399","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#1A985099","#FDAE6199","#66BD6399","#FDAE6199","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#F46D4399","#66BD6399","#D9EF8B99","#1A985099","#FFFFBF99","#FEE08B99","#1A985099","#D9EF8B99","#1A985099","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#1A985099","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#1A985099","#66BD6399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FEE08B99","#D9EF8B99","#FDAE6199","#F46D4399","#1A985099","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#F46D4399","#1A985099","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FEE08B99","#1A985099","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#A6D96A99","#D7302799","#FFFFBF99","#A6D96A99","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#D9EF8B99","#A6D96A99","#66BD6399","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FDAE6199","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#FDAE6199","#A6D96A99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#66BD6399","#D7302799","#66BD6399","#FFFFBF99","#D7302799","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FDAE6199","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#F46D4399","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#D7302799","#FDAE6199","#A6D96A99","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#A6D96A99","#66BD6399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#1A985099","#A6D96A99","#F46D4399","#66BD6399","#66BD6399","#FEE08B99","#D9EF8B99","#66BD6399","#FFFFBF99","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#1A985099","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#A6D96A99","#1A985099","#FDAE6199","#FEE08B99","#FDAE6199","#66BD6399","#66BD6399","#1A985099","#FFFFBF99","#D9EF8B99","#66BD6399","#1A985099","#1A985099","#D9EF8B99","#66BD6399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#A6D96A99","#FEE08B99","#FFFFBF99","#FFFFBF99","#1A985099","#A6D96A99","#A6D96A99","#66BD6399","#66BD6399","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#FEE08B99","#66BD6399","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#66BD6399","#1A985099","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#66BD6399","#A6D96A99","#D9EF8B99","#D9EF8B99","#FFFFBF99","#66BD6399","#FFFFBF99","#A6D96A99","#1A985099","#1A985099","#FEE08B99","#1A985099","#1A985099","#D9EF8B99","#FDAE6199","#1A985099","#FEE08B99","#D9EF8B99","#A6D96A99","#1A985099","#A6D96A99","#FFFFBF99","#FDAE6199","#A6D96A99","#FFFFBF99","#1A985099","#FDAE6199","#FFFFBF99","#FDAE6199","#A6D96A99","#D9EF8B99","#F46D4399","#D7302799","#FDAE6199","#D9EF8B99","#FEE08B99","#66BD6399","#FFFFBF99","#66BD6399","#D9EF8B99","#1A985099","#D9EF8B99"],"title":["Pour une Europe constructive !","TRAVAILLEURS DETACHES et PARADIS FISCAUX EUROPEENS","Immigration contr\u00f4l\u00e9e et choisie.","Immigration - Reconstruire leur pays plut\u00f4t que de leur donner le notre.","supprimer le droit du sol a mayotte","Sortir de l'Europe","FREXIT","Eviter la concentration de migrants afin d'\u00e9viter le communotarisme","Cesser d'opposer l'Europe \u00e0 la Nation ou la Nation \u00e0 l'Europe","conditionner les aides europeennes","Reconna\u00eetre le droit \u00e0 l\u2019avortement et \u00e0 la contraception comme libert\u00e9s fondamentales dans toute l\u2019UE","Plus de  lobbyiste","Traiter les 150000 tonnes d'obus chimique des guerres mondiales en mers du nord","NEUTRALITE : La France, pays non align\u00e9","Question---cela brille !---------et c'est obscur ?","GUERRE A l'ETRANGER","Ind\u00e9pendance des outremers et de la Corse","travail d\u00e9tach\u00e9","Mesures principales d'urgence th\u00e8me DOM TOM","Reformer les institutions europ\u00e9ennes","30 bonnes raisons pour sortir de l'Europe","Cr\u00e9ation d'un \u00e9tat palestinien","Constitution d'un comit\u00e9 europ\u00e9en de d\u00e9fense du consommateur","Le lobbying devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un d\u00e9lit","Sortie de l'Espace Schengen / R\u00e9tablissement des douanes et des fronti\u00e8res","Langue commune","macron, halte! trop c'est trop","referendum sur l'Europe","Interdire le monopole Economique dans les DOM et la vie 2 fois plus ch\u00e8re qu'en hexagone","D\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise des musulmans ayant rejoint DAESH et de ceux qui les ont aid\u00e9s.","Europe sociale","Europe","Stop a l'id\u00e9es de la voiture electrique qui pollent moins que les diezels","SORTIE DE L'EUROPE","Pour une nouvelle conf\u00e9rence de Yalta (Yalta II)","Donner aux pr\u00e9sidents des Conseils Regionaux des DOM TOM le pouvoir de n\u00e9gocier des accords commerciaux locaux","R\u00e9duction du pouvoir militaire pr\u00e9sidentiel","Que l'Europe ne soit plus une tutelle gouvernementale","Exprimer le co\u00fbt de l'appartenance \u00e0 l'UE","La france d'abord","Non a l Europe des capitalistes!","Mettre fin \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie du dollar et mettre en avant l'euro dans les transactions commerciales. Marre des diktats US.","Je suis pour une autre europe que celle des marchands","Pourquoi","L'U.E doit \u00eatre refond\u00e9e","Neutralit\u00e9 sur le plan international","Essayer d'imposer le Fran\u00e7ais comme langue europ\u00e9enne ! Soyons ambitieux !","Am\u00e9liore le fonctionnement de l'Europe et son influence dans le monde","Exiger un bilan des d\u00e9putes europ\u00e9ens sortants","MORATOIRE sur la directive de salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9","Europe F\u00e9d\u00e9rale, vite !","Politique restrictive avec les Etats Islamistes","Frexit","Ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res","trait\u00e9 d'Aix la Chapelle","frexit","LOBBY","Moratoire sur les privatisations de nos fleurons \u00e9conomiques","Stop au dumping social  en Europe","souverainet\u00e9","Pour une Europe sociale et solidaire","Pas de droit du sol pour les sans papiers","Fiscalit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Europe","fronti\u00e8re","sortir de tout trait\u00e9 international n'ayant pas \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum","Les lobbies","Participation de la France \u00e0 un conflit arm\u00e9 en territoire etranger.","Instauration d'une Europe des nations.","Europe","r\u00e9f\u00e9rendum \\\"\u00eates vous pour un FREXIT OUI ou NON \\\"","Respect du vote de 2005, retrait donc du trait\u00e9 de Lisbonne et de toutes les modifications de notre constitution fran\u00e7aise depuis lors.","une eurrope plus protectrice de ses citoyens et plus solidaire election d'un pr\u00e9sident europ\u00e9en avec l'ensemble des pr\u00e9sidents de chaque pays au conseil d\u00e9cisionnaire","un conseil europ\u00e9ens de sages","Sortie de l'UE de l'euro et de l'OTAN","Nombre de parlementaires.","Arr\u00eater le dumping fiscal et social.","Trait\u00e9 de MAASTRICH 2.0 \u00e0 r\u00e9aliser par les fran\u00e7ais.","Modification des pouvoirs du chef de l'\u00e9tat concernant les affaires \u00e9trang\u00e8res","Projet Europ\u00e9en","banques priv\u00e9es","Contr\u00f4ler les ventes d'armes","Europe : Augmenter les pouvoirs des parlements nationaux et du parlement europ\u00e9en","Faire appliquer dans les \u00c9tats de l\u2019UE le principe d\u2019autod\u00e9termination du genre pr\u00e9conis\u00e9 par la R\u00e9solution n\u00b02048 de 2015 du Conseil de l\u2019Europe et interdire les mutilations de personnes intersexes","Privil\u00e9giez un mode de vie plut\u00f4t qu\u2019une economie","Condition de participation de la France \u00e0 des structures supra-\u00c9tatiques","Election des Commissaires Europ\u00e9ens","referundum frexit","Le vote au peuple","frexit","sortie de l'Europe","Mettre EURONEWS et TV5 Monde sur la TNT","OUTRE-MER","ma proposition","justice","OUTRE-MER (974)","Red\u00e9finir la concurrence libre et non fauss\u00e9e en Europe","D\u00e9noncer le trait\u00e9 d'Aix-la-Chapelle","fermeture des fronti\u00e8res","Suppression de la double nationalit\u00e9","Reconna\u00eetre la lutte des Kurdes pour la libert\u00e9","chlord\u00e9cone aux Antilles","Pour une Europe des cercles concentriques","L\u2019\u00c9migration et la Libre Circulation des Individus","Renovation","- Obligation pour le Pr\u00e9sident de demander un vote de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 chaque intervention militaire de la France","revenir \u00e0 l'Europe des 6","Ren\u00e9gociation des trait\u00e9s de Maastricht et de Lisbonne","Ma vision de l'Europe","Suppression du franc CFA","Europe Coop\u00e9rer avec les pays en d\u00e9veloppement","frexit","Salaire minimal europ\u00e9en","surveillance aux frontieres national","souverainet\u00e9","Politique internationale","Reconna\u00eetre l'\u00e9tat Palestinien","Obligation des sites marchands web utilisant LA POSTE a proposer la livraison OUTREMER ( moyennant frais de port correspondant)","La dette !  sarkosy et l'europe  ....TRAITRE !","Fin de la francafrique","Le caract\u00e8re obligatoire des GRANDES ORIENTATIONS POLITIQUES et \u00c9CONOMIQUES les GOP\u00c9","Lobbies","Convergence de la fiscalit\u00e9 europ\u00e9enne","Annulation du Trait\u00e9 d'aix la chapelle","Europe de coop\u00e9ration","Faire \u00e9clore la D\u00e9mocratie en Europe","relations internationales","D\u00e9noncer la Constitution Europ\u00e9enne","STOP au travailleur d\u00e9port\u00e9","Douanes DOM","HANDICAP OUTREMER","non \u00e0 une europe qui favorise les in\u00e9galit\u00e9s","am\u00e9liorer l'europe gage de paix","La France doit signer et ratifier le trait\u00e9 d'interdiction des armes nucl\u00e9aires","On commence...","Sortir de l'UE","Nous ne sommes pas \\\"contre l'Europe\\\"","imposition autoritaire des entreprises faisant de l'optimisation fiscale.","Europe agricole","La restitution imm\u00e9diate de la souverainet\u00e9 mon\u00e9taire vol\u00e9e aux Etats tout en conservant l\u2019Euro.","Europe communautaire","L'Europe autrement","Inclure en droit direct les condamnation de la Cour Europ\u00e9enne des Droits de l'Homme","BAISSER LES SALAIRES ET INDEMINITES DES DEPUTES EUROPEENS ET DE TOUS LES SALARIES","POUR UNE EUROPE SOCIALE","Sortir de l'Union Eurepenne","quand est ce que","Europe","Une Europe qui prot\u00e8ge","FREXIT","Minist\u00e8re de la Mer pour prot\u00e9ger notre zone maritime","Stopper l'action des lobbying (alimentation malsaine, additifs et pesticides en tout genre)","Plus d'\u00e9quit\u00e9 outre mer","renforcement de frontex et de nos frontieres interieures","Pour une r\u00e9partition plus juste des richesses et une meilleure regulation de la Finance  AU NIVEAU EURO","sortie de l'OTAN","une Europe diff\u00e9rente mais plus forte contre le frexit","HARMONISATION","Revoir nos alliances internationales","Stop aux pouvoirs des Lobbing","Harmonisation fiscale","Immigration choisie : accepter les personnes qui peuvent apporter au pays.","Moins de pouvoir et de privil\u00e8ges \u00e0 la Commission.","commerce en europe","supprimer une fois pour toutes les paradis fiscaux","L\u2019Union Europ\u00e9enne (UE) \u00e0 3 \u00ab cercles \u00bb, pour la rendre efficiente","Pour qu'un vrai d\u00e9bat ait lieu sur l'Europe, \u00e9tat des lieux,quel avenir envisager et d\u00e9bouchant sur un r\u00e9f\u00e9rendum posant la question du frexit","Cr\u00e9er les Etats Unis d'Europe","droit de veto","D\u00e9noncer les accords du Touquet","Territoire d'autre mer","Consultations Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9","supprimer les aventages des ANCIENS \u00e9lu, senateurs - pr\u00e9sidents- d\u00e9put\u00e9s......","En Nouvelle-Cal\u00e9donie: Retrouver mon droit de vote","La commission Europ\u00e9enne","immigration","rapport d'audit devant le parlement","DROIT NATIONAL HI\u00c9RARCHIQUEMENT SUP\u00c9RIEUR AU DROIT COMMUNAUTAIRE","Sortie unilat\u00e9rale de l'union Europ\u00e9enne au titre de l'article 50","Revaloriser La continuit\u00e9 territoriale","Faire tomber les paradis fiscaux","stopper la destruction de l'agriculture","La Sant\u00e9 environnementale et sanitaires Guadeloupe -","EUROPE ????","Salaire et Europe","Europe, Trait\u00e9s, Banque Centrale, Commission Europ\u00e9enne.","Frexit","Souverainet\u00e9","Inscrire le refus d'un gouvernement mondial dans la constitution","DEUX CAPITALES EUROPEENNES: UNE DE TROP","Appliquer un \u00ab plan B \u00bb en cas d'\u00e9chec des n\u00e9gociations.","Suppression de l\u2019unanimit\u00e9 pour modifier les r\u00e8gles fiscales en Europe","alimentation","l'europe de demain","Une conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne","Train de vie de l'\u00e9tat align\u00e9 avec le train de vie de la moyenne des autres gouvernements","Forcer les \u00e9tats UE \u00e0 soutenir financi\u00e8rement l'arm\u00e9e fran\u00e7aise","instances europ\u00e9ennes","Donner \u00e0 Frontex davantage de moyens pour prot\u00e9ger les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures","consulter le Peuple quand l'Europe ratifie des trait\u00e9s de libre \u00e9change au nom de la France, par referundum","Prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles contre les g\u00e9ants du num\u00e9rique, la marchandisation et interdire l\u2019export hors de l\u2019UE des donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es dans l\u2019UE","D\u00e9fendre et d\u00e9velopper les services publics et la S\u00e9curit\u00e9 sociale dans toute l'Europe","Appliquer les normes phytosanitaires fran\u00e7aises aux importations","Interdiction imm\u00e9diate de toute \u00e9vasion fiscale en Europe","Reb\u00e2tir l'Europe","Sortie de l'OTAN.","R\u00e9duire les aides europ\u00e9ennes \u00e0 l'agriculture pour \u00e9viter la surproduction subventionn\u00e9e","Cr\u00e9er une UE plus restreinte et plus humaine","Arr\u00e9ter de mettre les pays europ\u00e9ens en concurence en mesurant leur comp\u00e9titivit\u00e9.","Contre le retour des djihadistes","Contr\u00f4le des ONG","Allemagne et l'\u00e9cologie, une belle arnaque !!","Pour une europe \u00e0 7 pas \u00e0 27","Simplifier et globaliser la prise en charge des jeunes mineurs isol\u00e9s et / ou \u00e9trangers, pour \u00e9viter la perte de temps importante avant leur majorit\u00e9","Logement \u00e0 La R\u00e9union","Transparence sur les trait\u00e9s de libre \u00e9change","Pour que les d\u00e9put\u00e9s et les comissaires europ\u00e9ens passent une visite m\u00e9dicale  chaque ann\u00e9e","Pour une \\\"Vraie\\\" Assembl\u00e9e Europ\u00e9enne","Faire vivre l\u2019Europe","Accentuer l'int\u00e9gration europ\u00e9enne vers un \u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral europ\u00e9en","europe","EUROPE","Frexit","L'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle pour les Outre-mer","Outre Mer r\u00e9ellement fran\u00e7aise.","EUROPE","R\u00e9orientation de la PAC vers l\u2019agriculture raisonn\u00e9e","Enseigner l'histoire des nations europ\u00e9ennes","Dissolution de l'UE et de la BCE, retour \u00e0 l'Europe des 12 (cf Airbus,Ariane), aux monnaies nationales + monnaie commune en parall\u00e8le (cf. \u00e9cu)","Immigration extra europ\u00e9enne.","Arr\u00eater la guerre aux migrants, permettre \u00e0 chacun de \u00ab vivre et travailler au pays \u00bb","transition \u00e9cologique pour les DOM","Sanctions contre les paradis fiscaux europ\u00e9ens","un r\u00e9f\u00e9rundum pour ou contre la sortie de la France du trait\u00e9 de l'OTAN","corps \u00e9lectoral en nouvelle- cal\u00e9donie","fiscalit\u00e9 europ\u00e9enne","Faire d'urgence une Europe sociale, fiscale et environnementale","suppression partielle de l'octroi de mer","REFERENDUM","stop au dumping fiscal de l'Irlande, Pays-Bas et Luxembourg","FISCALITE et EGALITE","Pousser plus loin l'int\u00e9gration europ\u00e9enne","Arr\u00eat des paradis fiscaux en Europe et imp\u00f4t obligatoire pour tout citoyen ne en Europe (peut importe le lieu de r\u00e9sidence)","S'attaquer au pouvoir des lobbies (comme au niveau national)","europe","La d\u00e9mocratie pour gouverner l'europe","Sortie de l'euro","Supprimer l'octroie de mer","L'EUROPE EN QUESTION","r\u00f4le du parlement et de la commission","suppression du pacte de Marrakesch","normes europ\u00e9ennes","Baisse des taxes a\u00e9roportuaires pour les vols vers les Outre-mers","Prisons : Proposer une directive d\u2019humanisation et de meilleur contr\u00f4le des conditions carc\u00e9rales en se fondant sur les situations les plus favorables aux droits des personnes dans les diff\u00e9rents pays de l\u2019UE et selon les crit\u00e8res suivants notamment : tau","D\u00e9noncer tous les textes communautaires qui entravent la politique \u00e9conomique nationale","trait\u00e9s internationaux","Changer fondamentalement ou en sortir","Sortir de l'OTAN","Immigration","Stop au Compteur Linky Impos\u00e9 dans les foyers qui n'a rien d'\u00e9cologique.","1 seul si\u00e8ge pour le parlement europ\u00e9en !","reformer la gouvernance de la zone euro","Stopper le n\u00e9ocolonialisme Fran\u00e7ais des pays Africains via les multinationales. R\u00e9tablir la justice sociale mondiale comme l'\u00e9cologie participative..","Sortir de l\u2019OTAN","Mettre un terme \u00e0 la prohibition des aides d'Etat au sens du droit communautaire","SORTIR DE L EUROPE","Etiquetage de la provenance des marchandises","Cr\u00e9er une amende pour ceux qui joue contre l'\u00e9conomie fran\u00e7aise ou favoriser ceux qui ach\u00e8tent fran\u00e7ais ...","Demander \u00e0 l'Espagne la lib\u00e9ration des prisonniers politiques","Mieux contr\u00f4ler \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en les groupes d'int\u00e9r\u00eat \\\"Lobbyistes\\\"","Sortir des trait\u00e9s actuels de l'Union Europ\u00e9enne","Conduite de la politique \u00e9trang\u00e8re confi\u00e9e au parlement","Utiliser les 73 si\u00e8ges lib\u00e9r\u00e9s par les anglais au parlement de l'UE","Europe federale","Redonner de la visilibit\u00e9 aux DOM TOM","On a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er une Europe mon\u00e9taire. A quand une Europe sociale et fiscale ?","Sortir la France de l'Otan","changer le fonctionnement decisionnaire de L'Europe","R\u00e9ciprocit\u00e9 entre Etats","Remplacer l'Union Europ\u00e9enne par une Europe compos\u00e9e de nations souveraines","Droit du sang pour les DOM TOM","Suppression des paradis fiscaux en Europe","Banque centrale europ\u00e9enne","D\u00e9noncer le r\u00f4le pervers de l'euro, mensonge entretenu","D\u00e9mocratisation du Conseil Europ\u00e9en","Changer le rapport de force entre parlement europ\u00e9en et commission europ\u00e9enne","Europe sociale et fiscale","Adopter le syst\u00e8me canadien d'immigration.","Intervention de nos forces militaires \u00e0 l\u2019etranger","Non \u00e0 l\u2019Europe de la guerre, construire la paix","Taxer les flux boursiers","Auditer tous les trait\u00e9s sign\u00e9s par l'Europe et qui s'imposent \u00e0 chaque pays pour les poursuivre ou abroger","Diplomation, concertation et coop\u00e9ration dans le monde","Renforcer la coop\u00e9ration entre les diff\u00e9rents Etats de PIB voisins, en redonnant + de pouvoir aux parlements nationaux","Arr\u00eater de soutenir les dictateurs Africains.","Nourrir d'abord le pays avant de vouloir exporter","\u00e9cologie tout de suite et maintenant y compris en Europe","Arm\u00e9e Europ\u00e9enne","\u00c9GALIT\u00c9 DES NATIONS DANS EMPLOIS TAXES SOCI\u00c9TALE","POUR UNE EUROPE DES NATIONS PROTECTRICE DES PEUPLES DU CONTINENT","Revoir notre diplomatie afin de privil\u00e9gier les int\u00e9r\u00eats de la France","avancer","5 \u00e9toiles jaunes","Etablir des quotas de migrants pour mieux les accueillir","CONSTRUIRE LES ETATS UNIS D EUROPE","lieu du si\u00e8ge europ\u00e9en","R\u00e9vision de la r\u00e8gle \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9","SUPPRESSION DE LA NON IMPOSITION DES SALARI\u00c9S UE","Acc\u00e8s TV Publiques","outre mer","Emprunt de l\u2019\u00e9tat : pourquoi la BCE ne pr\u00eate pas aux \u00e9tats via les \u00e9tablissements publics de cr\u00e9dit et ach\u00e8te des obligations d\u2019entreprises ?","Europe \u00e9galitaire","membres de l'U E","l'Europe","R\u00e9fugi\u00e9s de guerre OUI ! Migrants \u00e9conomique NON !","Chauffeurs europ\u00e9ens de l'est","Assembl\u00e9e Constituante souveraine !","UN SALAIRE MINIMUM EUROPEEN","Sortie de l'UE et de l'euro.","Refuser le libre-\u00e9change, instaurer un protectionnisme solidaire et la coop\u00e9ration \u00e9conomique","Plus d'Europe mais autrement","Cesser la diabolisation de la RUSSIE et l\u2019int\u00e9grer \u00e0 la construction Europ\u00e9enne.","Cr\u00e9ation d\u2019un anti-corrupt act europ\u00e9en","Immigration","Faire des DOM des vrais zones franches fiscales","Acc\u00e8s citoyen aux armes","R\u00e9former l'Union europ\u00e9enne","Lutte contre \u00e9vasion fiscale","une vrai europe","Inscrire le pr\u00e9l\u00e8vement communautaire \u00e0 l'UE dans les \u00ab d\u00e9penses budg\u00e9taires \u00bb","POUVOIR D'ACHAT OUTREMER","EUROPE OUI MAIS PAS COMME CELA","R\u00e9f\u00e9rendum sur l'adh\u00e9sion de la Turquie","taxation des activit\u00e9s financi\u00e8res","L Europe ne prot\u00e8ge pas","Sortir de l'OTAN","Ren\u00e9gocier tous les accords commerciaux (CETA, TAFFA...) et les mettre au vote lors de r\u00e9f\u00e9rendum uniquement. Cr\u00e9er des tribunaux d'arbitrage INDEPENDANTS","Triple sortie (UE/\u20acURO/OTAN)","Que les autres pays r\u00e8glent leur dette \u00e0 la France","Outremer","Sortir des trait\u00e9s Europ\u00e9ens","Non aux dicktats de l'Europe !","Europe = Institutions, Relations et D\u00e9fense","tous produit","remettre des compensations aux fronti\u00e8res (droit de douanes) pour assurer une \u00e9quit\u00e9 \u00e0 nos entreprises par rapport aux importations","Plus aucun sacrifice pour l\u2019euro, pour une relance sociale et \u00e9cologique","STOP \u00e0 l'esclavage europ\u00e9en et \u00e9tranger","REDUCTION DE L\u2019IMMIGRATION A LA SOURCE","Limiter le nombres de normes qui d\u00e9truise notre \u00e9conomie","l\u2019Europe a une seule condition : harmonisation sociale et fiscale au sein de l'UE","Au niveau de l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne : ne plus voter les lois \u00e0 l'unanimit\u00e9 mais \u00e0 la majorit\u00e9.","Resolution de l'ONU: La France propose que l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale  remplace le conseil de s\u00e9curit\u00e9","listes europeennes","abolition du droit du sol et du regroupement familial","Emprunt des \u00e9tats europ\u00e9ens aupr\u00e8s de la BCE","Arr\u00eater les ventes d\u2019armement \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite et \u00e0 l'Egypte","Abolir regroupement familial","Alignement des prix sur ceux de la m\u00e9tropole","Le m\u00eame imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s en Europe","OUTRE-MER ou les terres oubli\u00e9es","R\u00e9f\u00e9rendum sur le frexit","quitter l'OTAN","FREXIT","Fiscalit\u00e9 dans l\u2019Union Europ\u00e9enne","UNE EUROPE SOCIALE AVANT TOUT !","Europ\u00e9an Coast-Guards","Signer le Trait\u00e9 de D\u00e9mocratisation de l'Europe","Europe","europe","SORTIE DE L\u2019 UNION EUROP\u00c9ENNE","ELECTIONS EUROPEENNES","Evaluation des op\u00e9rations ext\u00e9rieures","Contr\u00f4le des prix sur les DOM TOM notamment sur l'Ile de la Reunion et sanction contre les marges abusives","DRAPEAU EUROPEEN","Pourquoi avoir augment\u00e9 le nombre de d\u00e9put\u00e9s Europ\u00e9ens en 2018  ??????","Construire des coop\u00e9rations altermondialistes et internationalistes.","la DETTE n'existe pas !!","Sortir de l'Europe ou ren\u00e9gocier fermement les trait\u00e9s et les r\u00e9glementations actuelles.","Relancer l'union europ\u00e9enne  par la pratique d'une Europe \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable","Budget \u00e9quilibr\u00e9 .","Frexit","Europe","Modalit\u00e9s de vote dans les instances de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne","Proposition d'aide de l'Europe \u00e0 la France pour ses efforts militaires","Suppression des relations diplomatiques avec l'Arabie Saoudites et les pays islamistes","Instauration d'un v\u00e9ritable protectionnisme Europ\u00e9en","Sortie de l'UE","Trait\u00e9s","Frexit","FREXIT (sortie de l'UE, euro et OTAN) par l'article 50 du TUE","Retrouvons plus de souverainet\u00e9.","Reconsommer local","Exportation Importation","Travailleurs d\u00e9tach\u00e9s","Suppression de l'octroi de mer","Plan A. Proposer une refondation d\u00e9mocratique, sociale et \u00e9cologique des trait\u00e9s europ\u00e9ens par la ren\u00e9gociation","Le mal que nous fait l'Union Europ\u00e9enne","PARADIS FISCAUX","aides au d\u00e9veloppement de l'Afrique","Suppression imm\u00e9diate des ventes d'armes fran\u00e7aises partout","Europe","La France seule se ferait du mal, mais \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Europe nous pourrions r\u00e9ussir (taxe dividende vs taxe salaire, taxe carburant)","refaire l'Europe","Stop au lobbying","abrogation du trait\u00e9 de Lisbonne.","Europe","Europe - Prot\u00e9ger l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me, la sant\u00e9, les biens publics, et les animaux en d\u00e9gageant les lobbys","une entreprise qui d\u00e9localise ne peut plus vendre dans ce pays","Travailleurs d\u00e9tach\u00e9s","Lutter contre l'\u00e9vasion fiscale en Europe","Mesures de protection pr\u00e9ventives, et budget allou\u00e9 au rapatriement des enfants fran\u00e7ais retenus \u00e0 l'\u00e9tranger (enl\u00e8vements internationaux)","Non \u00e0 une Europe \u00e9litiste et in\u00e9galitaire","comment kidnapper le d\u00e9bat d\u00e9mocratique?","arr\u00eat du transfert du parlement europ\u00e9en","Assembl\u00e9e constitutente","Revoir les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9","Non l\\\"Antisionisme n\\\"est pas l\\\"Antis\u00e9mitisme","PRIORITE AUX DOMIENS POUR LES AFFECTATIONS AUX DOM","Impot sur les Soci\u00e9t\u00e9s Europ\u00e9en","r\u00e9forme de l'Europe","Refonder l'id\u00e9e de l'Europe","JOUER AU \\\"M\u00caME JEU\\\" ... AVEC LES M\u00caMES REGLES ... ! !  !","Avoir notre mot \u00e0 dire sur les d\u00e9cisions","Sortir de l'Euro","Europe SOCIALE","la sortie de lUE est la cl\u00e9 de voute pour redonner la souverainet\u00e9 \u00e0 la France","suppression de la commission de Bruxelles","Plus  de  souplesse","DECOLONISATION","Cr\u00e9ation mon\u00e9taire","L'UE met en place en Afrique 1 revenu de base temporaire pour les 17/28 ans, avec formation \u00e0 la creation d'entreprise","PEUPLE DE U.E. LE MEILLEUR DE CHAQUE PAYS","NON A UNE EUROPE NEOLIBERALE OUI A UNE EUROPE SOCIALE","choix des politiques europ\u00e9ennes","UE","FREXIT maintenant et tout de suite","changer le vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 des pays membres de l'union europ\u00e9enne","Soutenir les Kurdes en Syrie et en Irak","pour une europe sociale","Sortie de l'OTAN","Harmonisation des normes sanitaires au sein de tous les pays europ\u00e9ens","Obligation pour la BCE d'agir pour l'investissement dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle pas seulement contre l'inflation","Modifier le gouvernement Europ\u00e9en","Elections europ\u00e9ennes.","Une Union Europ\u00e9enne des peuples","moyenne europ\u00e9enne","immigration","europe","DOM-TOM","Mettre fin \u00e0  la concurrence deloyale devellopp\u00e9e au travers de l'Europe","un RIC sur l'UE pour la remplacer et la r\u00e9former","FREXIT pour recouvrer notre cr\u00e9ation mon\u00e9taire et annuler la dette publique","union europ\u00e9ennes","Palestine","Une nouvelle structure pour EUROPE","Montagne d'or - URGENCE","frexit, non ing\u00e9rence, auto d\u00e9fense, armes bannies","STOP AU TRAVAILLEURS DETACHES","\u00e9galit\u00e9 entre la m\u00e9tropole et les DOM  TOM sur internet, jeux TV , bon de r\u00e9duction","PARADIS FISCAUX","immigration choisie","Sortir du TSCG (trait\u00e9 Merkosy)","Train de vie des ambassades","europe des nations","INTERDIRE LE LOBBYING \u00e0 BRUXELLES","referendum d'initiative citoyenne au niveau europ\u00e9en","SORTIR DE L'UE","une constitution europeenne r\u00e9ellement d\u00e9mocratique","D\u00e9-mondialisation","Prot\u00e9ger le service public \\\"\u00e0 la fran\u00e7aise\\\"","Changer cette Europe","Sortie de l\u2019Otan","Europe - Garantir la souverainet\u00e9 populaire en d\u00e9gageant la caste qui nous gouverne","Pr\u00e9sence obligatoire des \u00e9lus de l\u2019Europe","Souverainet\u00e9 du peuple dans son pays.","QUITTER LA ZONE EURO","Europe Mettre au pas la finance, les multinationales et les \u00e9vad\u00e9s fiscaux","Fin de la politique des sanctions.","representation des pays","INTERDIRE LES LOBBIES","Interdiction d'engagement des forces arm\u00e9es sans d\u00e9bat avec vote \u00e0 l'assembl\u00e9e","immigration","RETRAITE A L'ETRANGER","Interdiction de vente d'armes \u00e0 tout pays \u00e9tranger","Renforcer les coop\u00e9rations transversales, multipolariser la construction europ\u00e9enne - Fin du couple Franco-Allemand omnipotant","Conseil de l'Europe","LIMITER AU MAXIMUM NOS INTERVENTIONS MILITAIRES A L'ETRANGER","Pour une r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale en France","approvisionnement de denr\u00e9ees","POLITIQUE ETRANGERE : M\u00ealons nous de nos affaires !!!","GRANDES ORIENTATIONS DE POLITIQUES ECONOMIQUES","une Europe d\u00e9mocratique qui prot\u00e8ge ses citoyens","FREXIT","Prendre les mesures imm\u00e9diates et unilat\u00e9rales de sauvegarde des int\u00e9r\u00eats de la Nation.","N\u00e9gocier un vrai Trait\u00e9 de l\u2019Europe Sociale","Sauver la plan\u00e8te au niveau eurp\u00e9en","LES TRANSPORTS PUBLICS ET LA MOBILIT\u00c9 OUTREMER","Organisation de l'Europe","Sortir du Trait\u00e9 de Marrakech \u00ab pour les migrations s\u00fbres, r\u00e9guli\u00e8res et ordonn\u00e9es \u00bb","harmonisation des politiques fiscales","Retrouver notre pleine souverainet\u00e9 en sortant de l'Union Europ\u00e9enne","Salarier les fonctions","Favoriser le droit du sang au droit du sol pour l'acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9","Sortir de l'Union europ\u00e9enne pour cr\u00e9er une v\u00e9ritable Europe d\u00e9mocratique","Aider les immigr\u00e9s chez eux","fronti\u00e8re britannique","Fin de vacances bonifi\u00e9es","EXIGER DES BANQUES DES CONTREPARTIES A L'ARGENT RECU DE LA BCE","D\u00e9velopper une r\u00e9flexion plus importante sur la production agricole par les aides de l'UE","Halte aux mariages gris : obligation de passer devant un JAM","Vente d'armes","100% d\u2019\u00e9nergies renouvelables, en Europe aussi !","Union europ\u00e9enne","Europe","supression trait\u00e9 de TAFTA transatlantique","Affirmer la puissance du pays \u00e0 l'international","D\u00e9clarer l'\u00e9tat de catastrophe naturelle pour les sargasses dans les t\u00e9rritoires d'outre-mer","Provoquer la rupture avec le groupe de Visegrad","Quel est le projet de l'union europ\u00e9enne ?","Fronti\u00e8res","MARIAGE GRIS","Lancement d'un grand plan de relance pour les DOM","Interdiction dumping social et fiscal","fran\u00e7afrique et franc CFA","Europe Lutter contre le terrorisme, refaire de la s\u00fbret\u00e9 un droit fondamental","Abrogation de la loi 73 qui emp\u00eache la france d'emprunter \u00e0 la banque de france \u00e0 taux z\u00e9ro!","L'immigration pilot\u00e9e par les r\u00e9gions et non par l'\u00e9tat","Union Politique Europ\u00e9enne","Sanctions financi\u00e8res sur certaines organisations internationales","Refondation de l'Europe","souverainet\u00e9 nationale","le glyphosate","REFORME DES DEPUTES EUROPEENS","Partenariat Transatlantique de Commerce et d'Investissement (TTIP en anglais)","La monnaie commune, contre l'\u00e9clatement de la zone euro","repr\u00e9sentation citoyenne au sommet europ\u00e9en","Interdire les ONG politis\u00e9es ou communautaristes","SORTIR DE L'UNION EUROPENNE","Sortir de l'Union Europ\u00e9enne","Referundum, obligatoire avant d'envoyer des troupes fran\u00e7aises combattre \u00e0 l'etranger.","Reforme de l europe'","Un Gouvernement Europeen  est \u00e0 mon avis necessaire","Indexation des salaires et des retraites pour tous \u00e0 la R\u00e9union","politique","harmonisation sociale et fiscale dans toute l EUROPE","Sortir de l'Union europ\u00e9enne","Pour le Boycott-D\u00e9sinvestissement-Sanctions visant \u00e0 l'arr\u00eat total de la s\u00e9gr\u00e9gation ethnique en Isra\u00ebl et territoires occup\u00e9s","SORTIE DE L'OTAN !","roumain","Suppression des lobbys","creer une vraie europe avec des europeens","QUELLE EUROPE ?","Non \u00e0 la vente \u00e0 la coupe de la France / Sortie imm\u00e9diate du trait\u00e9 d'Aix la Chapelle","Garantir des taux d'emprunt faibles pour financer la dette publique","Changer la constitution europ\u00e9enne sur les d\u00e9cisions unanime \u00e0 25","Reconqu\u00e9rir notre souverainet\u00e9 nationale","D\u00e9fendre les droits des femmes et agir pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes : appliquer la clause de l\u2019europ\u00e9enne la plus favoris\u00e9e propos\u00e9e par le mouvement f\u00e9ministe pour harmoniser par le haut les droits des femmes en Europe, soutenir le projet de directive su","La d\u00e9mocratie europ\u00e9enne","REDUIRE LA DETTE DANS LE CADRE D'UNE RENEGOCIATION EUROPEENNE","pacte de marakech","D\u00e9fendre et d\u00e9velopper les coop\u00e9rations avec les autres peuples d'Europe","POUR UN REGISTRE EFFICACE DES REPRESENTANTS DES GROUPES D'INTERET LOBBIES","Faire une enqu\u00eate sur les retomb\u00e9es \u00e9conomiques des \u00e9tablissements scolaires  fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger: Combien \u00e7a rapporte et \u00e0 qui?","\u00c9lections europ\u00e9ennes de 2019 et r\u00e9f\u00e9rendum en m\u00eame temps","fronti\u00e8res","MAYOTTE ET LES COMMORES","pour une europe \u00e9cologique","Condamnation des fonctionnaires des ambassades et consulats fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger","que la France prennent l'initiative en mati\u00e8re de d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire","une autre europe, r\u00e9ellement unie, r\u00e9ellement efficace , r\u00e9ellement democratique ,","UNE VRAIS EUROPE","retrouver de la souverainet\u00e9 \u00e9conomique et sociale","Frexit","\u00c9tablir des fronti\u00e8res mais pas les fronti\u00e8res de l\u2019europe","Suppression des traites de MARRAKECH ET AIX LA CHAPELLE","nouveau gouvernement europ\u00e9en","D\u00e9finir les domaines souverains de chaque pays","NE PAS ELARGIR L EUROPE A D AUTRES PAYS ET EN PARTICULIER A LA TURQUIE QUI D4AILLEURS N EST PAS EN EUROPE","LEurope est notre avenir : en sortir serait une CATASTROPHE","Gouvernance europ\u00e9enne","Baisse du co\u00fbt de fonctionnement de l'UE","Pour une Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne de la Coop\u00e9ration","Lobyistes et \u00e9lus de tout niveau","Frexit car la France est assez puissante pour \u00eatre seul","sortir de l'union europ\u00e9enne","Une Europe plus humaniste.","trait\u00e9s europeens","trait\u00e9","Faire davantage de p\u00e9dagogie sur l'UE et montrer ce qu'elle permet concr\u00e8tement pour les citoyens","Obligation pour Pr\u00e9sident de le R\u00e9publique de consulter les fran\u00e7ais par r\u00e9f\u00e9rendum avant toute signature au nom de la France d'un trait\u00e9 majeur.","R\u00e9f\u00e9rendum le m\u00eame jour que le vote pour l europe","mettre en place une europe des nations","\u00c9galit\u00e9","NON \u00e0 la Turquie en Europe","Lancement de grands projets europ\u00e9ens","Plus de pouvoir au parlement","Conditionner l'aide aux pays \u00e9mergents \u00e0 la politique de l'enfant unique","Revenir \u00e0 une Europe de 7 ou 8 \u00e9tats","Faire SAUTER la commission europ\u00e9enne avec tous les RATS \u00e0 l'int\u00e9rieur!!!","Commissaires europ\u00e9ens","L'\u00e9galit\u00e9 europ\u00e9en","lieu de culte","L'Europe change de cap","Forcer l'Europe a financer l'entr\u00e9e d'un \u00e9tranger (l\u00e9gal ou pas) dans chaque pays","SORTIR DE  CETTE  EUROPE","Pour une nouvelle Europe","OUTRE-MER (974)","harmonisation fiscale et sociale au sein de l'UE","R\u00e9affirmer l'Europe des Nations et stopper les \u00e9largissements","Supprimer la clause de concurrence \\\"libre et non fauss\u00e9e\\\" dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens","ric sur l'europe","Red\u00e9finir la prise de d\u00e9cision qui est actuellement \u00e0 l'unanimit\u00e9 et est source de blocages","Les DOM et TOM EGAUX EN TOUT \u00c0 LA M\u00c9TROPOLE","Europe","Seule alternative, sortir de l'Europe","UE, pays avec qui faire l\u2019Europe et fonctionnement","Pour en finir avec le \\\"probl\u00e8me\\\" de l'immigration","pour une vraie lutte contre l'\u00e9vasion fiscale","europe f\u00e9d\u00e9rale","Suppression du droit du sol et retour au droit du sang","Faire une Europe \u00e0 deux zones Euro.","Faire juger les responsables des guerres innombrables provoqu\u00e9es au service d'Israel (Libye Syrie Irak et bient\u00f4t Iran ? )","Contr\u00f4le aux fronti\u00e8res","Nouveau r\u00e9gime souhait\u00e9 pour notre KARUKERA (terme colomb-nial de guadeloupe)","Sortie des trait\u00e9s TAFTA, CETA","Sortir de l'Union Europ\u00e9enne","harmonie fiscale","Europe f\u00e9d\u00e9rale avec l'\u00e9galit\u00e9 totale","Modification de la constitution = Referendum obligatoire","Suppression des avantages fiscaux","europe oui, mais avec les m\u00eames regles et taxes pour tous les pays","Sortir de l'OTAN","Toute importation de produits, quels qu'ils soient, doit respecter les normes europ\u00e9ennes. Je pense notamment aux produits bio.","CREATION D'UN OBSERVATOIRE DES TRAIT\u00c9S INTERNATIONAUX","Pour all\u00e9ger la dette, permettre aux Etats de se financer aupr\u00e8s de la BCE","une Europe qui assure ses fronti\u00e8res","AGRICULTURE - P\u00caCHE OUTREMER","A Ceux qui veulent r\u00e9former l'Europe","Ouvrir l'Europe \u00e0 chaque citoyen","FONCTIONNEMENT DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE PLUS D\u00c9MOCRATIQUE","referendum pan europeen pour le climat","RIC toutes mati\u00e8res Europ\u00e9en","La souverainet\u00e9 nationale OUI ! L'UE carc\u00e9rale NON !","Les DOM-TOM  les oubli\u00e9s de l'\u00c9tat mais l'Etat n'oublie pas d'encaisser","Cr\u00e9er une commission obsolescence des lois et de trait\u00e9s.","LA MONNAIE","Z\u00e9ro cotas pour l'immigration","Immigration","Harmoniser les mesures fiscales, sociales, l\u00e9gales dans l'UE (ex Taxes sur alcool, cigarettes, carburants; pour les vitesses maximales sur les r\u00e9seaux routiers\u2026)","AFRIQUE","R\u00e9f\u00e9rendum sur le Frexit","R\u00e9forme de l\u2019Europe","RETROUVER NOTRE SOUVERAINETE","Suppression de la Directive 2014/59/UE dite (BRRD) autorisant les Banques \u00e0 voler les d\u00e9posants !","LA FRANCE CONTRE L'AFRIQUE-message de gilets jaunes au pr\u00e9sident MACRON","EUrope","Europe - Transformer la Politique agricole commune en PAC \u00e9cologique pour une alimentation de qualit\u00e9","1 revendication Outre mer en con centration Martinique - Guadeloupe - Reunion","interdire","M\u00caME SI ON EST PI\u00c9G\u00c9E..  ON DOIT MAINTENANT SORTIR DE CETTE UE ET R\u00c9CUP\u00c9RER NOS DROITS ANCESTRAUX","Refonder une politique \u00e9trang\u00e8re respectueuse des autres pays et de leur peuple, dans le respect du droit international","la Guadeloupe produit des champions dans divers disciplines  les dirigeants doivent s'interrog\u00e9s et investirent en Guadeloupe pour developer avec des infrastructures et du personnel encadrement comme en Jamaique","POUR UNE EUROPE PLUS JUSTE","Taxes en outremer","europe des peuples","abroger les textes nationaux et d\u00e9noncer les textes europ\u00e9ens qui ont conduit \u00e0 la privatisation massive de pans entiers du service public au nom de la libre concurrence et de la rentabilit\u00e9,","L'Europe nous prot\u00e8ge par rapport \u00e0 la Russie, la Chine et les USA","Faire aboutir le projet de directive globale et universelle de l\u2019UE contre toutes les discriminations, bloqu\u00e9 depuis 2004 par les gouvernements conservateurs, et combattre ainsi toutes les formes de racisme et de discriminations, li\u00e9es aux origines, au ha","contr\u00f4le des d\u00e9put\u00e9s","Cr\u00e9ation d'une plateforme Citoyen.ne et Europ\u00e9en.ne pour s'exprimer sur l'\u00e9volution de l'Europe","Cr\u00e9er des partenariats europ\u00e9ens","Politique \u00e9trang\u00e8re ind\u00e9pendante de la France","trop de lois europ\u00e9ens","Sortir de la cour des grands en abandonnant son si\u00e8ge au Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU","L'UNION EUROPEENNE","Lutter contre les infiltrations de puissances \u00e9trang\u00e8res...","Pas cette Europe","Diminuer les d\u00e9penses des institutions europ\u00e9ennes","La France en 1er, le reste apr\u00e8s","Sortir de l euro et de l Europe","Sortir de la Cour Europ\u00e9enne des droits de l'homme","Oui \u00e0 l\u2019immigration","R\u00e9gler le probl\u00e8me des migrants au sein de l'Europe.","Avantages de parlementaires","R\u00e9guler les \u00e9changes avec des crit\u00e8res sociaux et environnementaux, et une taxation qui tienne compte de ces crit\u00e8res.","soumettre les trait\u00e9s \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum","une Europe qui se prot\u00e8ge","Le fran\u00e7ais langue officielle de l\u2019europe","\u00e9tudiant \u00e9trangers","Garantir la neutralit\u00e9 du net en Europe comme une libert\u00e9 fondamentale face aux pressions et aux r\u00e9gressions aux \u00c9tats-Unis, garantir l\u2019\u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 un internet libre et ouvert, imposer le d\u00e9veloppement des logiciels libres et de mat\u00e9riel informatique \u00e9co","Extension de la convention de Gen\u00e8ve sur l'interdiction de l'utilisation des armes chimiques en temps de guerre \u00e0 l'utilisation civile","refaire l'europe","Nos ambassadeurs","Pour une Europe plus forte, qui impose nos r\u00e8gles face \u00e0 la mondialisation","Limiter les \u00e9changes avec le Quatar","economies","D\u00e9noncer l'accord de Marrakech","FREXIT","cr\u00e9er un smic europ\u00e9en","Vers les \u00e9tats unis d europe","Probl\u00e8me des Trait\u00e9s de libre-\u00e9change n\u00e9goci\u00e9s par l'Europe","Se d\u00e9barrasser du pacte de Marrakech","Pour une Europe moins d\u00e9pendante","\u00catre sociale ou ne pas \u00eatre","diminuer le nombre de commissions et de d\u00e9put\u00e9s","R\u00e9mun\u00e9ration d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9es stop aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res","Stop l'outre-mer n'est pas une seconde zone","France et Europe","Arr\u00eat imm\u00e9diat du projet mine d'or en guyanne","Union sociale Europ\u00e9enne","D\u00e9fi migratoire : Politique de co-d\u00e9veloppement et de r\u00e9migration","Cultiver la francophonie","Europe","Suppression de l'AME","les m\u00eames r\u00e8gles pour tous les pays de l'union","Organe \u2013 bureau de contr\u00f4le de la filiation et des groupes d\u2019entreprises","D\u00e9sob\u00e9\u00efr aux trait\u00e9s europ\u00e9ens","Refonte des trait\u00e9s Europ\u00e9ens pour une Europe Sociale et Fiscale","Refonder une Europe egalitaire","Faire en Europe ce que nous faisons ici","Traiter la probl\u00e9matique de Mayotte, notamment l'\u00e9migration massive \u00e0 la R\u00e9union","Une Europe organis\u00e9e politiquement","non aux trait\u00e9s de libre \u00e9change CETA, JEFTA, TAFTA","Norme europ\u00e9enne oui mais rien que \u00e7\u00e0...","Une Europe qui prot\u00e8ge les citoyens","Europe - Fin des paradis fiscaux","Stop aux diktats de Bruxelles, mettre tout \u00e0 plat et cr\u00e9er un nouvelle Europe plus juste, sociale et qui ne tire pas les pays membres vers le bas.","Europe oui avec plus d.economie","Harmoniser les prix entre les diff\u00e9rents pays et les l\u00e9gislations","La France et l\u2019UE","Reconna\u00eetre lEtat de Palestine. Paix, ind\u00e9pendance et s\u00e9curit\u00e9 pour tous les peuples du Proche Orient","Ambassades communes pour les pays de l'Union Europ\u00e9enne","Trait\u00e9s europ\u00e9ens","DOM-TOM","EUROPE - COMMISSION","Europe","RIC Europ\u00e9en","Annulation du congr\u00e8s de 2007","Des politiques industrielles et \u00e9cologiques europ\u00e9ennes choisies et non subies par les europ\u00e9ens","Sortir de l'Europe","Trait\u00e9s de libre \u00e9change","Rendre l'Union Europ\u00e9enne d\u00e9mocratique","Fraude Fiscale","engagement militaire ext\u00e9rieur","Transformation de l'union europeene en europe f\u00e9d\u00e9rale","R\u00e9partition des aides","travail en europe","Arr\u00eater d'\u00eatre les vassaux des USA","Contr\u00f4le du lobying","Les d\u00e9cisions prises \u00e0 l'UE doivent \u00eatre le fait des d\u00e9put\u00e9s et non des Etats","europe","CETTE EUROPE NOUS VEUT ELLE DU BIEN?","Europe Construire la paix et les coop\u00e9rations","Conna\u00eetre le co\u00fbt d'un migrant","Rupture avec la gouvernance de l\u2019Europe ?","Sortir de cette Europe","d\u00e9nonciation du trait\u00e9 de Lisbonne","les ambassades","A QUAND UNE EUROPE SOCIALE ET DEMOCRATIQUE","Drapeau europ\u00e9en","Pour le retrait de la liste Gilets Jaune des \u00e9lections europ\u00e9ennes","Europe : les gens AVANT les lobbyistes accr\u00e9dit\u00e9s !","Pas de Frexit mais une d\u00e9sob\u00e9issance volontaire et organis\u00e9e","STOP AUX  COMMISSAIRES EUROP\u00c9ENS","Changer","Contraindre les pays d'orogine a reprendre les d\u00e9bout\u00e9 du droit d'asile","Reconna\u00eetre et valoriser les exp\u00e9riences d'accueil des migrants par des groupes de citoyens","election de nouveaux repr\u00e9sentants au conseil constitutionnel","SUPPRESSION DE L AIDE  MEDICALE D ETAT","Tout le monde s'en tape, de l'Europe ?","Traduire Jean Claude Juncker en justice, pour crimes contre l'humain","Budget de l'UE","Faire des blind-test sur les \u00e9lus","une autre europe","Europe Mettre en place une planification \u00e9cologique europ\u00e9enne","Suppression de l'obligation pour les \u00e9tats d'emprunter aux banques priv\u00e9es","vers une France davantage souveraine.","Mettre fin au franc CFA","Sortie de l\u2019Europe","Europe","Le Trait\u00e9 de Lisbonne","europe","Embargo Iran","Apprenons l'Europe \u00e0 nos enfants dans les \u00e9coles","Une Europe avec de r\u00e8gles communes? Banco!","'Europe dois impose   le trait\u00e9 sur les armes nucl\u00e9aires de port\u00e9e interm\u00e9diaire (INF)","D\u00e9mocratie allergique \u00e0 l'\u00e9chelle supranationale","Parlement europ\u00e9en","Ind\u00e9pendance accord\u00e9e aux territoires fran\u00e7ais d'outre mer (DROM et COM)","Vive l\u2019Europe mais","Restriction des aides r\u00e9gionales aux pays \u00e9trangers","frexit","DOM TOM","Sortir de l'Europe.","pour une autre europe car on ne pourra plus s en passer face a la mondialisation","Stop aux demandes d'effectifs suppl\u00e9mentaire police municipale","Europe sociale et solidaire","Permettre les reconnaissances mutuelles des droits des familles vers l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits pour les couples (unions civiles, mariages) et pour le r\u00e9gime de la filiation (reconnaissance par l\u2019UE de l\u2019homoparentalit\u00e9, des enfants n\u00e9s par procr\u00e9ation m\u00e9dicale","contre les tribunaux d\u2019arbitrage; pour des trait\u00e9s contraignant les entreprises transnationales \u00e0 respecter les droits humains et l\u2019environnement","Imposer \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne de voter des lois qui reprennent \u00e0 minima la fiscalit\u00e9, les acquis sociaux, les lois environnementales les plus favorables au peuple parmi les 29 pays de l'Union Europ\u00e9en, afin de les appliquer aux autres Etats membres.","smic europ\u00e9en","annulons la dette de tous les pays de l'union d\u2019europ\u00e9enne","Virer les lobbyistes de Bruxelle","Les m\u00eames droits sociaux dans les DOM comme en Metropole","Faire modifier le statut de la Banque Centrale Europ\u00e9enne","Sortir de l'Union Europ\u00e9enne","AMI MAIS PAS ESCLAVE","Une europe qui ne soit plus prioritaire sur les d\u00e9cisions","R\u00e9former les statuts de la Banque Centrale Europ\u00e9enne","Que l'Europe soit \u00e0 l'image de la Gr\u00e8ce antique","Supprimer les paradis fiscaux en Europe dans un premier temps","Abrogation du Trait\u00e9 de Lisbonne","Pour une europe sociale : Stopper la fuite en avant n\u00e9olib\u00e9rale et aust\u00e9ritaire !","Trait\u00e9 d'Aix-la-Chapelle","R\u00e9f\u00e9rendum d'Initiative Citoyenne EUROP\u00c9EN","lobby","Pour une Europe de partage scientifique","Pas de d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger","pour une europe sociale harmonis\u00e9e","Une immigration par affinit\u00e9","Tout remettre en cause afin de r\u00e9cup\u00e9rer notre ind\u00e9pendance","Harmoniser les incitations financi\u00e8res et \u00e9cologiques pour passer aux v\u00e9hicules \u00e9lectriques et aux panneaux solaires","Affaire \u00e9trang\u00e8re neutre et fin du n\u00e9ocolonialisme","Ouvrir une nouvelle \u00e8re de coop\u00e9rations internationales","Cr\u00e9er un mod\u00e8le social simple comme un ferme bio , sans oublier de lib\u00e9rer les b\u00eates de notre ignoble joug...","Elections au Parlement europ\u00e9en, vraiment europ\u00e9ennes","l'Europe se transforme en R\u00e9publique Europ\u00e9enne","Institutions Europ\u00e9ennes","Passage \u00e0 l'euro = prix augment\u00e9s d'environ 650 % mais pas les payes...","Immigration : ceux qui veulent venir en France doivent justifier de leurs ressources - Pas d'aide avant 2 ans de pr\u00e9sence","Pour une Europe f\u00e9d\u00e9rale","Contre l'esclavagisme impuni des \\\"passeurs\\\" faisant leurs profits sur le dos des migrants","INFORMER LE PEUPLE","Une Europe f\u00e9d\u00e9rale et solidaire","Une France libre","Pourquoi mettre l'Outre-mer dans les Affaires \u00e9trang\u00e8res??? c'est provoquant !!","Aller vers une Europ\u00e9enne f\u00e9d\u00e9rale des R\u00e9gions","union europ\u00e9enne nouvelles discutions avec les \u00e9lus nationaux et non les commissaires.","Des prix de billets d'avion bas et toujours les m\u00eames pour les r\u00e9sidents des DOM-TOM vers la France","SUPPRESSION DE L'EUROGROUP","Mettre fin \u00e0 30 ans de n\u00e9olib\u00e9ralisme pour  l'Union Europ\u00e9enne avant le chaos final","indispensable d'aller voter aux Europ\u00e9enne","stop  \u00e0 la privatisation de nos centrales hydro\u00e9lectriques","J ACCUSE","Pacte de Marrakech","Suppression du Franc CFA","Pour une Europe qui reconnaissent \u00e0 \u00e9galit\u00e9 tous les peuples qui la compose","La BCE ne doit plus aider les BANQUES mais les ETATS","Les d\u00e9cisions europ\u00e9ennes sont n\u00e9fastes pour la France concernant l'accueil des migrants","Relation France (UE) Afrique","Europe de nations souveraines","Sans FREXIT, toutes nos revendications sont vou\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chec !","Europe","Visas \u00e9trangers et traitement par les ambassades fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger","OUI \u00e0 une Europe MOINS technocratique","Trait\u00e9 de libre \u00e9change CETA","am\u00e9lioration de l'Europe","Supprimer la Cour Europ\u00e9enne de Justice","Retour des djadistes en France pour jugement","Frexit","harmoniser, simplifier,democratiser","Halte aux pouvoirs de la commission de Bruxelles","Europe \u00e0 plusieurs f\u00e9d\u00e9rations \u00e9conomique","le trait\u00e9 franco-allemande d'aix la chapelle","Faire une autre europe","Autant de listes jaunes que de r\u00e9gions aux europ\u00e9ennes, une par r\u00e9gion","immigrations","immigration et cultes","supprimer le billet de 500 \u20ac","Quitter EU pour mieux la reconstruire en privil\u00e9giant l'humain et la vie sur terre, l'argent en dernier comme outil et rien d'autre.","Laissons \u00e0 l'Afrique ce qui lui appartient.","Budget de la France pour l'Europe","Mettre les memes taux de tva dans les dom tom et la corse","EUROPE NE DOIT PLUS METTRE EN PLACE DES NORMES","Pas de cette Europe l\u00e0 !","D\u00e9m\u00e9nagement Bruxelles - Stasbourg","Mettre fin \u00e0 l\u2019extraterritorialit\u00e9 du droit am\u00e9ricain.","Revoir la contribution de la France \u00e0 l'Union europ\u00e9enne","R\u00e9tablissement de la primaut\u00e9 du droit national sur le droit europ\u00e9en","L'europe :  harmoniser fiscalement, au niveau des droits sociaux et du travail et vecteur de Paix","Militaires sur les routes contre incivilit\u00e9s routi\u00e8res","EUROPE F\u00c9D\u00c9RALE","pour que le France retrouve sa souverainet\u00e9 en mati\u00e8re l\u00e9gale","changer l'europe ou en partir","Junker","Europe","Faire appliquer le principe de la\u00efcit\u00e9 aux institutions de l\u2019Union europ\u00e9enne, refuser l\u2019expression de chefs religieux dans les institutions, le financement d\u2019organisations religieuses avec des fonds europ\u00e9ens, et le \u00ab dialogue avec les \u00c9glises \u00bb pr\u00e9vu pa","R\u00e9vision des r\u00e8gles commerciales europ\u00e9ennes en faveur d\u2019une r\u00e9ciprocit\u00e9 avec le pays tiers","alliance","Revenus de base","Europe doit \u00eatre le leader en terme de r\u00e9volution \u00e9cologique","Construire une Europe des peuples solidaires","Pour une Europe de peuples libres, souverains et associ\u00e9s","France O","Ultimatum a EUROPE","harmonisation fiscale  et sociale des pays de l'union. par le haut","Pour une europe d\u00e9mocratique et sociale","Elaborer une feuille de route europ\u00e9enne pour mettre en place la Transition \u00e9nergetique","Sortir de l'Europe","abrogation du trait\u00e9 de Lisbonne et de facto tout les suivants","LES AMBASSADEURS","Remarque sur le titre et la description","Justice sociale","\u00c9tendre les protections du droit international \u00e0 de nouveaux domaines","Europe Porter une ambition culturelle et \u00e9ducative digne du 21e si\u00e8cle","D\u00e9fense Nationale","Outre-mer plus de libert\u00e9s","Un politique \u00e9trang\u00e8re avec ses citoyens au service de ses citoyens.","Vie Sociale","Abrogation de la derni\u00e8re constitution de l'Union Europ\u00e9enne.","Construction d'une nouvelle Europe plus humaine, sociale et \u00e9cologique","relations avec la russie","Une Europe forte avec des \u00e9tats forts. Mais.. d\u00e9mocratiques!","Pas de r\u00e9ception de chefs d'\u00e9tats \u00e9trangers dans un luxe insolent","Nous sommes tous prisonniers de l'Europe et Jupiter le premier!","Vendre ou donner son Ind\u00e9pendance \u00e0 Mayotte","Ecriture d'une consitution europ\u00e9enne et creation d'une Haute Autorit\u00e9 Ind\u00e9pendante de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique","FIN DE L'IMPERIALISME FRANCAIS","NON A L'EUROPE \\\"r\u00e9gent\u00e9e\\\" par la Commission Europ\u00e9enne","Interdiction de vendre le patrimoine fran\u00e7ais aux \u00e9trangers","Reforme du statut des outremer","Coca est le sponsor officiel de la Pr\u00e9sidence de l'UE...","Stop au libre-\u00e9change, vive le protectionnisme solidaire","Fin de la concurrence d\u00e9loyale europ\u00e9enne","immigration","suppression des goldens visa","Retrait des m\u00e9canismes de r\u00e8glement des diff\u00e9rends entre investisseurs et \u00c9tats (ISDS)","Pour un juste \u00e9change.","affaires \u00e9trang\u00e8res","S\u00c9CURIT\u00c9/PR\u00c9VENTION D\u00c9LINQUANCE","Faire des appels \u00e0 projets et \u00e0 id\u00e9es pour l'accueil des groupes de migrants","Imposer aux diff\u00e9rents pays de l'UE un quota de migrants \u00e0 accueillir proportionnel aux nombres d'habitants du pays (ex Italie)","UNE NOUVELLE EUROPE","Fin des paradis fiscaux dans l'UE","pas de libre \u00e9change","R\u00e9former le droit du sol: droit uniquement pour les personnes en situation r\u00e9guli\u00e8re","DEPUTES","TVA plus importante sur les produits extra-europ\u00e9ens","Revalorisation du m\u00e9tier d \u2018ATSEM.","convention europ\u00e9enne des droits de l'homme","Non au Pacte de Marrakech","EUROPE - REPRESENTATIVITE","fonctionnaire en outremer","Sortir de cette Europe.","Investir dans la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure","Conseil de l.Europe","Sortie de l'OTAN","Europe Garantir le progr\u00e8s humain en d\u00e9gageant la finance en europe","Commissaires europ\u00e9ens","Europe","Refuser la nouvelle charte des Droits d'Auteur sur Internet (Articles 11 et 13)","STOP AU FETICHISME DE BRUXELLES : LES 3% A LA POUBELLE !","Sortir de l'OTAN","IL FAUT ARRETER DE GERER LES SERVICES PUBLICS COMME DES ENTREPRISES PRIVEES","\u00c9migration","sortie de l 'europe et de l'euros","Que les d\u00e9penses militaires de la France ne soient pas prises en compte dans le calcul du d\u00e9ficit budg\u00e9taire","modifier l'UE et son dysfonctionnement","D\u00e9veloppement de l\u2019Afrique","URGENT DE METTRE FIN AU FRANC CFA","Abolition des privil\u00e8ges fiscaux du Quatar et de l'Arabie Saoudite","Bougeons l'Ind\u00e9pendance nationale","D\u00e9gager l\u2019oligarchie europ\u00e9enne et donner de nouveaux droits aux citoyens","imp\u00f4t dissuasion nucl\u00e9aire a faire payer par tous les pays europ\u00e9ens qui en profitent","Ressources naturelles et dignit\u00e9","Une Europe coop\u00e9rative","une europe des peuples","Sortie de l'UE","Europe oui chienlit NON","Pour une Europe recentr\u00e9e sur des valeurs cl\u00e9s!","Revoir la constitution et les trait\u00e9s Europ\u00e9ens pour une Europe plus d\u00e9mocratique et plus int\u00e9gr\u00e9e.","expulsion des clandestins","Sortie de l\u2019Europe","UNION FRANCE ALLEMAGNE","Reconnaissance de l'Etat de Palestine","POUR LE RESPECT DU REFERENDUM DU 29 MAI 2005 ET LA RECONSTRUCTION D'UNE EUROPE SOCIALE","Frexit","Europe = Immigration","Relations avec la Russie","Grande Bretagne","Au niveau europ\u00e9en, prot\u00e9ger nos progr\u00e8s environnementaux contre les importations sauvages","Quitter l'UE","Transformation de l\u2019euro en \u00ab monnaie commune \u00bb","\u00e9lections europ\u00e9ennes","RESTER dans l'EUROPE - RESTER dans L'EURO - barrons la route aux FREXITEURS","sortir de l'union europ\u00e9enne.","Lutter contre les causes des migrations","ANNULATION DE LA CONSTITUTION EUROPEENNE","Mesures principales d'urgence th\u00e8me g\u00e9opolitique","Suppression loi rotschild de 1973","INDEPENDANCE DE LA NATION","Suppression de la directive Bolkestein","Valoriser la Fraternit\u00e9 et critiquer la pr\u00e9dation, la domination, l'\u00e9go\u00efsme ... une remise en question du mod\u00e8le \u00e9ducatif et du lib\u00e9ralisme"],"tsneX":{"__ndarray__":"qDXvoNUSLkB7qGX6YpFFQD1oA+AORTrAtl2XkymUQsA+U/dhCJ4KwI0KBY3fAylAwm6yXSQwIUCjmuoVJOIzwJWrq80yri5A3qwX/GdsRUDp4N7GCAUHQPBrM/qmejbAkSwU1zrcKsCB/LyPERoawNCUowzZ9x3AYgM9cqCbRMAwVc0+2u3bvxO3IzeZpThArms30KoBFUCfsmjiV080wKQHb7lyHh3A9c4yBEEESMCU+PuEZ2z1P9iD3JKFXjXAs6Tm1g4yOcDd4rUIYjETQOVdAL/EDAjA6b+5m+SbJcAg8VLoUNsPQIE0+64h8jzA0XplRTX9MkDM5EJeUMUXwIxDFv+nLhFAB8SPd4KQIUDpS1pCdOQuQB4NW3SbnRZACHoPOdQ/Q8AUFDri6R8dwO9T+LhyKzbAmHhtG22f+b+qcwcUvYsJwPxWYQTn0jxAr5rbdz4ALEBzUgKWJ+ksQI0mj2S+5StAvxnou9RbRMCKYeBzPusKQCMVm0OaLSdACbfO1MoyOsCsJ0c4z6M7QKvvVd8WNCHAhqZsI3qYR8AP4Mr6ECAOwIqQMqjz3DrAapSEemVvMcCz6h+ktCApQEq5WL7WYDfAEP1HbSP3MkDoUf2D46s9QPu6XKpFJivAlpozNoIJO0AqNm7s4G4vwCJKEaLkhkZActWqwtbfOcDeVIunRgswwKdJgnZkqTfAwtqsI4hNRMC1stUxjN0oQJZo2QlDohpAGLQJftv9JMDRb1+ROBstwOFjF335gDzA3KhYB93mMsBwnEtGWyEzQMz4JVQC9z3ALx/cdjEiQECJH+QDwJckwDKAoj29sTJASZ1IrrwKP0DUgg3qb283wPp5UCQYUkfAQMGyMKcUL8D5Zs3MzV33v7V+G1zdWCpAc8eHG0jtAkDKOzvGTOM8wD7lXKza/B7A07yX1bgQNMDNizb5vBg1wO3Ha+32VjlAJ0i6I2zXAcDM/KkRs0MPQAYqwCJ+GjTAVt3Tpuj+McD43Yk3GAYNQK9VnrB0kTFAWRUhqCzcQsBY333bl9o5wMXW5+8jkjLARUSMF5d6RcBkrumWtnsDwHHsaspZ4T9AzsLmgxU2McAdhr5mKydBwIsbgmaIXzrA5jS9hqgoKUC9jDxQCP7+v4/N2LroifS/jkVDEb7JRkAX8ckS4XkzQCcrJbywKC1A6fnCPsP8PUCAgni7QX04wI6Gkl+2wiDAcUk05WD8FMAstmIYj1JHwKnIUIuqmiBARH08g4Q0CMDy13d8ELc8wJ7daGEVkC5ACc50n3t4QcBtqFM1mIFFQLYtlMZ6VivAkMRrHfQ6PUB5JSaEEnEQwJ0cGrhvryXA6y1AtcafBUBNQ1GosXUCwH30DJZn/B1AHozu991i/j+R9Lgcxgk6QOFe3UEGkEVAZ374K+1zQsBoHjs+OYUsQHGf+CsJ9zzANjrtGpyf8z+ddw03ID1HQPH0dAOfzTlAIMa3POXBNUD/e4f8e/z7v4VyC6EIPibAnt0pZSHVKsCJSjavisI9QDboBPU1OS5AjDVL9CZvOUC2zwsHAwxHwGxA7skts0BAkhgRRMu0EUB/mhsULcNAwIm133Nt5DBAsf+gOgV7EcAu4kRFN5AKQGRMVuhgGjnALoTU15nmQUB9YLjRMEdFwKYE7AkfwSlAaTpYWCe6MUBEoRcbP/wjwE9IPPP+xAPA3bOm1L8GRkA3n8+6AkMqwHj0a6cw7jfAjiBNF/DrMUAtZJkTuClHQKNi5JibKNu/x1ekCEGtHMCedx22ZtckQFbJRaZH0DLAn36l6gHWCsCJbljXw3sMwKzsPmVC2zDAti/UHWUvO8DllUoJ+bzXvz++cpbBkD3AZ1+NhJBNPcAhx1YS5LHzP6eB0QuzUCnAPLCsBQ3X4r8IH7MUfp0WQJ0a7Z/dykZAMI63hIHEOEA97BdS0VszQL81gFlmwQjA/dbk8b1nFMBbEwAl18Y3QEihFoJIlQzALAbQVAykM0DcZkTizZLjv1+Lxs4ERjvA/k5ox4WiQUDBZgrlO8k5QJFjq2Y3SCRA4IsXPIVCFsBMDoMzIXcWQMxeVU8XvBlA6Jbx7CDfJ8AqYaNNM0YmQNKwp9W68TnA76h/pFkTFEClpuYAWpr+P31sE9iqdkFAIcCZVdHpOEBx0ix7rPNHQBCLrtc5PjNAA1Dl/ptrQsCKDcBtUl04QFWP3XFl9TfAaij3Mk/GM0DCt7mnqzwgwNScfiglCxJAK0P9jBtTLUA1F/1atYglQMB0/cSrqSVA4dhlD3HHA0AGFLYC8AgGQMI1Ni3/3DrARjYLIQq7OMC32p8i+5AkQCTUml8rXydAKUY79S04JED1QMImdjM9wGAh8aYSCDbAWyF5ulJ9MUA+hIi34sYXQOBghOQvDiFAhB4joRErOUAFkc46x3QGQPlKiTfk3D9AKHCaaQ49OMBSCQHg6eo0wP8JicyGzC5AlPjBOfjgR0A8pVU0+3YwwDWqb/5LStW/6a/UNce8SEAM9WAY7Y48QAQmMG9Kmh5AK/ysEmY8JMDdZ8vvAWtGQPnNd1nrr0NAE+LzRRSeMEDTTT37PfJEQBiVammrwZA/DbzvjD6yOMBHIY3oav/3v+L8cuYF/TNAXu1ViBrCEsByd+oZ3n8sQNyjlb+dqhHAqhEZb6BtL8ARhAwNjycuQFmv4NpmGx1AbvXuelrlMcCBuLBfHHhCQOfZM4CCCDDAktq6tjmZJEAjEEOrYb5FwMCECpKywTnAywS+jVrhDUDCtZ4RSwIywBY+/Dxq4DLA8YeX5p9cP8BWgmf48HVFwNsRwqEkaR1AHgtGMTVdHEA4l0JG1fY5QELD1JoRcA3AA9lFN0Rt9b9wQL8XToMMQJBbafggAytAu2v7rBIRMkBf4suqC2M9wA5kcqwrDBbAd6JyrzyG+D81Q9F4GLs9QFwuGBB/SUPAW/V8v+hXOMDzygsWNoYKQJJFKrB34vg/X9L+RpXZ9z8UX1jBd6BGQOKBoj2OvTNAq2q9mlCNM0CkNH12LUg9wA1xrPcc5jHA4+bh/ee1QEC7A/WxBsorwClncSjyL0PA7KDy7JXbQ8CL02hHi0hCQJl5O+zGwSFAHY825NYyI8BwuRPvYZ8pQDhiDCE62DjAzlMCmurEH0Ciz0jJJz2zvzB9VQyQQS9A0PWq0y4DQEAjCFrDhZsrQLC/rU0hvUfA0iJIsbBBNMBOQe+Qfv3zv7MihzsxYzPAkYe97+x4IEDC3We8XyZBwJpb87IuVTlAoX0ab542PkAtpkq1LU34P3rAUjlg++I/FnbpYgo/QUBDAqMF0jM4wNYk9mx+QkDASHyBPheYJkBYWhuArpA4wJ5KIL4kjTdAkkxHmpMnQcDLzoNXnc4bQFu8ySOpVhzAfxSUl6HpLkAKsuDXg5cqQBIp0VNSZyXAXHqUeUFZIECeQTZGP7k8wPGx+C38GiRA3oDC/Pn5KsDgzP/Q7zERQF0TOL2dZEhAza+QOrDeNUAp4oR4m348QHR6CEmduTVA7IDT14QXNEDj2itsJBohwEIaNfON20FAFXZPEi///7+shc8N6OEswJeKrsKG6RRASnkpF3CUQsBNrJratctHwN0ZyRn6NdM/MpOPHtKzDEA+ql/B7Q0swF56hWBPlSvAFDIl1EMBEUCGW6KmQUY5QJ+QkQBy/UFAgAaYrifyKsA2xdf5IJc+wCqTqxLTNA9ATEQebj+CO0Bu5EHc8P88wEaOU1SAGT/AhPn3rJ7J6T+LP9i1K8smwO2kks1gDEFAMFNrB/BIR8AIh67ugMUmwA2cuPo5lB1ACTOsQIDeQ0CN7NUXuCMWQJBOxqG+cSbAkJLLILw8RMByknGccaU5wKjldYeAs0NACSweHiuZMkABaKG4B3csQAhSQOJVER/AH/5d2/G3I0AmRY4uCGkmQPDiB3h9VS7AGdEVcQpFPsA+FyDA8pwiwOntOwLCSh9AEV5AnQ47I8ALhJDwJP08wCkEVbYRhC3A0SyGyouhOEBYwRdPlfU9QHq9CGWnmea/KVeyyT7sMkByNuNJ37QdwDtIk3oInRxA7vPDKUatEMBF8JqyMzYuQA+UY/DBWT3AaOX/dTgDREBxdWngh2UyQJgcG1/VCypAjbxUDj7U87/EUSvPrJ03QEbCtOuORizABbd3W6mkIEAh1z1x1Z86QJDaI1lJ0zdAN6Pd94mYor9QCGqRyGJCQLNWMF/SBTVAJHEZJ/+BR0B1JtAHh8k4wItWyQJgyvE/AukUfpL9NkDL6pT6Ko01QANLp84nRjtA+oewWwjPI0AV46N/ewEwwAOLO/fogyhAMUK/qNJFNEChB7FNlMYgQKy+QQVEQOu/O8H0xWkQSECkGXl/k+EwwFhoJyqKhCbAVJIIC/apK8BroLmFBjUywE20XWNvXD3As6i3A9J0MUBqJ735tR5HwNcreieC8BZAv8NR4/ruQ0ApyiW421MiQH6BlcrI/hTAKPQwIqOSF0AJgcGzdRUzwE+r+8qxWT1Ai9qTqfndMkAXsDFfPUsRwHpLlqm7sT/AJpld90Ji/b96lsDrL2QpwCwLhlJt80BAGdvzcCWA/D80eCgt5ZAHwDoTYFkz7TpAAVfoMJWUM8DUizHpTWwSwAWEOB+KJEDAQ1kToaoBPcBMRFwOf3pFwKyeUA49/jpA374M5nOaRcCOpYKHAHQxQIssCpYFe0FALWDVqCeTE0CeKpUF9L07wCYvSGtS/TRAbByRPeZIJkBTi/ALd207wJ4LYKInmC1ArjrTDsinAkBFNuDvjpIqQHprWDRKLDLAsalwkAOIN0CfAZhl3AUawAe3NSYxAEjAfqlRw5dhCsDt1HJ/K2YVQGQdB/udDCnATwHJNRux7b9bgrVQnEIHQEnPHXVEmkdACFZoOJmWOcAmOk7QTTD4P6JlwXOo0DLAhc57/5MyLkAnC+E8xX8EwNjvTq2KOTHAml5/cpIpBsDhUrkVzSotwPitu1fM3S1AAe7NHAiVQUAwwSaXJrwmQNE1McTWO0TAti/lTBOKN0B8YZyVOzMmwIWE+ZbOcEPALFuJ6J3WCsAv+1xJgVtHQAcJjP208vY/1BN/pesuQcCXvOw6nKU2wIwahgMdMEPAUtcfjEy6O8AqbjavRcsuwFjd62SZHEfA/tH+KHvwQkB85L4zG1wywFd615zQlCLAn/H+sQ/EMsDTw4VucGQ5QJwHD5qSDSTAjDFUjcTmK8Dn8qxOpy3yP8K0I3z/iB/AXWfnQyWhN0CkILSXR0wsQM6Uj2HvZRnA+XBL2s5kEkB3tzt0X05BQJ3FfSoZoEDA5PrpQC24RkC53nBAH+stwAhgEZsAJDDA3abhnf37MsC+hj/Red0WwHnFGSngOzrAp9U2mWanOsCTLOHhO/3cv8+Md/GgRT1A1Yp5Fq/vNEBt9SC8U/AmwPDr+ZrvQUPA6QrloewMMEBekhwhuqYJQK/VZvfzEB9AeORjilCRNUDx9FwzMvctQDncCc9S0xRABZ0TLyo6AUAzojVaWnk6QKpGwdu1AjnAV2LTb9LuJsAi7kW3tb0wQHQcis2tzENACZBO/Q92RkCe83CKETQSQIpjMV1ocDlA2zIK5G4lIsCQMCpqibnwP21T5pkagRJAchezlPGGMMBC/quBn8cgwNXjzmhRAxLA8riNzhS1OsDjXTXqFVIXQJdZ356Zr0BAYGzHHWe0KcALkFoFvQo2wGU+YrYQNThAFuMIFk5yCcBRJ4q9HJZCwPkHwJQHVSZAy7sUYCQBIUCNgE4IL3I9QGLfzj94QkHAat+Y4QZIQUDz3Jh6mq4wwGhQ5xLbpEfAC4osjyhZRcDUhjoKjJUgwCxyDcQTyzfAMJedlFfUIkCPeOTsyDYyQAkI3hWsYx3AEkO8XT5wQUBBznpYz88twO6Pwr0r2C5A0L/P4osjOEASGoN/ZtzVv+EW+K1wbEJAwGit1EeMQcCDTuZb3DUFQPWOgR1A8+Y/LSmSWXQxI8A+d+nmTfg3wMXx1ls2cjnAvajDuY4jCcDv9byxX4I0QNU69P0bKC/A3v5+ZEUMQsDx/ui58S8NwMLsKVYJs/i/OAooigFJBsBuL+PfIrU5QJzvG/RalzjA3/G964ktI8CPWWb6ejwnwKtfCSEnOSzAKnIAaDXBBsCvQl2ae8MgwE7fFg2sjjjAvoX8PLycJEBbQHF2AmcqQIGnbMytHTzAll4vR9fqGcByFgLMCei9v3+X8GeUMhXAYFWvyUzSAUBErqeSJMNAQMRJrIGKZCPAkJXP47FkLsBZF9RaR1cmwIlUjKMbfwjA6lJ5PXiOQEDDsbY1NsonQIj8Zda7YQ9AbPjZzlusP8A0W6T55wccQJi8zMx7FSZAR0rul2xvBkDWC3ZLkSs9wPoOQYsBOTdAmarYAPiNHcCrY4PQqg4wQOAo872dGDHAWOd7+0MtK0C9OOKhwYklQGm3mxonTQvAoAl87jePREA/JX10yIQmQH/gkE/u9jVAgzr9Pa+cBcAU+BgHEis0wIZ7gZI2q9I/8uJVbaU3KEADjJhAx1k0QIoOvlEadkNAxpqzH8ESPsBC6ANSQCkwQJx0S49qryNARmfcb1meJMBeWcMN+fsZQJWOzgpRk0bANd94/IfWOcC81eBKlTUBwFjw14Oe8BRAT37mEzocL8Btviw3gJFGQBh8WzXmFDVAWiBVItR4JcCH8gvTx3ckQB/fFhYFwDJAKloRsdRIQ8DfeoPF9SM6QKTMGucRaOc/r3zhSygfQUCLW7qwwfo0wFqO6DX8cDRAodt6F6AwIMDjPPRJp+T2PwiozKd7DwlAchJ8HWmqIUDnR8Dc5lMzwGBB2Jl1nRrA5JJfmJslHUDoZixUSLzaP0CVOeN8rzlAYbFHkLzfOsDd66RJk/Y8wPSzwHUJlUBAqyAhDsSJRkCZ9V73K1YewC4Iv69e/DrAaumCZYI6FcBkOBpXWAQhwP80zDczlDHAt/EVkz/cQEBZ4J7j7KE4QPn2NTYPTS/A3KpyDqsrK8BsKnMCcAIFwLQyIe0R2y3A5rvYSlZoE0CxJnR77M0tQHkAfReMpB5A1snONogwNMA66KgqNXlBQBpoa5EM2DNAWtJTmO89OcD7wLo36r46wM4vNk5F+iBA/+s1tfe2K0AMDWyCUJkpwBvCZinwkjHA5UnXID4YP8BcJJL+e/wzQJttGry4gCnAoq8o+WvfLUBR48hMerw8QEorrYDQGSXA2XSX9vm1CcCm7BoCe9ElwOvn0Ji7djrAUVYey5sJE0BB09pDC1Y3wJwBphH7lC5AEpDFq14aL8CGlNIUgywwQJ2tUrlx9Q1A6AFhLb5MKcD9ckeUX5oNQCt6QhLIrBZAohtVJDxlNEAyaByz2ZkWwEC8uwP6BDNAps/Z3UzT6z/URq0G7ewzQHA6Hb0090DAp/F1lVmxK8AXQKf/hlE5QF2KVDAO5/S/aKimOtVDEEBVwHpBVglBwFdkDXu3xixA8/fVrraXOUD5FU4wjkk7wLIO26Elpz1A78YEFXsGC0DFd9C+Kw0jQKwIfg/P+h9ArCmo5YjHOUCVhz9S43M6wEEjtXiINCPAYB7yMeKVGkAt25vEDx0xwH0VOa8WgTRAVqOfaE5n8z+hYBvNfCnwvwnWPgNYCzZAj+LO/AyTKkDbM3lkVKokwAiiSW0w5AnAahgJyAmKOcD1hE4OEWb5PybAW78YFC5AitfBeHPu4z9Y1lAqjtJIQLyLtMMRJyhACpYcQI+RH0BGlsT+7D86QEy15cwJYyxA/4Ke1OZ2R8Chwtu4p69CQPD/o1J5I/K/jQtdhUT8D0AgzEROJv48wDrfezYzAjNAdiSV2uV0M8ARdMbYmCoswExrdmkvKBFADd9pD5PjIUDWJTou3PEBQNuhvdi5u88/qFlORC7CSECV7WLGkGVEwFapeDJGzDVARQNmMFTeOEACRzNt5l0+QN4ShDGguynA1BuyqOvD6799tBonUJY6wEzNU6I72iNAaDcqhFV1OEDqyYXPOQNEwLZYNAVIRzXAu8aBUoxAE8DCR9TEAdgkQJvL08B59inAX4jZNdQcM8AvTEjxfKwaQHjX2n4V6C3Aey2szhn7IMAF3ji23VszwK94JAFErwTAjdJnp/70L8AwYPsr+OQsQDsw4WRJCzLA7wJs9zmyMsAlOJtkNTM0wCkbb+N+6iPASpnBPb+AIECbvINiyUU4QJLPuyXzMQJAIRHaCY96AcDZsA+JaT0CwLOZEFfqIjJAf8c6AbdDQUDvNQHiN6AZwHK8oBlfw0ZAZQM2DR65M0B41XUCryXRPy8UaB3IIiPAzQl0qTnUJ0Dj9LdciGBHwHi7ZLgXEh7A+Ii9hGJPM0D/NV7dIRlCwLu1FuyDe9u/uMGfRzGBP8D7Sx4ceWgcwN/k6bFWOSlAfIRP56qJHMCFi61TdNr3v/J11f119R1AbdhIO6VWLUCKF3KcLRczQIrnKRI2iiLAiUGhsbdIMUBkNOCeBMoGQBRcfFcg5hpAGa14kQDHJkCxjUChrbFAQNMsQmgcmjVASKZDO4XD/L/kLlzYeDEVQI9B1Izpa0FAszLqlcsXD8CcGmtrTHEgwCext0FJQilAnu/k8JM4QUAatpGqojAuQHyM2ALaokVAWESMf7HIKcCLG3rra5M4QDeQCLWUehhA/aI4WZFxM8D1BlFVQ044wGAuq8z00iBACncGK2rQOsCGNWz50S8wQDs+iUc6vzfA4IAudLoO9L+ajt/bsUgvQIhNQGkKMDvAwzsCOiOOL0A2By8p1AIawFFs41VCsy3AwKwcD1WmFcDe/E08Fv/8P/aUN+KurhDA4rd3LsTAKMC0FLRrEQgsQDL8iyyACzrAi3mGaTsIIsACbdpG4kYWwHbwR568mzDACFB5kQkK178bojQWo0MmQCDg32Hxdv4/rDqqMhWIBkAzfhjcS3ZFQHMmWhJ4edO/opBxSfIAHMBBhhajQhYtQKcgkG4SjATArKPJSw7kQcCrQJbVNJJGQKr5YXa+gC3AQfx8WGMeQUBk/8uiDLw0wHxQ9TGggD/A1+zz7W+YKsBuYKGUn+QiwA0ZwBndiyhAJ/sZRSqQM8CG84Y4MJg4wII8gtapPwtAEhOvzQUIOkCL7Ge+Sa8XwNu6eCEoqS7AsmVE8dcOMMAiI81V8R00QC72iQAAYTPA0RNF1d7d0T9vLj2zG7kuwBSl86XTnRPAznW6fr3wMcD8a4t30IY1wJo5BZCWwh/APRxg8n9XF8CSokyHHUgaQFtFkimdWj7AGh2oS5oyNkDGspvNTns2QH96rG0/ATnAIednwC6FIcAwDzxkjPMfwL1ltZ+QXC7AS70BPV6eLUCLQ0r9FtgrwFHagna+sDxAJtF45ZRoI8BhR1OeYZU5wNb+YOHdLSjA7wMNx0W/N0Aa4zZ2jZ9FQOmAOOP2tzpASd8gUOl86T8xRq7D0HEyQPY95RqBQ0PAVB/oxT8gEUCxyREmDxoqQOjhwFDe0jdANTAbNFDJ87+LcjSsInonwKNdl2ymKRLAa0uv58B0RUA1uziMLJE4wFIT0dVDFTBADFc1GZMFM8CLjnJ+qpMqwG4GRUCmwCxAIcB8ajUGMsApkz30LUNAQGca2IvhfBxAH2mG3L58C0BXy1Wm4i5DwIt66b4IT/A/jHL/NM5qL0DbExhyiAhAQJf1vRvnwvc/4hKeS/IFOEDgbQa5EMg/wDePkAOwFC1AN879dS+fEMA5n3+LbkEywJ7N2EbJEwnAF/B+kcvpEEAs87U0Adg8wMUvJzJgthLA7aMdH5vb7z8tNZeQSTIwQBca3WcD5DzAnzXuost7M0BbTC29WcFBQJzuZ82Um/G/CSQ5pynbGkD9cFcPKL7+P2vOWKdzRDlADv5OnNlgLsB480u07b0qQA0T/O80yDLA/It7LUhvNsBwD9eJB3wrQJhEj+utnEZAzKM/6UmBOEDAUJCCehczwBH162KiizrAMzjmwvRbO0CQ+6qMO8sFQHVE7vxpcinABNaTmaBTQcBL6V6IzLIzwJlCitC73QlA6FANytQUFcDXkv9Dt9srQISa2rt9Kz5ARYRvSHYwQMCcUHZLZWs8QEMAd07OpUDAzqIM/QeUFsBNGsTOFN0kwBp19Ns90y9A3MMnD8BsQsA7CrvFAUgJQNFhmWylVyjA2bs2vuOIJUCYm/SyZ3s8QI6eP6ypvjDAk9BFOT/LPMBtKAlasjJGQM66MFAgGUjApynVNzK+LMAF6HVhFHwxwEX4vLMue0LA4wAcL7xTFEDLaHUgLtknQLrOxDvWghHA2QCRBQl+M8BNt68CL9w3QDFG75RNHDFARWgvilyKKkA+gQpe34U6wD96GpWrciLAu5Za8Et8IsCOqmIOsKtHwGqPCN4IEgLAqPLlENapM0CRVDKbBkkdQAgsi8ivyD/AHaqwcpOTMsBxGFIxcXs4QBO/wX5ZzzHAmgiWsED9QEBE5dMIAeMIwIZLTZkKifM/T5hMdgkqOkAHjqM4YgU1wAnv+4w3SjDAmKYVF42DNcAZ2c5Z9B84QANqWUZYsiHAQU7V6E1rNUAkisDmeO8jwA==","dtype":"float64","shape":[992]},"tsneY":{"__ndarray__":"fPcq+MK5HUAKHYSpLwkeQOnlfwY/IkLAQ372cL2WJcDr9MelReBGwD+vTxfhoTNAoDohU/VdEcChzWxgwqJBwM6b82CgmkVAT9yeDllBLED3gL/ndYYowMWRXH5ATfc/TYoQ4bSJMMDqKWbV2kXUP1yVogGEITDAB8hBY5YoFsAY16gr+OZFwOhwr5xe1u6/cSfEYKpYQcBE75088/A2QFDUtDrz5yvAeYpw4CfCE8Bh/C12WEI1QJZmxL8UD+A/aDlPsBtiLMBwvUOMm4xBQGlHAvZ29DfAQ6VMRUY6QkD/Vw/myWhFwFDYW9nZ7jDAWnLCKLE5QEDrKZgEZ8YuwHe+bBOtbjfAd9I+ixFXJcCP6jVlQoQ8wB9wTzaDlUHAWGi7NeeXCcAJGi/QwsgJQEspx9x/QhzAXaGsxRyVNUCltaZsvhQvwCgytorKnynAWXXU3HIiJkCIlq56WAwxQFpZviLlCQTA6euFnhTcBsDbIK59l6NBQMfogfRFIDpAIW/INlBSIkC840/JxqMKQD6sJ4QAHANAHSU6q417JsCHtx9ho54/QK7Qna3M1DHAzjwl8VZaMkDGFKBTey0uQNKp3k3vKhDANB22hmE2McAkThH3xWsKQMya9T10Rx9AnzQnQnUrFEC29kNRt/I1wAD6qy7y7iVA/yNE3kc+JsDGR1E5zy9HQOdZOySfvBXAPo/m5NEnCMCsiXp1XbFBQA7haGmiV0RAvnRQKoPgRUDBZyFRfClEQFzdt3A0CzdAE7U06VvDNUAObSZYhdUrwKS2COB9qiVAPEl+jVgzCEDG7SRFkP9BQFQBoHW0uDNAB7km3m24LkBdlcMolcoVwInWZ6w6TinAZAGd2KRNOEBSD2DPfPmkPzi0apMIOBfAu9NmCJyyK0B7B0uSCd82QJjOtcDhdkRAajZkn5K2O0DgZ4ZQALkYwGwpVYIYBUBA21LuTXCCNMBW9HbXX5g9wPuRkYfPaNE/+Vd7BABzHcAabLnjrB48wGsiQFLBlfu//clREIaI/7+k+ltmmz0nwNEWfjn/JDLAJ+Bf4yiCIMD+98fjM7FEwOROSUO9DC9ApXI93ipbPcDe5KvHSLA5QHY7b/y/wThAUVVnXdvzQ0Ce4CdObmhGQNuidbmFdDVABMnQZl8UMcAcf3kHpmk3wAgk40MlKvo/sW8S8ADsDkDEuRvz21JEwPebrYYcUjBAXJis9RN8JkCaGJBeKVETwNDiSYVmrUHATvxe3LBaLMDaMujEmRU2wIWUpx5xcyXAJFbqhH6AMUA4YTcMl+giQIkaX4xzlURACoxgF7HzIUCcy5OXLOozQM5e/QHeF9u/oMOC/nIvPkCV4wFiUJA4wLUgTt4irkPA4RBVvEowPsBRs3MCCGEMQE9vFlJhIBtAzI/dhfubB8BppEC2QTNDQASfKYTbovw/NdLoKgwzIUAbNc53WCQRQPnKSAwkAD3ANVLAW54dJ8DCrHpFzAo7QJdQE1CXlDpAV9gcFCs7KUDcviOF2+Y0QPAjhhtEE0FANyX/cJqVP0B22Pg55kIXwCZKSbamyy5AzIn6Srg/JUBkdpTOyfQvQNH1XFh2FT3Ayt4j0hhaIMCJeTIlfn1CwFQpKtW73UPAO+/ijZijI8Btfb/m3SsOQHiFMcwW4i5AnWImuqPy6j8oR48yFXnoP06URYiNmCLAygxUw9EKK0B8WXMy7Es8wGLH5ObmjTVAygwxjzl/MMBqDw/+e8ggQLnuHKekKDVA9TxKPbmeLcAz1eka+7g1QGodzKobFzNAtOYWcRIbtb+h/Lz5Qks9wKskWAk8/j7A2NWX7rrmMEDn9WQaRtxGwMTLYPe+ZjRAZCfXMLP4QsBdE5yrXCEBwEvMROiSSSpA8wiqSctZRkCHVzH7/BQ+wNxBPDgHRx5Acb7cOYCvPMACHD3KLYE9wBTTd6WjgjbAFUr+3COJO8AhozsdUokmQOrXsyjcmR1AyxvKSXGpMUAsRJD7o6X5vzeGe6xxbydAmP8Njx8OJcB+RKy/K1s3QLTanJk/NxJALxcIlVCTNkDmd+njhGoKwGK9Q2Y/DzHAQl1SQmVJLsAaAmspVUYgwPNbXgCrcSzAWukTPzLTD0DshRzMO/oewCFlssoyHThAdjzKe113PMBSgnl9ZM0UQN3nfsnfqxNAc37o/Br04j8kd7D98lg/wPuMtor4sRfARhWRF7YLH8A0JNdePv07wOkiUMghHCLAdpI4qX1PNcABvejn3KQ0QItVbMoypiDAvMRZn3IZPsAS611iixT/PwsXRNeGVSNAn+quSS0uM0CldFBNFdYyQLD+y9t/bDpAl2LVyvmmNkCiKhu9zxwoQHEcTAACiBnAUbpPltWAPcCJPXMMDkA9wHiFwu9B3zFAFUQCV2qdP8AFKSsH7alBQLOpw3ZgWCbA8GQyWJbEQMA3H9BB+gg9wE8p8d2UFkLAzJCgrHr9FUBeeTmtFoxAQEFWTL2JGEfAHGVSZokYKEBpmpLagp4pQC+Jfu6BOULAdynKdlXSRUAsfDMvJ0IcQOW6RzPgsBVAzOYk5KLi4j/IszrFdVsgQCGwV87ZXBXA7Zj3nMklMUDs0oRB5WczQAdaAPLLEyTA17oi7JHzN8CgwOOSzUZDQBsh5ZXgzR/AfECcJ+KCQ0DeQGRp9wwTQFCtJM5UBT/AGMUSdaxBPMCqubzE8GwpwH+kJrOdIEdAKPVmFK+20j/YEsBcuBYDQLogt/1AH0HAeWiZn464NsB93/A8qDc5QK7BIpqVNTtA+FvJV+CUNMDc2josOVwHQMqN2Fr3YxpAQSK+WffKQ0DxMkghs385wCHsrrvnyTXAhlTJAUBtF0BoBw3QtP01QIJvLYT2vvY/IkgRGu2gM0CSVFLJnWcHwJjgzFkImTVAfbP9bcYtRMBQK0sgzmYiQPeEMe6+zfY/EJXUKE/tNUCJCK4PzqQRQC3kSTSjoCFAIzijHbBXRcD40RAb5vIfQJWUvs9GozFAriq40WORJMAYxbSyMXE2QJTESHt4DDlAHMy5jHo0/z+e4LaXLts8wBOH38EXWR/AMAPedrfF3z8No0JQqc4iwKo78dNR4RJAie4U8FY48j8yCkPCezY6QGCP4Qa/LTrAITvQnAmoMsDtK1XiPfvtvzJrf8QPUzlAIPAhB3nWEsAg4O5R55UKwLOmxpP/RynAyw2Mb9fRIEAPFfFnrJU0wHPEf/ZqMkHAOyxHfXD/DsBemj014b0xQDeCUlC+SDdA+NG5++s+EcCN5UzjFqAgwJpycD6llEDAeZnt8SlDLsDqarhp+s0wQDycd6EEbjFAzFaQjtsrQ0DYGf+WcSpAwHbApd6wMf6/KzZbFgGyOUCDd7MY2iUDwPPe3Ye1FkVACW0aDEDTNkCyFBQyaxYDwHCPdkLl/sW/ywoCfDSxFMDsWST2+MBCwHqAMr5V2UTArWl+F1AgJMCY57nHC309QJv8G+l3YhhAJjs4TyRRNkBIJXyIO+kdwGVARMlMWTHAmOsxp6xAF8DLlJ0YD4pAQJfenBQJJR7AvDVSNvA1QECLVqQ0z2orwJY645NoXwVAiaeZG6uIDEBeaOtDDtMqwKSHVD6fg0XAEdpfq5ABPEC1W1C19Z8dQEnpfuJczDhAuRHdgptUNcAL0LlmjLw0wHeCEMQOPivAsnanxlkKO8BtJZ5vpHU0wBA0zcb4kTXAaw2fx/3CKUBJDlI9meQ7QDMAKHZlXAjALn4yIK4DOEB/pAdA/UA2wFIzheRHOTHAHxxRTB+sKMAckf7XZUU2wM/yPp27MkTABzy9SjhFJ0DBsP+Pmus7wCs69OzYz0JALWAFoN3IFEAjtAPjpQwkwOgRayAQ4SxAEYzveOURQUBU2eUp09s5wIvZS7YfXRHAj8tw5EjoDcBYdLbRXGczQNfn7P4rjkBAVRyXxOquN0Dzgcfy1qw8wHadCCcoDULAQqc7Y+dqEEBPZbnNzVonQKup7z7jFgLAxBq35vzlKMCQpiZr9/gAQGNR7APt4zpAIEPyBfVNNEBb+n2ThC0UQEnmImAdikNAC7ANjMF2B8BsHnaF6UUowIk4yHx4zjHAl+SKVdGnLkDaqg3tUGslwBwNB3740AFAFhjlMDL8LEAZpVFy6N0jQDfJCtXlEBNAihWs+TuFOsCT+iHAaCM5wNyhZjJqqfe/c+hUzQPMQMBcuW4DJfwnwMCHU0cdjynA2tefttE+JEB5i6fFHTo6wIYvdPJ7mDPAqYUwIUOWNED+cQR1oeQxwEuCTht4GSlAu8eywbT4JsBEfyq8eNdEQP7ujsk3+0NARNgkIWKSPMCSH9K/MLExwEbCIv8EyznAeWkzoOpfF0B1JhZ6u303wBc/lzN1mjpAO7n4/eJHI8C3g6z3Zn86QHkiae6WGDhAo9Q162HhJcCzXybej6gPwP3VkEfnjUPASvY6a8dVJ0AqKPHskSrcPz+8gFBifyJAYTKh3EUHBcCdTk5b99srQJbB9ngaxSjAx/h5fNZGQUC1Xlahv20cQNqf0ysqRSpAxBgLMkxrRkChvH29o1AQQOihZ0VYwyrAnqLYk0jBMMDcievuueg+QOEYtyz+rBFAGL0xeShLO0CsMb2AaIQrwNhCLUMj6v8/xzNbgLvgO0AfNZlTeIAgwESZgCbI2vk/Yxlosg5DBkAgI6wRKSsgQMdWN7XbyCnAFGUu/9JpAsB6dRL9rqYnQDF9B6eEpSrA9keRs1DJ4b8sRhZJXxpDwNasG7ibNUVAJSF+cXPqQ8C5pDXRfevoP6n9SjYZZUFAj0EXn9yjJ8Dr6LT8aXQlQFiOssB9yBfA0es6YWt6AMDj+0V2Xcg6wFb9Rie4XCzARVtwk167OcA9EKayyhJEwOy4oeIpEiZA6NFxFS+MQMCKUIRjrusmQOAUyXeqkzbAW4ZviAVtRUAvmHVtUnwiwMfPfp1TokRAY6e3mMROMcB8vDeBoUxAQKkKjs9r2CxAl7vgpd+IOEAwh0G3CVVDQAOkL3A27xRA8w/2Fd1wKUBNQEUNasAXwNDOvFzoqQ5AOKmOYRA3PsCzuYT93zYTQJdmI+tonC7A1z36OCPNMkC6pVpZS3f2PzBU9EF5UB/AB2UjiSVzQsBEzVirMV43wBfTd+tUkSnAf0dIWih2E0D67m4zGGE1QATCLdmkBjzAk9LYObVNQUAqKEvocwA6wNPk8Su24y3ATtGYD2UZMkAt1Bd9crY0QOWfk38PQkRACOBu6PubJUAV2N7aFTsnQCI7OsQx0SjAohCr2/LIQMBC5ZU3YUssQCS+nJJk0jrA3EpAWEaGIUC6xlt2PxpBQEvhmL8zp0dAjnQZcCVtMcAW8v6ufL8xQGU1EH8hNUDAV3Be5N+0KMDE5WV2iNxAwMFlupPGzCjArznmxhJZP8AFK7y9UKVCwHo56G091Q7ABGzwOExdQcCemYbjbS49QOrakqMKjjHAOgOCBOhEJ8CmbYjpvvQ4QC202NgfcDrAk8gqNNlfHUD4BJsLl90nQPcmFnHKhyrAZ7tkSealQsBN4jaGwk4+wPQ4L2mhUS1AxK1FwOzaMsAGgDU0JQAgQA6/4ZhfdirAHP2t8JWFEMA7mxyJqtU7QM505oXRPSBAJqqs0jYiOEDU4RL+q1AwQIuWuiKgySHA4Bgo9u6eIEDPALAGcnwLQG9AtTlYmiXACaodN9x8QUA3wnIGmfICQP9Hl9F3BT9At6+W9eEvAMDLSbkQ+H4lwKILi+sXsy5AyVGIB48WKEB7ptyaROMzQPfuEuFPvjzAmL1hjrfnK0Dg8yq4zGsGQAAkXgPCzwzAhWnj4cDVBkAbXzLkSbIwwAuNEH4jOfc/t8eT87YtJ0CP0EuAR99AQIxNTxAtgBxACLQBo5fiMcCjjmKHIocyQDF/aiUN5zZA6Ssh3yzvF0C5Nd0tvCY1QNYkkUCzHyzA42y7B0I0PcA73Q77OiY0QLv2ubtA+AvAyWFfsslyI8Dv7OTcVs0zQFL/gkUBhEPA3fe8BrecRsCppKVUInY8wDzmnfHA+DfAxhk2EPMqDcA4wSJ6WQgtwDVZO1xveizAvjLm/9oFIEAAeejg7eE/QNZCo9QS8izAzHw37/3uOcDMmCWE48M6QDwPyOIfvxlAa4rhU/CGPEBzQjMQV2dBQCx29iIx8zVAZ0CaliNyJ8CnjZan/cQLwFFX211tBzdAxxO5VnYd+D+Z1oTzuGY6QEP2UMTAxipA+8/uz/FuIUCzd0TCO6z+PyFp+M6xqjRAF8WVVX7JQ0C/Fh3HnSlDQBtFw2fBLj9ADwnGq5chMEDtGJb8XJ9EQPeoww5KpTdAUYIS3vP9K0BzmutAkTovwIyDosNxXDNALdqw2RG0McCkQT+76FI0QA/LlW4IGOm/fMvhrDcQMsDNk3/v+HAdQDEHIdrbqTfAvGqLJZ3IGcDP7X6wVkYlQKoGhd5azD3ADfH/HJgjLkAnDiQ/ODQ7QI52hcvd8iZA7bXm1CAeJ0Am5jYWCAghQOE2ZpmxrUXA/4lCuYNQREBxp1PjAmkgwOk7rtIv9hRAgGqQJkKJM8Cfg78WHVYjwMuhjpLBHTdAbmQmzBEJMMDWSOxxqRMwwDe3isGGjBrAdjVYPfymJcCefzF5YehEwETT9U/0yQpADjzya6KKQEBAjUwXls4nQF+00WDs2zZAAMyv01zrRUC/4H2/FehEwF9EyasYmjDAWHX1Keb4B0D+1NCBp5A8wMx6KqtN2AXAZucpqLmkL8BGI4Kofa0+wKgMmCdD/j7A03vxTQx1BUBdkJAO4Y83QB8rJeb0JD1A2FVC6MWxJ0CjO2dHJuNEQBHVNxR+ihtAnSQRBlH9Q8BGcbrq2VgSwDwFr1VeqCfAl0oFY0ZnQsALpCtUXtRCwKg7q7DxCwnAuI07qtskMsCm17DcGsREQKsxlJssEDhA03dZXL5JNECZX0TUkM4YwIGELkWzWiPA2sq7wyRBLkARSBr1qxQ+wGhhT/m/H0VA7iu+bLP5K8BRUrbpUg0ywMjuUiRKYAPAnxQcN/7uQMBrP9cxUfUNwP01UWllgkTAaUBs05lFMkA8NjVIgic4QFwtMkBj6RPArDkly1pTM8DA0SmYff0iQK/RXqyJQUFANRLN8ipoN8DaR3T5pL05wHIe8ZshHvo/zakZA8NgCMDoqXdPg204QMbKmlbtES/A4hZpGUQdQUCOzQ2e2E0YwG6CP94qvBTA/arPt6xuNsDhWtjOuJ8nQCSPv/k9EELApOT8S4aYJUDVgMItEy4MwIHapui3Bvi/SYivYih/RUDnu4opR5MsQE/SyiKJnUFA+8INn+yGO8A7zRynJPoewFc10MkeBhZAseEmCtkPAkBm+oPL0YY7wHAmS9lB3wtAbuxyZ4lwMsAo41sE/kUZwNuOIawpWjvAUmMdxq4hFUAyoHpgiVTnPwII38xc7ipAFfEwQzHcCEAwqIRU8q07wE2OKd/nQjnAUeqfC1Edzz8nw91Dn30qQJATB7xekjRAxxAVtG/kPcA+WowYsFcSQIlEtT9QyjrAUYqyB+d7PkBzVSNIPxNAwOYaGv3NWiPAl2UydjtORECH7EFiwG84wNYm3y0lDwFAdagQEWYMGsDyU5+13hIwQNdTUbBryTVAN66MDHI4MECh6HeNw0YVwP/NbHNfIEbATIc32gAOM0ArI2DQ4Bj/P5rPPa3NpRJAM5aDdNvcMMCwf+RLsqonQEhTCPflEgjAhqfUjtF0xT+IJR5S9tQ0wOFlUU3FLzfA6/JVnOdMFMBLyLSGF78SQIVTsh8EYkZA3RT2TUtqRcBXvcxOLAA0QGuik87woUFA4KAm1uflREChSusztw8yQLUK9ABDVTNAzmIp/1EdMkDlPtn0gdj+PwlEDRHpmDtAiPnMqvPKJ0CWY+gvVlwVwCVUXq4IojZA7F1hZs/JPsAfYxpdFMz6P3L1giIBSirA+rcrM7UzFMDsR1ORDNAwQHYOBqeT5SZA02nD765rJkAlIiEVpwH0v3IaVfUCDkLA9+ZFU7PLIkDxdvStfEpDQOKP1wdT0UNAmq+0rzesNsDUclTjvJ39v3W7V9axZRNAha8iuwzmLMDkaFwuEmYuQLSeitFeJPK/+THj9YoiOEDY6cG0zKIrQAjLrpRL6zzAsNeFrRmsQMDXrCIfFvIsQA4Y8I5NvjrAQ8ZUuP7JtD+GUPSKI9kdwBAuyU990TdA/1UrrgDMFMDjlp0SvDg8QONlp/2bfz3AA5+f7jxdMcBk3VP34SchQJGpITgZtzHAH35rYtqEK8AVjmaTvF4fQJYErc3Qm0FAT7cZ0sXDQUBz//HQdnskwL9WFhfZ2QtANiTEALgAFEBSoxc33bkHwC7gB6RcfSVA8oqUAWRLK0CK+AXsdwU0wJL5oJKvMhPAbPI8BGh1M8DHMvRw2v4xQJJPLAjuW0LAzgrbjxFtLkA6xwavGtAPwB6ON+YhBzLAf4BB0tPGQEBVuCZW/54owLhxjHQEbhpAaCDumsgyAMBku77Oqcr4PxqGGFbUoyvA663oYL1+MMDjwhTNHXBDwONqvnwtcSfAso/MYBmIJEBUc+79L91DQFNWAdYquUFAltF0vbkmKsB0j8ANgTVDQFBxbLTFRyBAwJYX1RjIQ0C+G4IKj3kmQDJedK4B/BlAwWNDe73lRECtmDodEw/4P8E87hHPQUFA8+quGXG7LEAjGmVIGYpAQH97oLN5iEDA391xWofo+r9SshOse9RBwAaTRs1JKTLA32P+ICyxPMBBX+kGObEswINVsRnrhzhA8kE7uCbxMkDRtiv0K4spQLtUXZVF9zvA3k6UG4pyPMA6ckNT4Z4gQMnKvkmW9jLABssxR0VoE8DT9cfQvSI3QGxnQbUplwZAGlAAAWgqRcCRO20Roos7QK4TYk/5iTRAwo4g2aUJRMCFLttTE/P8Pw1o8HpsDjBAXzND0JOGFkC4yp2n//81wIGTeZkDDjHAI9+flxI9PcDkYvouNz4ywJMzgJ5vqR5A+XZabIg1MMCYqmz1Yfs/wIHVMrTaIjXAHcWmLZIBMkAszTC/9p40QJlXBxyJHEFA4gZfkaciN8CcFgVGXMQxQG3aW5YH4/g/6KZqsHkpxz+dMgmwNOIaQHplGWl37jTAvIuPsPy9P0CKAQ7zTYTwv3QahsyY1S1APLZ39sDxOEDNRrwDdWMKQPWNiNh9qRBARJTzpi76LkAu1055QxFCwPHiZwRB0jDAJ90fj8XMK8BVytjrYLHxv/ITywl/bDTAJ0w39NIgOEC0/jNcqcYywJBcamMdtxXAwdMDzMPZIUCYFdpFPAkcwCNDuMZnsDPAgY9vb5UgKsChvtSrnnApQEv/xgMkwBxAD5TNoWyAMsAMsueGq1E1QKQ3JbOUWilAwNxcIvCJ5z/sJbZ+tAQFQHQpxceHrNS/0UwiyGdqM0DiRJW6JsD7PytEaB0FfAVA6tSR60RTIMDb1e6kWfEwQGDWYjF8bxpAsPRMuihVMEAJ5Nxcn0w9wIo97jONoxJA1Ia//MdNLEDjz7D8tGAyQDS98PNzUUHAWwJOsNPgNUAGY6BLmvpDQFFKoMMGUCzA6flR2KWUH8AuskFksM0KwCxI2XeBFB5AU5XIjXQ0N0BeCi4rh3EGwHFgKzU0KEbAimpm6Jw0EcCMJOtNjMUUwBbuqw2XOiRA12By9NpQHsDqv53d9CohwFUhwZRxYB5A7Mj0cwfeN8CiyJgfIFciwO/Y0dFrO0bA3qapdi5TM0D2SmgUl74xwFlKAicmoCVA8du2GiIlM8DsaJudBW4SwF9JvhnU9vw/pO9/RE1gN8B1uxYFbWghwFTQ1VI0expAou5KFtUPPcCScbH6e40pQJQ1PDjy4zTACKhKxZs6NMDxVifP4eEkwKysvafLr0DA395/0cg9QMDlcDci3oIcQD0Et32PBSVA9VvcgeR0O8C5/GmrpjsxwJl+O7l7Jh1AKpQOsRvGK0Cy7B8hUCFCwNFOqLKA3ylAMnbot4AEO8AOXT8634M2QL1RPTukpULA+9vrlDiUKkAkydV2pNokwF4oKbAsJxHADX897ye9/z//uKBuJ4EdQHZvpstE9zBApSeQe3KBNEDgjUa8ELImQAVp2HIZmyTAh7aFiOHm4j+bq+f6LMM2wMwT0YWnIzvAZl1fic0kK0B0iIV8XAAcwJhZmqaBej3AM5B8s7fNNcD7ROusyT0xwJ478YCxmCnAQ4hLd7ly/r9UoXDl6742QJJXDc9ESfu/izHJVCFgIcCiQqgC94YTwNC0xqGutidA/g9DABjdMkAfJcXQ4yc3QIzy5xO1Dx9AVN6RXb02w79Kzmd9HutCwB/GusJqdUFACW0TpXogD0CphKTtQ+0RwIoBnU5YByhADxBmKjPtFUBQXXpqNPctwLDh2xd4KiHARULKqL2HIsALbzG8Sz08wPVmb/Iik0FAGTOhrym9JcABEfS9daEJwKOI7EGjIjHA4C9S5/ArQEC79BzCTt48wH4Pb5X3EDNAlKWxsr0OPMDyl9ON2qcpwJG+kpz4uyFAQ6/UypHQJkBA34oyK/QrwA==","dtype":"float64","shape":[992]},"vote":{"__ndarray__":"AAAAAAAA6D/NzMzMzMzsP53YiZ3Yie0/mpmZmZmZ6T9+1g2myGftP8ZxHMdxHOc/qKqqqqqq4j8zMzMzMzPjPwAAAAAAAOg/WFVVVVVV5T8AAAAAAADkP2S5pxGWe+o/AAAAAAAA8D9YVVVVVVXlP1hVVVVVVeU/ObETO7ET6z9zc+lQg93JPx7HcRzHcew/dnh4eHh46D+amZmZmZnpPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA7D/atm3btm3rP5KFLGQhC+k/yqevLQ4W5D/PQR3UQR3UP9aJndiJneg/Oo7jOI7j6D/ge++9997rPwAAAAAAAPA/Lbrooosu6j+amZmZmZnZP2ZmZmZmZuo/H5ar6Al54z9QVVVVVVXVPyuvobyG8uo/QDw8PDw87D8AAAAAAADwPzMzMzMzM+M/MpTXUF5D6T8AAAAAAADgP53YiZ3Yie0/985GfWej7j92HMdxHMfhP0qSJEmSJOk/tm3btm3b5j/sUbgehevRPwAAAAAAAOA/AAAAAAAA8D+K4ziO4zjuP7Kqqqqqqto/ZYTlnkZY7j+XhNDLnl3iP8ZxHMdxHOc/AAAAAAAA8D8Sg8DKoUXmP/B1r3vd6+4/AAAAAAAA7D+amZmZmZnpP4nG+tBYH+o/qKqqqqqq6j/b1dXV1dXlPx7HcRzHcew/EDuxEzux4z8tuuiiiy7qPwAAAAAAAPA/wffee++95z+iQ2qC8VbmP3R3d3d3d+c/AAAAAAAA6D9YVVVVVVXlPwAAAAAAAPA/mpmZmZmZ6T+amZmZmZnZP1hVVVVVVeU/AAAAAAAA8D8AAAAAAADgP33FV3zFV+w/KKG9hPYS2j8AAAAAAADwP6iqqqqqquo/AAAAAAAA4D9YVVVVVVXlP83MzMzMzOw/UFVVVVVV1T8rr6G8hvLqPyMs9zTCcuc/AAAAAAAA8D86NjY2NjbmP983rH3D2uc/AAAAAAAA6D/atm3btm3rP48kSZIkSeI/QDw8PDw87D/atm3btm3rPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA5D8XGRkZGRnZP7e0tLS0tOQ/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwP9q2bdu2bes/ST7rBlPk4z9NF1100UXHP04pbG8F+uw/29LS0tLS0j+niy666KLrP+K2bdu2bds/AAAAAAAA6D8AAAAAAADwP1hVVVVVVek/WFVVVVVV5T9mZmZmZmbmPwAAAAAAAOA/MzMzMzMz4z+JTrWkHtDqPzmxEzuxE+s/EDuxEzux4z+2bdu2bdvmPwAAAAAAAOw/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwP630JSU6GOo/AAAAAAAA8D8zMzMzMzPjPwAAAAAAAPA/WXTRRRdd5D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/qKqqqqqq6j8AAAAAAADwP1taWlpaWto/YVVVVVVVxT9QVVVVVVXVP48kSZIkSeI/vxK1K1G74j/atm3btm3rPx7HcRzHcew/EuU1lNdQ3j8AAAAAAADgP0qSJEmSJOk/AAAAAAAA5T/SCMs9jbDsP9daa6211uo/1omd2Imd6D+amZmZmZnpP8ZxHMdxHOc/WFVVVVVV5T8/emVsv6PnP6iqqqqqquo/WFVVVVVV7T+amZmZmZnpP1hVVVVVVeU/HsdxHMdx7D9SuB6F61HoP1hVVVVVVeU/AAAAAAAA4D9EeQ3lNZTnP6iqqqqqquo/WFVVVVVV7T/WiZ3YiZ3oP6iqqqqqqu4/2rZt27Zt6z+WXyz5xZLvP1hVVVVVVeU/AAAAAAAA8D8lHh4eHh7OPxhf8RVf8eU/SuzETuzE7j8XERERERHRPxTHcRzHcdw/AAAAAAAA8D92HMdxHMfhP9Z1Xdd1Xdc/AAAAAAAA6D8AAAAAAADwP4c0O2NT9Ok/4dmo72zU5z+amZmZmZnpP42tCBpO6u4/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwP5KFLGQhC9k/SpIkSZIk6T+K4ziO4zjuPxNogRZogeY/AAAAAAAA4D8AAAAAAADoPwAAAAAAAPA/mpmZmZmZ6T86juM4juPoPwAAAAAAAPA/sqqqqqqq2j8AAAAAAADkP3l9fX19fe0/cdu2bdu25T9YVVVVVVXlPwAAAAAAAOA/AAAAAAAA6D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/wMPDw8PD7z8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/SUtLS0tL6z8zMzMzMzPjP1hVVVVVVeU/2rZt27Zt6z/b3d3d3d3tP7Zt27Zt2+Y/MKG9hPYS6j+/ErUrUbviPwAAAAAAAOA/2rZt27Zt6z8AAAAAAADsP83MzMzMzOw/MzMzMzMz4z+amZmZmZnZPwAAAAAAAPA/FMdxHMdxzD8AAAAAAADYP7xY8oslv+g/AAAAAAAA8D8QO7ETO7HjPwAAAAAAANg/AAAAAAAA7D8AAAAAAADwPzMzMzMzM+M/EDuxEzux4z+amZmZmZnZP9q2bdu2bes/w7NR39mo7z8ex3Ecx3HsP6iqqqqqquo/AAAAAAAA7D8zMzMzMzPrP3Pbtm3btu0/AAAAAAAA6D+JO+KOuCPuPwAAAAAAAPA/u+lNb3rT2z8aWxE0nNTtP9q2bdu2bes/mCRJkiRJwj8AAAAAAADsP5gkSZIkSdI/AAAAAAAA8D8wob2E9hLqPzMzMzMzM+M/8ktZcK8z5T9z27Zt27btP2ZmZmZmZuY/MzMzMzMz4z8AAAAAAADoPxPaS2gvoe0/qKqqqqqq4j85sRM7sRPrP/DETuzETuQ/MzMzMzMz6z90d3d3d3fnP1hVVVVVVe0/ObETO7ET6z/2KFyPwvXoPwAAAAAAAOA/4jiO4ziO4z+amZmZmZnpPwAAAAAAAOA/4rZt27Zt2z/43nvvvffuP6De9KY3vek/AAAAAAAA4D8ZO7ETO7HTP5qZmZmZmek/QGN9aKwP7T8AAAAAAADoP8dvl3oyfus/ndiJndiJ7T8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/ehphuacR5j9YVVVVVVXlP1hVVVVVVeU/7FG4HoXr4T+oqqqqqqrqPwrtJbSX0O4/pje96U1v6j/D9Shcj8LlP9aJndiJneg/UFVVVVVV1T8AAAAAAADwP1l00UUXXeQ/AAAAAAAA8D+amZmZmZnpPwP3EdxHcO8/AAAAAAAA6D+Kh4eHh4fnP1BVVVVVVdU/AAAAAAAA5D9oIQtZyELmPwAAAAAAAOQ/AAAAAAAA8D+amZmZmZnJP5qZmZmZmek/Rn1no76z0T86juM4juPoPwAAAAAAAPA/mpmZmZmZ6T8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/ecu3fMu37D8AAAAAAADwP1hVVVVVVeU/f3d3d3d31z/cfkjg7YfkPxLlNZTXUO4/1omd2Imd6D85sRM7sRPrPwAAAAAAAPA/qKqqqqqq6j9VZMuw2JzmP63zaw+5rOg/AAAAAAAA8D8f0QqbA4nmP5qZmZmZmdk/fxtuuOGGyz9QVVVVVVXVPwAAAAAAAPA/29LS0tLS0j/NzMzMzMzsP7Zt27Zt2+Y/WFVVVVVV5T/atm3btm3rPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA8D/0BX1BX9DnP2ZmZmZmZu4/AAAAAAAA8D8AAAAAAADsP83MzMzMzOw/pQb2jqmB6T8AAAAAAADsPwAAAAAAAPA/MzMzMzMz4z+amZmZmZnZPwAAAAAAANA/QM/zPM/z7D/atm3btm3rP4qHh4eHh+c/XkN5DeU15D8AAAAAAADwP1l00UUXXeQ/4Imd2Imd2D9nWsebE0rkP3RiJ3ZiJ+Y/pzKnf8hP7T+86KKLLrroPwAAAAAAAOw/ZmZmZmZm5j/hehSuR+HqPwAAAAAAAOA/Aw0ndV8e6z92HMdxHMfhP0qSJEmSJOk/RBdddNFF5z+2bdu2bdvmP48kSZIkSeI/AAAAAAAA6D8AAAAAAADgPyVJkiRJkuQ/HR4eHh4erj/atm3btm3rPwAAAAAAAOw/f4UsZCELyT+d2Imd2IntPwAAAAAAAPA/fFOddI1B6z9ZdNFFF13kP1hVVVVVVeU/mpmZmZmZ6T9oIQtZyELmP1BVVVVVVdU/mpmZmZmZ2T+amZmZmZnpP8kYY4wxxug/c9u2bdu27T+2bdu2bdvmPzqO4ziO4+g/JUmSJEmS4j8AAAAAAADgP6eLLrroous/GMprKK+h7D8Ux3Ecx3HMPwAAAAAAAPA/qKqqqqqq6j8AAAAAAADwPyDuiDvijug/2rZt27Zt6z/WiZ3YiZ3gP5qZmZmZmdk/RRdddNFFtz8Ux3Ecx3HcP0R7Ce0ltOc/tm3btm3b7j+oqqqqqqrqPyUeHh4eHt4/AAAAAAAA4D9KkiRJkiTpP1hVVVVVVeU/Bu4juI/g7j8AAAAAAADwP0qSJEmSJOk/AAAAAAAA4D+2bdu2bdvmP3Ycx3Ecx+E/AAAAAAAA7D/itm3btm3bPwAAAAAAAOA/AAAAAAAA4D8Ux3Ecx3HcPxTHcRzHcdw/kC666KKL5j/8vu/7vu/rPyp2Yid2Yuc/pje96U1v6j+nEZZ7GmHpP0+Rz7rBFOk/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwP/VxYR8X9uE/AAAAAAAA4D8AAAAAAADoPwAAAAAAAPA/8hVf8RVf4T8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/6oRn+ht06z+WpmmapmnqP+xRuB6F6+E/MzMzMzMz4z8AAAAAAADwP1hVVVVVVeU/UFVVVVVV1T8bHh4eHh7uP1eUxkcm0Os/AAAAAAAA4D9wf6xr7o/lP3R3d3d3d+c/AAAAAAAA8D9YVVVVVVXlP1hVVVVVVeU/CazJzSqU5D/e0wjLPY3gP8ZxHMdxHOc/GTuxEzux0z9z27Zt27btP8sQrKPN++Q/mpmZmZmZ6T8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA5j/WiZ3YiZ3oPwAAAAAAAPA/WFVVVVVV5T9a8RVf8RXvPyBddNFFF90/ecQdcUfc4T/Hb5d6Mn7rP1hVVVVVVeU/WFVVVVVV6T99xVd8xVfsP5gkSZIkSdI/AAAAAAAA0D/atm3btm3rP1hVVVVVVeU/MD9iF8554j8AAAAAAADwPyVJkiRJkuQ/AAAAAAAA7D/4nY36zkbtP6iqqqqqquo/dfVWb/VW3z+/u7u7u7vrPwAAAAAAAOM/AAAAAAAA4D+oqqqqqqrqP0qSJEmSJO0/DlnIQhay4D8AAAAAAADwPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA6D8AAAAAAADwPwAAAAAAAOA/AAAAAAAA6D8tuuiiiy7qP1BVVVVVVdU/qKqqqqqq6j+2bdu2bdvmPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA8D86juM4juPoPwAAAAAAAPA/jyRJkiRJ4j/JGGOMMcboP1qJ2pWoXek/cT0K16Nw7T92HMdxHMfhP5zneZ7nee4/mpmZmZmZ2T9YVVVVVVXlPwAAAAAAAOQ/WFVVVVVV5T8AAAAAAADwPwAAAAAAANA/wuVbvuVb7j9YVVVVVVXlP28j1qXH/O0/AAAAAAAA0D8zMzMzMzPjP92VqF2J2uU/tm3btm3b5j8AAAAAAADoPwAAAAAAAOw/mpmZmZmZyT8AAAAAAADwP8fFPehXVO4/TRdddNFF1z8zMzMzMzPjP2wvob2E9uI/zczMzMzM7D9YVVVVVVXlP1QEDSd1X+4/koUsZCEL6T/atm3btm3rP4Vno76zUd8/jyRJkiRJ4j8AAAAAAADuPyBddNFFF90/SQ9Uzm7h5z8AAAAAAADwP4MaYbmnEdY/mpmZmZmZyT8AAAAAAADwP3nRRRdddNE/Oo7jOI7j6D/qCmJyBTHpPx7HcRzHcew/MzMzMzMz0z9ZdNFFF13kP2ZmZmZmZu4/WXTRRRdd5D+RlpaWlpbWPzqO4ziO4+g/AAAAAAAA4D9KkiRJkiTpPzqO4ziO4+g/WFVVVVVV5T+2bdu2bdvmP5qZmZmZmec/UEoppZRS6j8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/RBdddNFF5z9mZmZmZmbWP5qZmZmZmdk/ndiJndiJ7T9VXkN5DeXlP83MzMzMzOw/AAAAAAAA4D+amZmZmZnZPzMzMzMzM+M/yRhjjDHG6D/GcRzHcRznP3Ycx3Ecx+E/+5Zv+ZZv6T9kuacRlnvKP6iqqqqqquo/AAAAAAAA8D/Em970pjfNPzKU11BeQ+k/dHd3d3d35z8AAAAAAADwPwAAAAAAAOg/mpmZmZmZ2T92HMdxHMfhPwAAAAAAAOA/mpmZmZmZ6T8AAAAAAADgP7Zt27Zt2+Y/Gx4eHh4e7j8AAAAAAADEP1hVVVVVVeU/AAAAAAAA7D8AAAAAAADoP9q2bdu2bes/UFVVVVVV1T8zMzMzMzPjP7Zt27Zt29Y/FMdxHMdx3D8tuuiiiy7qPy266KKLLuo/AAAAAAAA5D86juM4juPYPzMzMzMzM9M/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPx7HcRzHcew/fcVXfMVX7D8zMzMzMzPjP0+Rz7rBFOk/AAAAAAAA8D/atm3btm3rP8DaN6x9w+o/k2VZlmVZ5j8HGk7qvjzmP5gkSZIkScI/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwP7A2THMX/NU/TG9605ve5D8lHh4eHh7OP+xRuB6F6+E/+t08QvWZ5j9YVVVVVVXlP0qSJEmSJOk/WXTRRRdd5D9KkiRJkiTpP1BVVVVVVdU//AD/AP8A7z+xxkR6oHLmPyi0l9BeQus/TXT8PBqj6j+oqqqqqqrqP5qZmZmZmek/WFVVVVVV7T+amZmZmZnpPwAAAAAAAPA/T2gvob2E5j+n2Imd2IndPwAAAAAAAPA/WFVVVVVV5T8AAAAAAADwPzqO4ziO4+g/RBdddNFF5z9EF1100UXnPwAAAAAAAOI/x3azPIlM4z86juM4juPoP7Zt27Zt2+Y/mpmZmZmZ6T8AAAAAAADoP1BVVVVVVdU/mpmZmZmZ6T+amZmZmZnpPwAAAAAAANg/WFVVVVVV5T8zMzMzMzPjPwAAAAAAAOg/mpmZmZmZ2T/MZ91ginzmPwAAAAAAAO4/UFVVVVVV1T9QVVVVVVXVPxjKayivoew/AAAAAAAA8D8zMzMzMzPjP5+11lprrcU/AAAAAAAA4D/zYdyvSyrvPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D+PJEmSJEniP+HZqO9s1Oc/FWdTGGdTuD+amZmZmZnpPwAAAAAAAOg/15ve9KY37T8zMzMzMzPjPyUtLS0tLd0/mG/5lm/55j+5pqwpa8raP/qo5Lws4tM/W1paWlpa2j/sTW9605vuP1hVVVVVVeU/tm9Y+4a17z8AAAAAAADwPwAAAAAAAOA/WXTRRRdd5D8zMzMzMzPjPwAAAAAAAOg/FMdxHMdx3D8Ux3Ecx3HcPxTHcRzHcdw/AAAAAAAA8D+2bdu2bdvmPwAAAAAAAOg/Oo7jOI7j5j8AAAAAAADaP3Ycx3Ecx9E/bur33BKn7j+oqqqqqqroPwAAAAAAAPA/WFVVVVVV5T8S5TWU11DuPwAAAAAAAPA/tm3btm3b5j/S0tLS0tLiP3E9CtejcO0/AAAAAAAA0D/wE+Ks/IToPzqO4ziO4+g/FMdxHMdx3D8AAAAAAADwPzqO4ziO4+g/HsdxHMdx7D9YVVVVVVXlP/tDwPtDwOs/mpmZmZmZ6T+PJEmSJEniPwAAAAAAAPA/MzMzMzMz4z8AAAAAAADwP7Zt27Zt2+Y/qKqqqqqq4j/zDnyN823vPzMzMzMzM+M/4rZt27Zt2z9YVVVVVVXlP1BVVVVVVdU/t7S0tLS05D9bWlpaWlraP60TO7ETO+E/UFVVVVVV1T9ZdNFFF13kP7e0tLS0tOQ/WFVVVVVV5T/WiZ3YiZ3oPwAAAAAAAPA/dhzHcRzH4T8AAAAAAADsPx7HcRzHcew/AAAAAAAA7D/qCmJyBTHpP9q2bdu2bes/ObETO7ET6z8AAAAAAADgPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D92HMdxHMfhPwAAAAAAAOQ/AAAAAAAA5D9YVVVVVVXlP09oL6G9hOY/WFVVVVVV5T/WiZ3YiZ3oP0LGBRkXZOw/mpmZmZmZ2T/WiZ3YiZ3oP5qZmZmZmdk/SpIkSZIk6T+oqqqqqqrvPwAAAAAAANA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADYP6TEzyjxM+o/WFVVVVVV5T8UCbz9kMDrP/I36HatnOA/AAAAAAAA4D/Xm970pjftPzMzMzMzM9M/mpmZmZmZ6T8AAAAAAADYPwAAAAAAAOg/u/O3OK3Z7j9PaC+hvYTmP3I+BudjcO4/AAAAAAAA8D+YJEmSJEnSP3cKiTDByew/WFVVVVVV5T8AAAAAAADwP5AxxhhjjOE/p9iJndiJ3T8AAAAAAADwPzMzMzMzM+M/F1100UUX7T/atm3btm3rP/Q8z/M8z+M/AAAAAAAA6D8nbA4kWmHjPwAAAAAAAPA/xnEcx3Ec5z8AAAAAAADoP7Zt27Zt2+Y/AAAAAAAA4D8AAAAAAADgP6iqqqqqquo/AAAAAAAA8D8QO7ETO7HjPwAAAAAAAOA/kC666KKL7j+2bdu2bdvmP/G999577+0/WFVVVVVV5T+PJEmSJEniPwAAAAAAAPA/v7u7u7u76z8AAAAAAADgPwAAAAAAAOg/Rl/QF/QF7T9YVVVVVVXlP40kSZIkSeo/WFVVVVVV7T8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/9Vk3mCKf5T8zMzMzMzPjP2jbtm3btt0/WXTRRRdd5D9QVVVVVVXVPwAAAAAAANA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADgPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA0D8AAAAAAADwP4AE1Ox6keU/Oo7jOI7j6D8Qd8QdcUfcPwAAAAAAAPA/WFVVVVVV7T+amZmZmZnpP3R3d3d3d+c/MpTXUF5D6T8AAAAAAADAPwAAAAAAAOA/tm3btm3b5j+PJEmSJEniPx3BfQT3Eew/Lbrooosu6j8q8lk3mCLvP48kSZIkSeI/WFVVVVVV5T9Lp+ZB7vrpPwAAAAAAAPA/WFVVVVVV5T89xSVDsI7mPwAAAAAAAOw/EDuxEzux4z8q0cFQzD/lPzx7Ce0ltNc/AAAAAAAA5D8XXXTRRRftPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA4D9QVVVVVVXVPzqI7yC+g+g/AAAAAAAA5D+2bdu2bdvmP6iqqqqqquo/YVVVVVVVxT8tuuiiiy7qPw0REREREeE/EQRBEARBwD/iOI7jOI7jP1hVVVVVVeU/WFVVVVVV5T+RlpaWlpbWP1hVVVVVVe0/AAAAAAAA6D86juM4juPoP60TO7ETO9E/v7u7u7u76z8AAAAAAADwP0Zf0Bf0Be0/AAAAAAAA4D9EF1100UXnPwAAAAAAAPA/TRdddNFFxz/TRRdddNHVPxqGYRiGYeg/SpIkSZIk6T8T2ktoL6HtPzmkJhhvZe8/AAAAAAAA6D+amZmZmZnpPwAAAAAAAOA/dHd3d3d35z9YVVVVVVXlP1hVVVVVVeU/AAAAAAAA8D9mZmZmZmbmP5qZmZmZmck/AAAAAAAA7D+/u7u7u7vrP5qZmZmZmdk/wRj+iWsL5D+5pqwpa8rqPwAAAAAAAOA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADwPwAAAAAAAPA/AAAAAAAA8D8AAAAAAADgPzMzMzMzM+M/AAAAAAAA4D/atm3btm3rP6iqqqqqquo/znq/rPfL6j9bWlpaWlrqPzqO4ziO4+g/AAAAAAAA8D9QVVVVVVXVP5nOZTNE6dw/AAAAAAAA2D8tuuiiiy7qPy266KKLLuo/c9u2bdu27T+PJEmSJEniP1hVVVVVVeU/mpmZmZmZ6T9YVVVVVVXtP83MzMzMzOw/WFVVVVVV5T8AAAAAAADsPwAAAAAAAOA/dHd3d3d35z86juM4juPoP5qZmZmZmdk/jyRJkiRJ4j8jC1nIQhbiPxseHh4eHu4/AAAAAAAA6D9EF1100UXnP7+7u7u7u+s//X6/3+/36z/atm3btm3rP8DDw8PDw+M/Bx0V+OLq5z+amZmZmZnZPwAAAAAAAOw/TG9605ve5D9EF1100UXnPwAAAAAAAPA/zpqypqwp6z8AAAAAAADwPy266KKLLuo/ZmZmZmZm5j8AAAAAAADkP6YHKme38Os/wkFrzkRs6T9YVVVVVVXlP1hVVVVVVeU/0tLS0tLS4j85sRM7sRPrP5qZmZmZmeE/koUsZCEL6T9YVVVVVVXtP9Pn8/l8Pu8/p9iJndiJ3T8AAAAAAADwP9vd3d3d3e0/AAAAAAAA5D9NF1100UXXP3Pbtm3btu0/mpmZmZmZ2T8zMzMzMzPjP3Z4eHh4eOg/AAAAAAAA8D+/Bx988MHnP/0SFYcFMOE/AAAAAAAA2D9EewntJbTnPwAAAAAAAOA/AAAAAAAA8D/giZ3YiZ3YPwAAAAAAAOA/UFVVVVVV1T+2bdu2bdvmP3ZFXVFX1OU/jSZNmjRp0j+YJEmSJEnCP3NY+4a1b9g/9pQgTwny5D/itm3btm3bPwl5ue8PK+s/3tMIyz2N4D8ONh7NH2zsP6JDaoLxVuY/9oTvNp7w7T9YVVVVVVXlPw==","dtype":"float64","shape":[992]},"vote_count_mitige":[0,0,0,2,0,0,2,0,1,1,0,3,0,1,1,5,75,0,1,0,0,1,1,3,11,3,1,3,0,0,0,2,5,92,1,0,3,0,2,4,0,1,0,2,1,0,3,1,0,0,3,0,44,0,0,2,2,0,1,7,0,2,1,1,7,0,3,3,0,4,0,0,1,1,1,0,0,2,3,0,7,1,1,0,1,2,4,0,0,0,1,0,3,0,1,0,0,3,0,0,0,1,1,4,34,1,0,4,0,0,1,1,0,0,3,21,0,0,2,1,0,0,20,0,2,0,0,0,0,1,0,0,3,3,0,14,1,1,1,0,1,3,2,3,0,1,1,3,1,1,1,7,2,0,0,0,1,2,1,1,0,1,0,0,2,0,1,7,0,1,1,0,0,21,0,0,16,1,0,2,0,0,0,0,0,5,0,0,0,0,1,0,1,2,1,5,1,0,1,0,0,0,0,0,1,0,0,1,0,2,3,22,2,0,0,0,1,2,0,0,1,0,0,1,2,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,1,0,1,0,0,1,1,1,1,1,0,0,3,43,0,1,0,0,0,0,0,9,1,1,0,1,2,1,1,2,2,0,1,3,0,0,0,4,0,2,1,0,0,2,0,0,0,0,0,1,5,3,0,0,1,0,0,1,0,1,4,3,2,3,0,2,0,0,0,0,0,0,0,2,0,2,5,11,2,1,0,0,0,104,5,0,4,1,6,1,0,4,0,2,0,0,1,0,1,0,0,1,0,52,0,0,1,1,1,0,1,6,1,0,0,1,5,2,12,1,0,2,1,0,2,0,0,0,2,2,1,0,1,0,1,0,2,1,0,34,0,1,0,3,0,1,0,4,0,0,0,11,0,0,0,1,0,0,0,2,0,5,0,2,2,4,1,0,0,1,3,0,1,0,2,2,2,1,0,1,1,3,2,7,2,5,0,2,0,2,0,0,24,0,0,0,6,0,0,12,5,4,1,0,0,2,1,4,1,9,5,0,1,1,150,3,1,1,0,3,0,0,0,3,0,0,1,2,4,21,17,2,0,2,3,0,0,1,66,0,2,1,1,1,76,3,3,1,0,2,4,0,2,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,0,1,4,6,0,5,0,3,0,2,0,0,2,1,0,7,2,3,4,5,1,0,2,0,16,1,1,2,0,0,3,3,1,11,0,0,1,2,0,3,0,0,0,0,0,1,2,0,0,0,0,2,0,2,0,1,1,18,2,0,0,1,7,2,0,1,0,2,0,0,1,0,0,0,1,0,0,3,2,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,1,1,0,0,0,1,0,0,3,0,1,3,0,0,0,0,1,0,3,0,1,3,1,0,2,0,0,6,3,1,0,8,1,1,0,0,2,3,25,1,59,0,0,1,0,0,1,0,0,0,0,0,3,2,0,8,2,1,1,7,1,4,0,0,0,1,1,2,0,0,1,1,2,0,0,8,0,5,0,0,1,3,7,0,1,2,1,6,0,2,7,4,0,2,1,0,2,1,0,1,2,2,3,0,1,0,2,6,18,5,1,0,1,0,0,0,4,0,0,12,2,0,0,2,0,0,12,4,0,0,0,0,1,3,4,1,3,1,7,1,2,2,0,3,2,1,0,0,0,0,1,0,5,0,5,1,0,0,2,2,1,0,1,0,0,2,3,2,1,0,1,1,0,2,4,0,9,3,4,1,1,0,6,0,2,0,1,0,6,16,0,0,1,1,0,0,0,0,2,0,15,0,0,1,1,2,0,1,0,1,0,0,1,3,4,0,0,1,0,1,1,1,0,2,0,0,2,1,9,0,2,3,0,0,0,7,0,7,0,66,0,1,1,1,2,0,2,1,0,3,1,0,0,0,4,0,1,1,0,1,19,3,1,0,1,1,0,19,0,0,0,1,0,0,1,0,0,1,3,0,0,1,2,1,0,2,0,0,0,1,1,0,1,0,1,1,0,0,1,0,0,0,1,0,3,1,0,22,1,2,0,0,0,0,1,1,0,0,0,8,7,3,0,0,27,1,0,1,0,3,1,0,0,0,1,1,1,4,0,1,0,4,1,0,1,1,11,0,6,4,1,1,1,1,0,0,0,0,0,1,1,11,1,0,0,2,1,2,0,3,6,0,2,3,5,0,0,2,2,0,1,33,2,2,3,0,0,2,8,2,3,9,1,6,3,5,58,4,3,36,8,1],"vote_count_nok":[1,1,1,1,3,5,8,2,0,0,3,2,0,2,0,1,387,1,3,1,4,2,0,2,110,21,2,11,4,0,2,1,9,707,3,3,1,0,0,16,5,0,2,2,5,4,15,2,0,1,25,3,443,5,0,36,1,1,0,20,1,25,2,9,5,0,5,13,4,16,4,0,0,2,2,0,8,2,13,0,9,1,0,2,1,1,27,0,26,14,0,1,3,2,0,0,3,28,6,0,0,1,13,5,55,11,3,8,1,0,9,5,3,3,3,44,4,5,4,0,0,0,97,0,0,0,4,0,0,0,0,10,2,5,3,37,2,0,9,3,2,19,4,7,3,0,4,0,28,0,1,1,6,1,6,1,0,3,0,2,3,2,1,1,0,0,25,4,1,10,4,0,4,59,6,0,42,11,1,2,0,0,14,3,2,49,4,1,0,1,1,0,13,1,3,4,1,3,1,0,0,1,0,0,4,2,2,0,1,0,7,46,0,1,1,1,3,4,0,7,9,17,0,4,3,1,0,2,5,6,1,1,4,1,2,2,0,4,4,0,13,3,0,5,0,4,0,5,1,313,1,2,2,3,2,5,8,48,8,3,1,1,9,2,20,0,2,4,0,15,3,9,1,14,1,8,0,0,0,7,2,1,11,1,1,3,3,0,2,0,3,0,1,0,2,8,104,0,5,0,0,6,1,34,2,0,2,0,0,2,0,0,14,70,1,5,2,0,1,280,14,0,17,8,67,3,0,8,1,0,4,1,1,0,10,1,0,0,1,198,2,0,1,5,2,2,0,3,6,0,4,7,81,6,19,4,1,1,3,5,7,4,3,3,0,4,2,2,29,16,0,1,109,0,0,131,4,2,1,25,4,2,1,3,1,2,2,83,4,3,2,6,0,1,0,8,1,20,3,8,8,3,0,2,9,2,3,3,1,0,1,1,0,3,1,3,2,1,3,3,11,3,7,2,6,6,0,0,44,5,1,0,10,0,0,14,6,7,1,0,3,0,1,10,2,67,7,0,1,5,849,11,4,8,1,18,1,0,0,12,3,0,2,0,2,264,23,2,5,2,2,3,2,3,554,0,3,0,3,6,567,3,10,1,1,3,7,0,2,1,0,4,2,2,4,1,1,6,0,15,0,2,10,11,2,3,1,0,3,7,1,0,1,1,1,3,13,3,9,1,1,1,2,0,29,6,3,9,1,4,0,2,1,13,3,1,5,15,0,16,4,0,8,2,10,1,5,4,2,4,11,22,1,1,2,0,1,24,9,0,0,2,19,10,1,5,1,2,3,6,6,5,4,16,22,1,0,68,2,3,0,2,6,4,2,1,4,2,1,25,6,0,3,1,2,3,9,5,1,2,2,8,7,0,0,1,3,2,5,0,0,6,18,18,10,0,0,80,13,12,11,76,0,2,12,3,18,5,15,3,183,1,1,1,3,0,7,7,0,4,0,22,0,1,7,69,8,1,0,30,1,17,1,5,2,1,0,1,33,1,1,1,0,0,2,95,2,1,0,0,2,9,193,1,1,6,1,31,11,23,64,6,1,0,0,0,3,3,2,0,3,3,17,0,3,4,39,13,112,3,10,0,1,1,0,2,3,2,3,6,0,5,0,0,1,1,20,10,6,0,2,0,1,2,7,3,5,1,5,5,8,4,4,1,4,1,3,0,4,1,0,1,5,1,1,1,0,0,2,1,2,1,7,1,3,13,6,4,5,3,1,8,0,8,21,2,6,85,4,1,6,1,4,1,4,8,1,0,4,11,3,0,13,6,0,2,1,1,6,2,181,0,10,1,1,3,3,0,0,4,3,1,1,3,33,9,0,1,7,1,3,0,5,1,0,0,10,1,21,4,2,0,0,2,2,41,0,67,4,294,0,0,0,3,2,35,0,1,3,4,1,1,3,4,15,0,0,17,1,4,194,14,2,1,1,4,4,61,3,2,3,4,8,7,54,7,1,1,8,1,2,1,17,1,0,2,2,3,0,8,28,5,2,2,0,1,1,1,3,3,1,0,2,8,3,1,3,179,6,0,0,0,0,0,0,1,1,1,3,12,17,1,0,4,115,4,4,1,1,3,0,1,1,1,2,0,1,0,2,2,3,6,0,2,2,1,5,1,7,45,2,0,7,2,0,13,0,2,3,2,16,41,2,6,7,2,8,3,2,0,8,0,0,0,2,2,6,4,2,0,16,310,8,5,2,0,8,1,22,0,38,43,23,28,16,15,170,10,15,92,7,2],"vote_count_ok":[3,9,12,12,34,13,14,3,3,2,5,24,9,6,2,33,117,8,13,4,6,21,6,18,204,11,10,49,27,5,9,2,66,1242,2,16,30,1,3,75,5,12,45,5,22,10,7,3,23,17,20,55,656,13,1,87,86,7,4,120,5,58,24,16,54,4,23,37,11,60,8,1,4,2,6,10,8,31,11,28,80,2,2,18,1,16,85,4,59,41,3,6,8,15,6,13,5,20,11,12,3,12,23,2,853,5,19,9,3,3,38,12,7,3,9,336,22,8,15,7,6,7,517,4,3,1,7,21,3,5,4,7,1,4,4,72,18,8,9,3,11,42,52,52,10,4,13,6,82,5,22,32,16,8,19,2,1,14,5,33,10,69,6,74,4,1,8,24,25,4,4,4,5,46,18,3,249,35,4,114,9,4,9,11,34,128,4,3,12,4,7,2,10,5,47,19,4,3,6,3,3,135,12,4,29,3,4,6,14,5,44,96,2,6,7,9,6,4,6,2,6,58,2,8,3,7,6,3,8,4,6,93,40,5,14,17,13,12,81,4,10,55,6,1,7,2,4,22,6,699,13,7,3,9,25,7,44,99,51,11,11,11,39,3,33,8,4,3,30,74,3,4,4,178,3,61,12,15,3,20,4,2,14,5,26,19,17,10,1,3,7,3,4,56,6,25,54,5,16,5,3,2,4,13,7,6,8,4,1,35,1,4,11,145,54,20,11,1,5,925,64,6,50,6,20,2,13,5,9,5,8,6,3,3,32,19,2,7,9,982,14,3,3,4,1,19,6,25,12,3,7,5,149,18,338,17,7,7,21,5,50,5,11,8,5,8,9,2,54,1,6,7,27,12,5,948,7,6,4,64,2,2,4,24,13,5,7,130,4,19,17,2,16,5,4,33,6,27,2,1,8,20,27,10,8,3,22,6,55,9,11,3,5,5,7,3,3,4,4,8,31,55,19,19,23,29,4,2,87,5,3,25,19,3,1,157,52,14,3,4,6,1,32,93,3,157,33,1,4,12,1800,15,13,4,13,40,4,6,32,33,10,8,6,68,5,360,244,8,19,31,2,1,12,8,847,4,9,7,43,35,617,39,19,2,5,51,12,1,6,3,1,4,6,9,2,5,5,9,11,56,7,4,48,65,23,10,20,2,6,15,2,2,1,37,2,149,5,9,28,15,6,7,1,3,817,4,6,16,9,8,56,18,12,23,4,15,5,50,4,10,1,4,3,7,37,16,3,7,38,7,6,84,1,11,7,2,5,118,51,5,5,8,14,8,12,13,9,4,2,9,24,13,5,62,6,5,7,21,15,11,2,6,4,5,2,4,4,5,16,5,14,7,9,6,1,6,5,4,18,9,5,7,3,1,1,8,31,3,29,6,6,46,44,41,2,3,6,45,30,4,14,202,2,11,21,11,10,249,94,23,1202,5,4,22,12,8,19,6,2,8,2,77,8,8,9,117,35,5,4,111,1,84,4,3,4,3,3,2,78,15,1,1,17,5,3,21,2,224,3,6,4,35,21,4,6,84,3,31,28,18,32,7,22,4,109,7,5,7,3,3,4,4,16,9,10,12,103,13,50,182,37,5,4,18,4,5,10,23,1,59,7,4,5,7,8,2,209,56,8,4,3,6,5,7,606,6,6,4,6,11,7,7,2,7,11,4,10,4,5,7,8,7,37,6,33,2,5,39,5,5,5,2,19,2,10,118,6,20,4,11,190,3,8,6,113,4,98,95,8,21,3,4,6,3,161,19,39,2,4,242,6,8,17,6,3,3,10,6,13,6,301,3,26,6,5,5,3,5,6,8,3,21,5,87,74,12,2,13,7,6,39,2,23,33,7,2,25,3,26,7,2,1,4,2,3,16,6,153,14,285,19,11,4,11,15,5,2,5,4,50,9,36,4,8,82,2,2,43,7,8,421,10,5,10,3,5,2,262,5,5,15,1,36,8,8,11,2,4,6,11,6,7,7,13,4,39,2,8,4,2,15,16,11,25,52,6,4,1,11,6,2,10,7,2,42,13,2,337,36,2,10,2,4,4,1,3,1,6,15,103,112,14,10,2,117,3,18,9,13,8,2,4,11,9,6,7,2,11,7,2,4,13,16,6,8,13,111,6,21,145,2,7,15,8,4,73,3,9,7,5,117,201,6,12,10,22,11,18,22,124,12,3,28,5,4,26,4,9,13,5,49,398,6,20,5,1,5,3,15,5,88,21,4,21,36,15,1282,15,143,296,218,6]},"selected":{"id":"179018","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"182578","type":"UnionRenderers"}},"id":"178970","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{"editor":{"id":"182583","type":"StringEditor"},"field":"body","formatter":{"id":"179029","type":"HTMLTemplateFormatter"},"title":"Corps"},"id":"179030","type":"TableColumn"},{"attributes":{"callback":null,"tooltips":[["Votes","@n_vote"],["Adoption","@vote"],["Titre","@title"]]},"id":"179014","type":"HoverTool"},{"attributes":{"plot":null,"text":"Europe, Affaires Etrang\u00e8res, Outre-mer"},"id":"178973","type":"Title"},{"attributes":{"num_objects":2000,"renderers":[{"id":"179012","type":"GlyphRenderer"}]},"id":"179016","type":"PointDrawTool"},{"attributes":{"callback":null},"id":"178976","type":"DataRange1d"},{"attributes":{"source":{"id":"178971","type":"ColumnDataSource"}},"id":"179033","type":"CDSView"},{"attributes":{},"id":"178990","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"js_property_callbacks":{"change:indices":[{"id":"179019","type":"CustomJS"}]}},"id":"179018","type":"Selection"},{"attributes":{"js_property_callbacks":{"change:indices":[{"id":"179021","type":"CustomJS"}]}},"id":"179020","type":"Selection"},{"attributes":{"args":{"div":{"id":"178972","type":"Div"},"s2":{"id":"178971","type":"ColumnDataSource"},"source":{"id":"178970","type":"ColumnDataSource"}},"code":"\n            var inds = cb_obj.indices;\n            var d1 = source.data;\n            var d2 = s2.data;\n            d2['vote'] = []\n            d2['n_vote'] = []\n            d2['title'] = []\n            d2['body'] = []\n            d2['id'] = []\n            var totvot=0;\n            var tota=0\n            for (var i = 0; i &lt; inds.length; i++) {\n                d2['vote'].push(d1['vote'][inds[i]])\n                d2['n_vote'].push(d1['n_vote'][inds[i]])\n                d2['title'].push(d1['title'][inds[i]])\n                d2['body'].push(d1['body'][inds[i]])\n                d2['id'].push(d1['id'][inds[i]])\n                totvot=totvot+d1['n_vote'][inds[i]]\n                tota=tota+d1['n_vote'][inds[i]]*d1['vote'][inds[i]]\n            }\n            tota=tota/totvot;\n            s2.change.emit();\n            div.text=\"&lt;b&gt;Total votes: &lt;/b&gt; \"+totvot;\n            div.text=div.text+\"&lt;br&gt;&lt;b&gt;Approbation: &lt;/b&gt;\";\n            div.text=div.text+tota;\n        "},"id":"179019","type":"CustomJS"},{"attributes":{"children":[{"id":"179032","type":"DataTable"}],"height":400,"width":1250},"id":"179035","type":"WidgetBox"},{"attributes":{},"id":"178985","type":"BasicTicker"},{"attributes":{"formatter":{"id":"182570","type":"BasicTickFormatter"},"plot":{"id":"178974","subtype":"Figure","type":"Plot"},"ticker":{"id":"178985","type":"BasicTicker"}},"id":"178984","type":"LinearAxis"},{"attributes":{"children":[{"id":"178972","type":"Div"}],"height":50,"width":1250},"id":"179034","type":"WidgetBox"},{"attributes":{"plot":{"id":"178974","subtype":"Figure","type":"Plot"},"ticker":{"id":"178985","type":"BasicTicker"}},"id":"178988","type":"Grid"},{"attributes":{},"id":"182570","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"active_drag":"auto","active_inspect":"auto","active_multi":null,"active_scroll":"auto","active_tap":"auto","tools":[{"id":"178994","type":"BoxSelectTool"},{"id":"178995","type":"LassoSelectTool"},{"id":"178996","type":"BoxZoomTool"},{"id":"178997","type":"WheelZoomTool"},{"id":"179014","type":"HoverTool"},{"id":"179016","type":"PointDrawTool"}]},"id":"179000","type":"Toolbar"},{"attributes":{"bottom_units":"screen","fill_alpha":{"value":0.5},"fill_color":{"value":"lightgrey"},"left_units":"screen","level":"overlay","line_alpha":{"value":1.0},"line_color":{"value":"black"},"line_dash":[4,4],"line_width":{"value":2},"plot":null,"render_mode":"css","right_units":"screen","top_units":"screen"},"id":"178998","type":"BoxAnnotation"},{"attributes":{"callback":null,"data":{"body":[],"id":[],"n_vote":[],"title":[],"vote":[]},"selected":{"id":"179020","type":"Selection"},"selection_policy":{"id":"182585","type":"UnionRenderers"}},"id":"178971","type":"ColumnDataSource"},{"attributes":{},"id":"182578","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"height":50,"sizing_mode":"fixed","text":"S\u00e9lectionner des points pour afficher les satistiques.","width":1250},"id":"178972","type":"Div"},{"attributes":{},"id":"182572","type":"BasicTickFormatter"},{"attributes":{"args":{"div":{"id":"178972","type":"Div"},"s2":{"id":"178971","type":"ColumnDataSource"},"source":{"id":"178970","type":"ColumnDataSource"}},"code":"\n            var inds = cb_obj.indices;\n            var d1 = source.data;\n            var d2 = s2.data;\n            toselect = []\n            var totvot=0\n            var tota=0\n            for (var i = 0; i &lt; inds.length; i++) {\n                toselect.push(d2['id'][inds[i]])\n                totvot=totvot+d2['n_vote'][inds[i]]\n                tota=tota+d2['n_vote'][inds[i]]*d2['vote'][inds[i]]\n            }\n            //source.selected.indices=toselect;\n            //source.change.emit();\n            tota=tota/totvot;\n            div.text=\"&lt;b&gt;Total votes: &lt;/b&gt; \"+totvot;\n            div.text=div.text+\"&lt;br&gt;&lt;b&gt;Approbation: &lt;/b&gt;\";\n            div.text=div.text+tota;\n        "},"id":"179021","type":"CustomJS"},{"attributes":{"below":[{"id":"178984","type":"LinearAxis"}],"left":[{"id":"178989","type":"LinearAxis"}],"plot_width":1250,"renderers":[{"id":"178984","type":"LinearAxis"},{"id":"178988","type":"Grid"},{"id":"178989","type":"LinearAxis"},{"id":"178993","type":"Grid"},{"id":"178998","type":"BoxAnnotation"},{"id":"179001","type":"PolyAnnotation"},{"id":"179004","type":"BoxAnnotation"},{"id":"179012","type":"GlyphRenderer"}],"sizing_mode":"fixed","title":{"id":"178973","type":"Title"},"toolbar":{"id":"179000","type":"Toolbar"},"x_range":{"id":"178976","type":"DataRange1d"},"x_scale":{"id":"178980","type":"LinearScale"},"y_range":{"id":"178978","type":"DataRange1d"},"y_scale":{"id":"178982","type":"LinearScale"}},"id":"178974","subtype":"Figure","type":"Plot"},{"attributes":{},"id":"182582","type":"StringEditor"},{"attributes":{},"id":"182583","type":"StringEditor"},{"attributes":{"callback":null,"overlay":{"id":"179001","type":"PolyAnnotation"}},"id":"178995","type":"LassoSelectTool"},{"attributes":{},"id":"182580","type":"StringEditor"},{"attributes":{"format":"0.00"},"id":"179023","type":"NumberFormatter"},{"attributes":{},"id":"182579","type":"StringFormatter"},{"attributes":{},"id":"182585","type":"UnionRenderers"},{"attributes":{"callback":null,"overlay":{"id":"178998","type":"BoxAnnotation"}},"id":"178994","type":"BoxSelectTool"},{"attributes":{"formatter":{"id":"182572","type":"BasicTickFormatter"},"plot":{"id":"178974","subtype":"Figure","type":"Plot"},"ticker":{"id":"178990","type":"BasicTicker"}},"id":"178989","type":"LinearAxis"},{"attributes":{},"id":"178997","type":"WheelZoomTool"},{"attributes":{"editor":{"id":"182582","type":"StringEditor"},"field":"title","formatter":{"id":"179026","type":"HTMLTemplateFormatter"},"title":"Titre"},"id":"179027","type":"TableColumn"}],"root_ids":["179036"]},"title":"Bokeh Application","version":"1.0.4"}}
        </script>
        <script type="text/javascript">
          (function() {
            var fn = function() {
              Bokeh.safely(function() {
                (function(root) {
                  function embed_document(root) {
                    
                  var docs_json = document.getElementById('182814').textContent;
                  var render_items = [{"docid":"432debb0-ffe5-4191-8d00-69ddf35bf853","roots":{"179036":"2cd5a0d2-de6c-4e23-a663-84d180c72977"}}];
                  root.Bokeh.embed.embed_items(docs_json, render_items);
                
                  }
                  if (root.Bokeh !== undefined) {
                    embed_document(root);
                  } else {
                    var attempts = 0;
                    var timer = setInterval(function(root) {
                      if (root.Bokeh !== undefined) {
                        embed_document(root);
                        clearInterval(timer);
                      }
                      attempts++;
                      if (attempts > 100) {
                        console.log("Bokeh: ERROR: Unable to run BokehJS code because BokehJS library is missing");
                        clearInterval(timer);
                      }
                    }, 10, root)
                  }
                })(window);
              });
            };
            if (document.readyState != "loading") fn();
            else document.addEventListener("DOMContentLoaded", fn);
          })();
        </script>
    
  </body>
  
</html>